{
  "bnumber": "45",
  "CHAPTER": [
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Paul, serviteur de J\u00E9sus Christ, appel\u00E9 \u00E0 \u00EAtre ap\u00F4tre, mis \u00E0 part pour annoncer l\u0027\u00C9vangile de Dieu, -"
        },
        {
          "text": "qui avait \u00E9t\u00E9 promis auparavant de la part de Dieu par ses proph\u00E8tes dans les saintes \u00C9critures,"
        },
        {
          "text": "et qui concerne son Fils (n\u00E9 de la post\u00E9rit\u00E9 de David, selon la chair,"
        },
        {
          "text": "et d\u00E9clar\u00E9 Fils de Dieu avec puissance, selon l\u0027Esprit de saintet\u00E9, par sa r\u00E9surrection d\u0027entre les morts), J\u00E9sus Christ notre Seigneur,"
        },
        {
          "text": "par qui nous avons re\u00E7u la gr\u00E2ce et l\u0027apostolat, pour amener en son nom \u00E0 l\u0027ob\u00E9issance de la foi tous les pa\u00EFens,"
        },
        {
          "text": "parmi lesquels vous \u00EAtes aussi, vous qui avez \u00E9t\u00E9 appel\u00E9s par J\u00E9sus Christ-"
        },
        {
          "text": "\u00E0 tous ceux qui, \u00E0 Rome, sont bien-aim\u00E9s de Dieu, appel\u00E9s \u00E0 \u00EAtre saints: que la gr\u00E2ce et la paix vous soient donn\u00E9es de la part de Dieu notre P\u00E8re et du Seigneur J\u00E9sus Christ!"
        },
        {
          "text": "Je rends d\u0027abord gr\u00E2ces \u00E0 mon Dieu par J\u00E9sus Christ, au sujet de vous tous, de ce que votre foi est renomm\u00E9e dans le monde entier."
        },
        {
          "text": "Dieu, que je sers en mon esprit dans l\u0027\u00C9vangile de son Fils, m\u0027est t\u00E9moin que je fais sans cesse mention de vous,"
        },
        {
          "text": "demandant continuellement dans mes pri\u00E8res d\u0027avoir enfin, par sa volont\u00E9, le bonheur d\u0027aller vers vous."
        },
        {
          "text": "Car je d\u00E9sire vous voir, pour vous communiquer quelque don spirituel, afin que vous soyez affermis,"
        },
        {
          "text": "ou plut\u00F4t, afin que nous soyons encourag\u00E9s ensemble au milieu de vous par la foi qui nous est commune, \u00E0 vous et \u00E0 moi."
        },
        {
          "text": "Je ne veux pas vous laisser ignorer, fr\u00E8res, que j\u0027ai souvent form\u00E9 le projet d\u0027aller vous voir, afin de recueillir quelque fruit parmi vous, comme parmi les autres nations; mais j\u0027en ai \u00E9t\u00E9 emp\u00EAch\u00E9 jusqu\u0027ici."
        },
        {
          "text": "Je me dois aux Grecs et aux barbares, aux savants et aux ignorants."
        },
        {
          "text": "Ainsi j\u0027ai un vif d\u00E9sir de vous annoncer aussi l\u0027\u00C9vangile, \u00E0 vous qui \u00EAtes \u00E0 Rome."
        },
        {
          "text": "Car je n\u0027ai point honte de l\u0027\u00C9vangile: c\u0027est une puissance de Dieu pour le salut de quiconque croit, du Juif premi\u00E8rement, puis du Grec,"
        },
        {
          "text": "parce qu\u0027en lui est r\u00E9v\u00E9l\u00E9e la justice de Dieu par la foi et pour la foi, selon qu\u0027il est \u00E9crit: Le juste vivra par la foi."
        },
        {
          "text": "La col\u00E8re de Dieu se r\u00E9v\u00E8le du ciel contre toute impi\u00E9t\u00E9 et toute injustice des hommes qui retiennent injustement la v\u00E9rit\u00E9 captive,"
        },
        {
          "text": "car ce qu\u0027on peut conna\u00EEtre de Dieu est manifeste pour eux, Dieu le leur ayant fait conna\u00EEtre."
        },
        {
          "text": "En effet, les perfections invisibles de Dieu, sa puissance \u00E9ternelle et sa divinit\u00E9, se voient comme \u00E0 l\u0027oeil, depuis la cr\u00E9ation du monde, quand on les consid\u00E8re dans ses ouvrages. Ils sont donc inexcusables,"
        },
        {
          "text": "puisque ayant connu Dieu, ils ne l\u0027ont point glorifi\u00E9 comme Dieu, et ne lui ont point rendu gr\u00E2ces; mais ils se sont \u00E9gar\u00E9s dans leurs pens\u00E9es, et leur coeur sans intelligence a \u00E9t\u00E9 plong\u00E9 dans les t\u00E9n\u00E8bres."
        },
        {
          "text": "Se vantant d\u0027\u00EAtre sages, ils sont devenus fous;"
        },
        {
          "text": "et ils ont chang\u00E9 la gloire du Dieu incorruptible en images repr\u00E9sentant l\u0027homme corruptible, des oiseaux, des quadrup\u00E8des, et des reptiles."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi Dieu les a livr\u00E9s \u00E0 l\u0027impuret\u00E9, selon les convoitises de leurs coeurs; en sorte qu\u0027ils d\u00E9shonorent eux-m\u00EAmes leurs propres corps;"
        },
        {
          "text": "eux qui ont chang\u00E9 la v\u00E9rit\u00E9 de Dieu en mensonge, et qui ont ador\u00E9 et servi la cr\u00E9ature au lieu du Cr\u00E9ateur, qui est b\u00E9ni \u00E9ternellement. Amen!"
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi Dieu les a livr\u00E9s \u00E0 des passions inf\u00E2mes: car leurs femmes ont chang\u00E9 l\u0027usage naturel en celui qui est contre nature;"
        },
        {
          "text": "et de m\u00EAme les hommes, abandonnant l\u0027usage naturel de la femme, se sont enflamm\u00E9s dans leurs d\u00E9sirs les uns pour les autres, commettant homme avec homme des choses inf\u00E2mes, et recevant en eux-m\u00EAmes le salaire que m\u00E9ritait leur \u00E9garement."
        },
        {
          "text": "Comme ils ne se sont pas souci\u00E9s de conna\u00EEtre Dieu, Dieu les a livr\u00E9s \u00E0 leur sens r\u00E9prouv\u00E9, pour commettre des choses indignes,"
        },
        {
          "text": "\u00E9tant remplis de toute esp\u00E8ce d\u0027injustice, de m\u00E9chancet\u00E9, de cupidit\u00E9, de malice; pleins d\u0027envie, de meurtre, de querelle, de ruse, de malignit\u00E9;"
        },
        {
          "text": "rapporteurs, m\u00E9disants, impies, arrogants, hautains, fanfarons, ing\u00E9nieux au mal, rebelles \u00E0 leurs parents, d\u00E9pourvus d\u0027intelligence,"
        },
        {
          "text": "de loyaut\u00E9, d\u0027affection naturelle, de mis\u00E9ricorde."
        },
        {
          "text": "Et, bien qu\u0027ils connaissent le jugement de Dieu, d\u00E9clarant dignes de mort ceux qui commettent de telles choses, non seulement ils les font, mais ils approuvent ceux qui les font."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "O homme, qui que tu sois, toi qui juges, tu es donc inexcusable; car, en jugeant les autres, tu te condamnes toi-m\u00EAme, puisque toi qui juges, tu fais les m\u00EAmes choses."
        },
        {
          "text": "Nous savons, en effet, que le jugement de Dieu contre ceux qui commettent de telles choses est selon la v\u00E9rit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Et penses-tu, \u00F4 homme, qui juges ceux qui commettent de telles choses, et qui les fais, que tu \u00E9chapperas au jugement de Dieu?"
        },
        {
          "text": "Ou m\u00E9prises-tu les richesses de sa bont\u00E9, de sa patience et de sa longanimit\u00E9, ne reconnaissant pas que la bont\u00E9 de Dieu te pousse \u00E0 la repentance?"
        },
        {
          "text": "Mais, par ton endurcissement et par ton coeur imp\u00E9nitent, tu t\u0027amasses un tr\u00E9sor de col\u00E8re pour le jour de la col\u00E8re et de la manifestation du juste jugement de Dieu,"
        },
        {
          "text": "qui rendra \u00E0 chacun selon ses oeuvres;"
        },
        {
          "text": "r\u00E9servant la vie \u00E9ternelle \u00E0 ceux qui, par la pers\u00E9v\u00E9rance \u00E0 bien faire, cherchent l\u0027honneur, la gloire et l\u0027immortalit\u00E9;"
        },
        {
          "text": "mais l\u0027irritation et la col\u00E8re \u00E0 ceux qui, par esprit de dispute, sont rebelles \u00E0 la v\u00E9rit\u00E9 et ob\u00E9issent \u00E0 l\u0027injustice."
        },
        {
          "text": "Tribulation et angoisse sur toute \u00E2me d\u0027homme qui fait le mal, sur le Juif premi\u00E8rement, puis sur le Grec!"
        },
        {
          "text": "Gloire, honneur et paix pour quiconque fait le bien, pour le Juif premi\u00E8rement, puis pour le Grec!"
        },
        {
          "text": "Car devant Dieu il n\u0027y a point d\u0027acception de personnes."
        },
        {
          "text": "Tous ceux qui ont p\u00E9ch\u00E9 sans la loi p\u00E9riront aussi sans la loi, et tous ceux qui ont p\u00E9ch\u00E9 avec la loi seront jug\u00E9s par la loi."
        },
        {
          "text": "Ce ne sont pas, en effet, ceux qui \u00E9coutent la loi qui sont justes devant Dieu, mais ce sont ceux qui la mettent en pratique qui seront justifi\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Quand les pa\u00EFens, qui n\u0027ont point la loi, font naturellement ce que prescrit la loi, ils sont, eux qui n\u0027ont point la loi, une loi pour eux-m\u00EAmes;"
        },
        {
          "text": "ils montrent que l\u0027oeuvre de la loi est \u00E9crite dans leurs coeurs, leur conscience en rendant t\u00E9moignage, et leurs pens\u00E9es s\u0027accusant ou se d\u00E9fendant tour \u00E0 tour."
        },
        {
          "text": "C\u0027est ce qui para\u00EEtra au jour o\u00F9, selon mon \u00C9vangile, Dieu jugera par J\u00E9sus Christ les actions secr\u00E8tes des hommes."
        },
        {
          "text": "Toi qui te donnes le nom de Juif, qui te reposes sur la loi, qui te glorifies de Dieu,"
        },
        {
          "text": "qui connais sa volont\u00E9, qui appr\u00E9cies la diff\u00E9rence des choses, \u00E9tant instruit par la loi;"
        },
        {
          "text": "toi qui te flattes d\u0027\u00EAtre le conducteur des aveugles, la lumi\u00E8re de ceux qui sont dans les t\u00E9n\u00E8bres,"
        },
        {
          "text": "le docteur des insens\u00E9s, le ma\u00EEtre des ignorants, parce que tu as dans la loi la r\u00E8gle de la science et de la v\u00E9rit\u00E9;"
        },
        {
          "text": "toi donc, qui enseignes les autres, tu ne t\u0027enseignes pas toi-m\u00EAme! Toi qui pr\u00EAches de ne pas d\u00E9rober, tu d\u00E9robes!"
        },
        {
          "text": "Toi qui dis de ne pas commettre d\u0027adult\u00E8re, tu commets l\u0027adult\u00E8re! Toi qui as en abomination les idoles, tu commets des sacril\u00E8ges!"
        },
        {
          "text": "Toi qui te fais une gloire de la loi, tu d\u00E9shonores Dieu par la transgression de la loi!"
        },
        {
          "text": "Car le nom de Dieu est \u00E0 cause de vous blasph\u00E9m\u00E9 parmi les pa\u00EFens, comme cela est \u00E9crit."
        },
        {
          "text": "La circoncision est utile, si tu mets en pratique la loi; mais si tu transgresses la loi, ta circoncision devient incirconcision."
        },
        {
          "text": "Si donc l\u0027incirconcis observe les ordonnances de la loi, son incirconcision ne sera-t-elle pas tenue pour circoncision?"
        },
        {
          "text": "L\u0027incirconcis de nature, qui accomplit la loi, ne te condamnera-t-il pas, toi qui la transgresses, tout en ayant la lettre de la loi et la circoncision?"
        },
        {
          "text": "Le Juif, ce n\u0027est pas celui qui en a les dehors; et la circoncision, ce n\u0027est pas celle qui est visible dans la chair."
        },
        {
          "text": "Mais le Juif, c\u0027est celui qui l\u0027est int\u00E9rieurement; et la circoncision, c\u0027est celle du coeur, selon l\u0027esprit et non selon la lettre. La louange de ce Juif ne vient pas des hommes, mais de Dieu."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Quel est donc l\u0027avantage des Juifs, ou quelle est l\u0027utilit\u00E9 de la circoncision?"
        },
        {
          "text": "Il est grand de toute mani\u00E8re, et tout d\u0027abord en ce que les oracles de Dieu leur ont \u00E9t\u00E9 confi\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Eh quoi! si quelques-uns n\u0027ont pas cru, leur incr\u00E9dulit\u00E9 an\u00E9antira-t-elle la fid\u00E9lit\u00E9 de Dieu?"
        },
        {
          "text": "Loin de l\u00E0! Que Dieu, au contraire, soit reconnu pour vrai, et tout homme pour menteur, selon qu\u0027il est \u00E9crit: Afin que tu sois trouv\u00E9 juste dans tes paroles, Et que tu triomphes lorsqu\u0027on te juge."
        },
        {
          "text": "Mais si notre injustice \u00E9tablit la justice de Dieu, que dirons-nous? Dieu est-il injuste quand il d\u00E9cha\u00EEne sa col\u00E8re? (Je parle \u00E0 la mani\u00E8re des hommes.)"
        },
        {
          "text": "Loin de l\u00E0! Autrement, comment Dieu jugerait-il le monde?"
        },
        {
          "text": "Et si, par mon mensonge, la v\u00E9rit\u00E9 de Dieu \u00E9clate davantage pour sa gloire, pourquoi suis-je moi-m\u00EAme encore jug\u00E9 comme p\u00E9cheur?"
        },
        {
          "text": "Et pourquoi ne ferions-nous pas le mal afin qu\u0027il en arrive du bien, comme quelques-uns, qui nous calomnient, pr\u00E9tendent que nous le disons? La condamnation de ces gens est juste."
        },
        {
          "text": "Quoi donc! sommes-nous plus excellents? Nullement. Car nous avons d\u00E9j\u00E0 prouv\u00E9 que tous, Juifs et Grecs, sont sous l\u0027empire du p\u00E9ch\u00E9,"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il est \u00E9crit: Il n\u0027y a point de juste, Pas m\u00EAme un seul;"
        },
        {
          "text": "Nul n\u0027est intelligent, Nul ne cherche Dieu; Tous sont \u00E9gar\u00E9s, tous sont pervertis;"
        },
        {
          "text": "Il n\u0027en est aucun qui fasse le bien, Pas m\u00EAme un seul;"
        },
        {
          "text": "Leur gosier est un s\u00E9pulcre ouvert; Ils se servent de leurs langues pour tromper; Ils ont sous leurs l\u00E8vres un venin d\u0027aspic;"
        },
        {
          "text": "Leur bouche est pleine de mal\u00E9diction et d\u0027amertume;"
        },
        {
          "text": "Ils ont les pieds l\u00E9gers pour r\u00E9pandre le sang;"
        },
        {
          "text": "La destruction et le malheur sont sur leur route;"
        },
        {
          "text": "Ils ne connaissent pas le chemin de la paix;"
        },
        {
          "text": "La crainte de Dieu n\u0027est pas devant leurs yeux."
        },
        {
          "text": "Or, nous savons que tout ce que dit la loi, elle le dit \u00E0 ceux qui sont sous la loi, afin que toute bouche soit ferm\u00E9e, et que tout le monde soit reconnu coupable devant Dieu."
        },
        {
          "text": "Car nul ne sera justifi\u00E9 devant lui par les oeuvres de la loi, puisque c\u0027est par la loi que vient la connaissance du p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Mais maintenant, sans la loi est manifest\u00E9e la justice de Dieu, \u00E0 laquelle rendent t\u00E9moignage la loi et les proph\u00E8tes,"
        },
        {
          "text": "justice de Dieu par la foi en J\u00E9sus Christ pour tous ceux qui croient. Il n\u0027y a point de distinction."
        },
        {
          "text": "Car tous ont p\u00E9ch\u00E9 et sont priv\u00E9s de la gloire de Dieu;"
        },
        {
          "text": "et ils sont gratuitement justifi\u00E9s par sa gr\u00E2ce, par le moyen de la r\u00E9demption qui est en J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "C\u0027est lui que Dieu a destin\u00E9, par son sang, \u00E0 \u00EAtre, pour ceux qui croiraient victime propitiatoire, afin de montrer sa justice, parce qu\u0027il avait laiss\u00E9 impunis les p\u00E9ch\u00E9s commis auparavant, au temps de sa patience, afin, dis-je,"
        },
        {
          "text": "de montrer sa justice dans le temps pr\u00E9sent, de mani\u00E8re \u00E0 \u00EAtre juste tout en justifiant celui qui a la foi en J\u00E9sus."
        },
        {
          "text": "O\u00F9 donc est le sujet de se glorifier? Il est exclu. Par quelle loi? Par la loi des oeuvres? Non, mais par la loi de la foi."
        },
        {
          "text": "Car nous pensons que l\u0027homme est justifi\u00E9 par la foi, sans les oeuvres de la loi."
        },
        {
          "text": "Ou bien Dieu est-il seulement le Dieu des Juifs? Ne l\u0027est-il pas aussi des pa\u00EFens? Oui, il l\u0027est aussi des pa\u00EFens,"
        },
        {
          "text": "puisqu\u0027il y a un seul Dieu, qui justifiera par la foi les circoncis, et par la foi les incirconcis."
        },
        {
          "text": "An\u00E9antissons-nous donc la loi par la foi? Loin de l\u00E0! Au contraire, nous confirmons la loi."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Que dirons-nous donc qu\u0027Abraham, notre p\u00E8re, a obtenu selon la chair?"
        },
        {
          "text": "Si Abraham a \u00E9t\u00E9 justifi\u00E9 par les oeuvres, il a sujet de se glorifier, mais non devant Dieu."
        },
        {
          "text": "Car que dit l\u0027\u00C9criture? Abraham crut \u00E0 Dieu, et cela lui fut imput\u00E9 \u00E0 justice."
        },
        {
          "text": "Or, \u00E0 celui qui fait une oeuvre, le salaire est imput\u00E9, non comme une gr\u00E2ce, mais comme une chose due;"
        },
        {
          "text": "et \u00E0 celui qui ne fait point d\u0027oeuvre, mais qui croit en celui qui justifie l\u0027impie, sa foi lui est imput\u00E9e \u00E0 justice."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme David exprime le bonheur de l\u0027homme \u00E0 qui Dieu impute la justice sans les oeuvres:"
        },
        {
          "text": "Heureux ceux dont les iniquit\u00E9s sont pardonn\u00E9es, Et dont les p\u00E9ch\u00E9s sont couverts!"
        },
        {
          "text": "Heureux l\u0027homme \u00E0 qui le Seigneur n\u0027impute pas son p\u00E9ch\u00E9!"
        },
        {
          "text": "Ce bonheur n\u0027est-il que pour les circoncis, ou est-il \u00E9galement pour les incirconcis? Car nous disons que la foi fut imput\u00E9e \u00E0 justice \u00E0 Abraham."
        },
        {
          "text": "Comment donc lui fut-elle imput\u00E9e? \u00C9tait-ce apr\u00E8s, ou avant sa circoncision? Il n\u0027\u00E9tait pas encore circoncis, il \u00E9tait incirconcis."
        },
        {
          "text": "Et il re\u00E7ut le signe de la circoncision, comme sceau de la justice qu\u0027il avait obtenue par la foi quand il \u00E9tait incirconcis, afin d\u0027\u00EAtre le p\u00E8re de tous les incirconcis qui croient, pour que la justice leur f\u00FBt aussi imput\u00E9e,"
        },
        {
          "text": "et le p\u00E8re des circoncis, qui ne sont pas seulement circoncis, mais encore qui marchent sur les traces de la foi de notre p\u00E8re Abraham quand il \u00E9tait incirconcis."
        },
        {
          "text": "En effet, ce n\u0027est pas par la loi que l\u0027h\u00E9ritage du monde a \u00E9t\u00E9 promis \u00E0 Abraham ou \u00E0 sa post\u00E9rit\u00E9, c\u0027est par la justice de la foi."
        },
        {
          "text": "Car, si les h\u00E9ritiers le sont par la loi, la foi est vaine, et la promesse est an\u00E9antie,"
        },
        {
          "text": "parce que la loi produit la col\u00E8re, et que l\u00E0 o\u00F9 il n\u0027y a point de loi il n\u0027y a point non plus de transgression."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi les h\u00E9ritiers le sont par la foi, pour que ce soit par gr\u00E2ce, afin que la promesse soit assur\u00E9e \u00E0 toute la post\u00E9rit\u00E9, non seulement \u00E0 celle qui est sous la loi, mais aussi \u00E0 celle qui a la foi d\u0027Abraham, notre p\u00E8re \u00E0 tous, selon qu\u0027il est \u00E9crit:"
        },
        {
          "text": "Je t\u0027ai \u00E9tabli p\u00E8re d\u0027un grand nombre de nations. Il est notre p\u00E8re devant celui auquel il a cru, Dieu, qui donne la vie aux morts, et qui appelle les choses qui ne sont point comme si elles \u00E9taient."
        },
        {
          "text": "Esp\u00E9rant contre toute esp\u00E9rance, il crut, en sorte qu\u0027il devint p\u00E8re d\u0027un grand nombre de nations, selon ce qui lui avait \u00E9t\u00E9 dit: Telle sera ta post\u00E9rit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Et, sans faiblir dans la foi, il ne consid\u00E9ra point que son corps \u00E9tait d\u00E9j\u00E0 us\u00E9, puisqu\u0027il avait pr\u00E8s de cent ans, et que Sara n\u0027\u00E9tait plus en \u00E9tat d\u0027avoir des enfants."
        },
        {
          "text": "Il ne douta point, par incr\u00E9dulit\u00E9, au sujet de la promesse de Dieu; mais il fut fortifi\u00E9 par la foi, donnant gloire \u00E0 Dieu,"
        },
        {
          "text": "et ayant la pleine conviction que ce qu\u0027il promet il peut aussi l\u0027accomplir."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi cela lui fut imput\u00E9 \u00E0 justice."
        },
        {
          "text": "Mais ce n\u0027est pas \u00E0 cause de lui seul qu\u0027il est \u00E9crit que cela lui fut imput\u00E9;"
        },
        {
          "text": "c\u0027est encore \u00E0 cause de nous, \u00E0 qui cela sera imput\u00E9, \u00E0 nous qui croyons en celui qui a ressuscit\u00E9 des morts J\u00E9sus notre Seigneur,"
        },
        {
          "text": "lequel a \u00E9t\u00E9 livr\u00E9 pour nos offenses, et est ressuscit\u00E9 pour notre justification."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "\u00C9tant donc justifi\u00E9s par la foi, nous avons la paix avec Dieu par notre Seigneur J\u00E9sus Christ,"
        },
        {
          "text": "\u00E0 qui nous devons d\u0027avoir eu par la foi acc\u00E8s \u00E0 cette gr\u00E2ce, dans laquelle nous demeurons fermes, et nous nous glorifions dans l\u0027esp\u00E9rance de la gloire de Dieu."
        },
        {
          "text": "Bien plus, nous nous glorifions m\u00EAme des afflictions, sachant que l\u0027affliction produit la pers\u00E9v\u00E9rance,"
        },
        {
          "text": "la pers\u00E9v\u00E9rance la victoire dans l\u0027\u00E9preuve, et cette victoire l\u0027esp\u00E9rance."
        },
        {
          "text": "Or, l\u0027esp\u00E9rance ne trompe point, parce que l\u0027amour de Dieu est r\u00E9pandu dans nos coeurs par le Saint Esprit qui nous a \u00E9t\u00E9 donn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Car, lorsque nous \u00E9tions encore sans force, Christ, au temps marqu\u00E9, est mort pour des impies."
        },
        {
          "text": "A peine mourrait-on pour un juste; quelqu\u0027un peut-\u00EAtre mourrait-il pour un homme de bien."
        },
        {
          "text": "Mais Dieu prouve son amour envers nous, en ce que, lorsque nous \u00E9tions encore des p\u00E9cheurs, Christ est mort pour nous."
        },
        {
          "text": "A plus forte raison donc, maintenant que nous sommes justifi\u00E9s par son sang, serons-nous sauv\u00E9s par lui de la col\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Car si, lorsque nous \u00E9tions ennemis, nous avons \u00E9t\u00E9 r\u00E9concili\u00E9s avec Dieu par la mort de son Fils, \u00E0 plus forte raison, \u00E9tant r\u00E9concili\u00E9s, serons-nous sauv\u00E9s par sa vie."
        },
        {
          "text": "Et non seulement cela, mais encore nous nous glorifions en Dieu par notre Seigneur J\u00E9sus Christ, par qui maintenant nous avons obtenu la r\u00E9conciliation."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi, comme par un seul homme le p\u00E9ch\u00E9 est entr\u00E9 dans le monde, et par le p\u00E9ch\u00E9 la mort, et qu\u0027ainsi la mort s\u0027est \u00E9tendue sur tous les hommes, parce que tous ont p\u00E9ch\u00E9,..."
        },
        {
          "text": "car jusqu\u0027\u00E0 la loi le p\u00E9ch\u00E9 \u00E9tait dans le monde. Or, le p\u00E9ch\u00E9 n\u0027est pas imput\u00E9, quand il n\u0027y a point de loi."
        },
        {
          "text": "Cependant la mort a r\u00E9gn\u00E9 depuis Adam jusqu\u0027\u00E0 Mo\u00EFse, m\u00EAme sur ceux qui n\u0027avaient pas p\u00E9ch\u00E9 par une transgression semblable \u00E0 celle d\u0027Adam, lequel est la figure de celui qui devait venir."
        },
        {
          "text": "Mais il n\u0027en est pas du don gratuit comme de l\u0027offense; car, si par l\u0027offense d\u0027un seul il en est beaucoup qui sont morts, \u00E0 plus forte raison la gr\u00E2ce de Dieu et le don de la gr\u00E2ce venant d\u0027un seul homme, J\u00E9sus Christ, ont-ils \u00E9t\u00E9 abondamment r\u00E9pandus sur beaucoup."
        },
        {
          "text": "Et il n\u0027en est pas du don comme de ce qui est arriv\u00E9 par un seul qui a p\u00E9ch\u00E9; car c\u0027est apr\u00E8s une seule offense que le jugement est devenu condamnation, tandis que le don gratuit devient justification apr\u00E8s plusieurs offenses."
        },
        {
          "text": "Si par l\u0027offense d\u0027un seul la mort a r\u00E9gn\u00E9 par lui seul, \u00E0 plus forte raison ceux qui re\u00E7oivent l\u0027abondance de la gr\u00E2ce et du don de la justice r\u00E9gneront-ils dans la vie par J\u00E9sus Christ lui seul."
        },
        {
          "text": "Ainsi donc, comme par une seule offense la condamnation a atteint tous les hommes, de m\u00EAme par un seul acte de justice la justification qui donne la vie s\u0027\u00E9tend \u00E0 tous les hommes."
        },
        {
          "text": "Car, comme par la d\u00E9sob\u00E9issance d\u0027un seul homme beaucoup ont \u00E9t\u00E9 rendus p\u00E9cheurs, de m\u00EAme par l\u0027ob\u00E9issance d\u0027un seul beaucoup seront rendus justes."
        },
        {
          "text": "Or, la loi est intervenue pour que l\u0027offense abond\u00E2t, mais l\u00E0 o\u00F9 le p\u00E9ch\u00E9 a abond\u00E9, la gr\u00E2ce a surabond\u00E9,"
        },
        {
          "text": "afin que, comme le p\u00E9ch\u00E9 a r\u00E9gn\u00E9 par la mort, ainsi la gr\u00E2ce r\u00E9gn\u00E2t par la justice pour la vie \u00E9ternelle, par J\u00E9sus Christ notre Seigneur."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Que dirons-nous donc? Demeurerions-nous dans le p\u00E9ch\u00E9, afin que la gr\u00E2ce abonde?"
        },
        {
          "text": "Loin de l\u00E0! Nous qui sommes morts au p\u00E9ch\u00E9, comment vivrions-nous encore dans le p\u00E9ch\u00E9?"
        },
        {
          "text": "Ignorez-vous que nous tous qui avons \u00E9t\u00E9 baptis\u00E9s en J\u00E9sus Christ, c\u0027est en sa mort que nous avons \u00E9t\u00E9 baptis\u00E9s?"
        },
        {
          "text": "Nous avons donc \u00E9t\u00E9 ensevelis avec lui par le bapt\u00EAme en sa mort, afin que, comme Christ est ressuscit\u00E9 des morts par la gloire du P\u00E8re, de m\u00EAme nous aussi nous marchions en nouveaut\u00E9 de vie."
        },
        {
          "text": "En effet, si nous sommes devenus une m\u00EAme plante avec lui par la conformit\u00E9 \u00E0 sa mort, nous le serons aussi par la conformit\u00E9 \u00E0 sa r\u00E9surrection,"
        },
        {
          "text": "sachant que notre vieil homme a \u00E9t\u00E9 crucifi\u00E9 avec lui, afin que le corps du p\u00E9ch\u00E9 f\u00FBt d\u00E9truit, pour que nous ne soyons plus esclaves du p\u00E9ch\u00E9;"
        },
        {
          "text": "car celui qui est mort est libre du p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Or, si nous sommes morts avec Christ, nous croyons que nous vivrons aussi avec lui,"
        },
        {
          "text": "sachant que Christ ressuscit\u00E9 des morts ne meurt plus; la mort n\u0027a plus de pouvoir sur lui."
        },
        {
          "text": "Car il est mort, et c\u0027est pour le p\u00E9ch\u00E9 qu\u0027il est mort une fois pour toutes; il est revenu \u00E0 la vie, et c\u0027est pour Dieu qu\u0027il vit."
        },
        {
          "text": "Ainsi vous-m\u00EAmes, regardez-vous comme morts au p\u00E9ch\u00E9, et comme vivants pour Dieu en J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "Que le p\u00E9ch\u00E9 ne r\u00E8gne donc point dans votre corps mortel, et n\u0027ob\u00E9issez pas \u00E0 ses convoitises."
        },
        {
          "text": "Ne livrez pas vos membres au p\u00E9ch\u00E9, comme des instruments d\u0027iniquit\u00E9; mais donnez-vous vous-m\u00EAmes \u00E0 Dieu, comme \u00E9tant vivants de morts que vous \u00E9tiez, et offrez \u00E0 Dieu vos membres, comme des instruments de justice."
        },
        {
          "text": "Car le p\u00E9ch\u00E9 n\u0027aura point de pouvoir sur vous, puisque vous \u00EAtes, non sous la loi, mais sous la gr\u00E2ce."
        },
        {
          "text": "Quoi donc! P\u00E9cherions-nous, parce que nous sommes, non sous la loi, mais sous la gr\u00E2ce? Loin de l\u00E0!"
        },
        {
          "text": "Ne savez-vous pas qu\u0027en vous livrant \u00E0 quelqu\u0027un comme esclaves pour lui ob\u00E9ir, vous \u00EAtes esclaves de celui \u00E0 qui vous ob\u00E9issez, soit du p\u00E9ch\u00E9 qui conduit \u00E0 la mort, soit de l\u0027ob\u00E9issance qui conduit \u00E0 la justice?"
        },
        {
          "text": "Mais gr\u00E2ces soient rendues \u00E0 Dieu de ce que, apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 esclaves du p\u00E9ch\u00E9, vous avez ob\u00E9i de coeur \u00E0 la r\u00E8gle de doctrine dans laquelle vous avez \u00E9t\u00E9 instruits."
        },
        {
          "text": "Ayant \u00E9t\u00E9 affranchis du p\u00E9ch\u00E9, vous \u00EAtes devenus esclaves de la justice. -"
        },
        {
          "text": "Je parle \u00E0 la mani\u00E8re des hommes, \u00E0 cause de la faiblesse de votre chair. -De m\u00EAme donc que vous avez livr\u00E9 vos membres comme esclaves \u00E0 l\u0027impuret\u00E9 et \u00E0 l\u0027iniquit\u00E9, pour arriver \u00E0 l\u0027iniquit\u00E9, ainsi maintenant livrez vos membres comme esclaves \u00E0 la justice, pour arriver \u00E0 la saintet\u00E9."
        },
        {
          "text": "Car, lorsque vous \u00E9tiez esclaves du p\u00E9ch\u00E9, vous \u00E9tiez libres \u00E0 l\u0027\u00E9gard de la justice."
        },
        {
          "text": "Quels fruits portiez-vous alors? Des fruits dont vous rougissez aujourd\u0027hui. Car la fin de ces choses, c\u0027est la mort."
        },
        {
          "text": "Mais maintenant, \u00E9tant affranchis du p\u00E9ch\u00E9 et devenus esclaves de Dieu, vous avez pour fruit la saintet\u00E9 et pour fin la vie \u00E9ternelle."
        },
        {
          "text": "Car le salaire du p\u00E9ch\u00E9, c\u0027est la mort; mais le don gratuit de Dieu, c\u0027est la vie \u00E9ternelle en J\u00E9sus Christ notre Seigneur."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Ignorez-vous, fr\u00E8res, -car je parle \u00E0 des gens qui connaissent la loi, -que la loi exerce son pouvoir sur l\u0027homme aussi longtemps qu\u0027il vit?"
        },
        {
          "text": "Ainsi, une femme mari\u00E9e est li\u00E9e par la loi \u00E0 son mari tant qu\u0027il est vivant; mais si le mari meurt, elle est d\u00E9gag\u00E9e de la loi qui la liait \u00E0 son mari."
        },
        {
          "text": "Si donc, du vivant de son mari, elle devient la femme d\u0027un autre homme, elle sera appel\u00E9e adult\u00E8re; mais si le mari meurt, elle est affranchie de la loi, de sorte qu\u0027elle n\u0027est point adult\u00E8re en devenant la femme d\u0027un autre."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme, mes fr\u00E8res, vous aussi vous avez \u00E9t\u00E9, par le corps de Christ, mis \u00E0 mort en ce qui concerne la loi, pour que vous apparteniez \u00E0 un autre, \u00E0 celui qui est ressuscit\u00E9 des morts, afin que nous portions des fruits pour Dieu."
        },
        {
          "text": "Car, lorsque nous \u00E9tions dans la chair, les passions des p\u00E9ch\u00E9s provoqu\u00E9es par la loi agissaient dans nos membres, de sorte que nous portions des fruits pour la mort."
        },
        {
          "text": "Mais maintenant, nous avons \u00E9t\u00E9 d\u00E9gag\u00E9s de la loi, \u00E9tant morts \u00E0 cette loi sous laquelle nous \u00E9tions retenus, de sorte que nous servons dans un esprit nouveau, et non selon la lettre qui a vieilli."
        },
        {
          "text": "Que dirons-nous donc? La loi est-elle p\u00E9ch\u00E9? Loin de l\u00E0! Mais je n\u0027ai connu le p\u00E9ch\u00E9 que par la loi. Car je n\u0027aurais pas connu la convoitise, si la loi n\u0027e\u00FBt dit: Tu ne convoiteras point."
        },
        {
          "text": "Et le p\u00E9ch\u00E9, saisissant l\u0027occasion, produisit en moi par le commandement toutes sortes de convoitises; car sans loi le p\u00E9ch\u00E9 est mort."
        },
        {
          "text": "Pour moi, \u00E9tant autrefois sans loi, je vivais; mais quand le commandement vint, le p\u00E9ch\u00E9 reprit vie, et moi je mourus."
        },
        {
          "text": "Ainsi, le commandement qui conduit \u00E0 la vie se trouva pour moi conduire \u00E0 la mort."
        },
        {
          "text": "Car le p\u00E9ch\u00E9 saisissant l\u0027occasion, me s\u00E9duisit par le commandement, et par lui me fit mourir."
        },
        {
          "text": "La loi donc est sainte, et le commandement est saint, juste et bon."
        },
        {
          "text": "Ce qui est bon a-t-il donc \u00E9t\u00E9 pour moi une cause de mort? Loin de l\u00E0! Mais c\u0027est le p\u00E9ch\u00E9, afin qu\u0027il se manifest\u00E2t comme p\u00E9ch\u00E9 en me donnant la mort par ce qui est bon, et que, par le commandement, il dev\u00EEnt condamnable au plus haut point."
        },
        {
          "text": "Nous savons, en effet, que la loi est spirituelle; mais moi, je suis charnel, vendu au p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Car je ne sais pas ce que je fais: je ne fais point ce que je veux, et je fais ce que je hais."
        },
        {
          "text": "Or, si je fais ce que je ne veux pas, je reconnais par l\u00E0 que la loi est bonne."
        },
        {
          "text": "Et maintenant ce n\u0027est plus moi qui le fais, mais c\u0027est le p\u00E9ch\u00E9 qui habite en moi."
        },
        {
          "text": "Ce qui est bon, je le sais, n\u0027habite pas en moi, c\u0027est-\u00E0-dire dans ma chair: j\u0027ai la volont\u00E9, mais non le pouvoir de faire le bien."
        },
        {
          "text": "Car je ne fais pas le bien que je veux, et je fais le mal que je ne veux pas."
        },
        {
          "text": "Et si je fais ce que je ne veux pas, ce n\u0027est plus moi qui le fais, c\u0027est le p\u00E9ch\u00E9 qui habite en moi."
        },
        {
          "text": "Je trouve donc en moi cette loi: quand je veux faire le bien, le mal est attach\u00E9 \u00E0 moi."
        },
        {
          "text": "Car je prends plaisir \u00E0 la loi de Dieu, selon l\u0027homme int\u00E9rieur;"
        },
        {
          "text": "mais je vois dans mes membres une autre loi, qui lutte contre la loi de mon entendement, et qui me rend captif de la loi du p\u00E9ch\u00E9, qui est dans mes membres."
        },
        {
          "text": "Mis\u00E9rable que je suis! Qui me d\u00E9livrera du corps de cette mort?..."
        },
        {
          "text": "Gr\u00E2ces soient rendues \u00E0 Dieu par J\u00E9sus Christ notre Seigneur!... Ainsi donc, moi-m\u00EAme, je suis par l\u0027entendement esclave de la loi de Dieu, et je suis par la chair esclave de la loi du p\u00E9ch\u00E9."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Il n\u0027y a donc maintenant aucune condamnation pour ceux qui sont en J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "En effet, la loi de l\u0027esprit de vie en J\u00E9sus Christ m\u0027a affranchi de la loi du p\u00E9ch\u00E9 et de la mort."
        },
        {
          "text": "Car-chose impossible \u00E0 la loi, parce que la chair la rendait sans force, -Dieu a condamn\u00E9 le p\u00E9ch\u00E9 dans la chair, en envoyant, \u00E0 cause du p\u00E9ch\u00E9, son propre Fils dans une chair semblable \u00E0 celle du p\u00E9ch\u00E9,"
        },
        {
          "text": "et cela afin que la justice de la loi f\u00FBt accomplie en nous, qui marchons, non selon la chair, mais selon l\u0027esprit."
        },
        {
          "text": "Ceux, en effet, qui vivent selon la chair, s\u0027affectionnent aux choses de la chair, tandis que ceux qui vivent selon l\u0027esprit s\u0027affectionnent aux choses de l\u0027esprit."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027affection de la chair, c\u0027est la mort, tandis que l\u0027affection de l\u0027esprit, c\u0027est la vie et la paix;"
        },
        {
          "text": "car l\u0027affection de la chair est inimiti\u00E9 contre Dieu, parce qu\u0027elle ne se soumet pas \u00E0 la loi de Dieu, et qu\u0027elle ne le peut m\u00EAme pas."
        },
        {
          "text": "Or ceux qui vivent selon la chair ne sauraient plaire \u00E0 Dieu."
        },
        {
          "text": "Pour vous, vous ne vivez pas selon la chair, mais selon l\u0027esprit, si du moins l\u0027Esprit de Dieu habite en vous. Si quelqu\u0027un n\u0027a pas l\u0027Esprit de Christ, il ne lui appartient pas."
        },
        {
          "text": "Et si Christ est en vous, le corps, il est vrai, est mort \u00E0 cause du p\u00E9ch\u00E9, mais l\u0027esprit est vie \u00E0 cause de la justice."
        },
        {
          "text": "Et si l\u0027Esprit de celui qui a ressuscit\u00E9 J\u00E9sus d\u0027entre les morts habite en vous, celui qui a ressuscit\u00E9 Christ d\u0027entre les morts rendra aussi la vie \u00E0 vos corps mortels par son Esprit qui habite en vous."
        },
        {
          "text": "Ainsi donc, fr\u00E8res, nous ne sommes point redevables \u00E0 la chair, pour vivre selon la chair."
        },
        {
          "text": "Si vous vivez selon la chair, vous mourrez; mais si par l\u0027Esprit vous faites mourir les actions du corps, vous vivrez,"
        },
        {
          "text": "car tous ceux qui sont conduits par l\u0027Esprit de Dieu sont fils de Dieu."
        },
        {
          "text": "Et vous n\u0027avez point re\u00E7u un esprit de servitude, pour \u00EAtre encore dans la crainte; mais vous avez re\u00E7u un Esprit d\u0027adoption, par lequel nous crions: Abba! P\u00E8re!"
        },
        {
          "text": "L\u0027Esprit lui-m\u00EAme rend t\u00E9moignage \u00E0 notre esprit que nous sommes enfants de Dieu."
        },
        {
          "text": "Or, si nous sommes enfants, nous sommes aussi h\u00E9ritiers: h\u00E9ritiers de Dieu, et coh\u00E9ritiers de Christ, si toutefois nous souffrons avec lui, afin d\u0027\u00EAtre glorifi\u00E9s avec lui."
        },
        {
          "text": "J\u0027estime que les souffrances du temps pr\u00E9sent ne sauraient \u00EAtre compar\u00E9es \u00E0 la gloire \u00E0 venir qui sera r\u00E9v\u00E9l\u00E9e pour nous."
        },
        {
          "text": "Aussi la cr\u00E9ation attend-elle avec un ardent d\u00E9sir la r\u00E9v\u00E9lation des fils de Dieu."
        },
        {
          "text": "Car la cr\u00E9ation a \u00E9t\u00E9 soumise \u00E0 la vanit\u00E9, -non de son gr\u00E9, mais \u00E0 cause de celui qui l\u0027y a soumise, -"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027esp\u00E9rance qu\u0027elle aussi sera affranchie de la servitude de la corruption, pour avoir part \u00E0 la libert\u00E9 de la gloire des enfants de Dieu."
        },
        {
          "text": "Or, nous savons que, jusqu\u0027\u00E0 ce jour, la cr\u00E9ation tout enti\u00E8re soupire et souffre les douleurs de l\u0027enfantement."
        },
        {
          "text": "Et ce n\u0027est pas elle seulement; mais nous aussi, qui avons les pr\u00E9mices de l\u0027Esprit, nous aussi nous soupirons en nous-m\u00EAmes, en attendant l\u0027adoption, la r\u00E9demption de notre corps."
        },
        {
          "text": "Car c\u0027est en esp\u00E9rance que nous sommes sauv\u00E9s. Or, l\u0027esp\u00E9rance qu\u0027on voit n\u0027est plus esp\u00E9rance: ce qu\u0027on voit, peut-on l\u0027esp\u00E9rer encore?"
        },
        {
          "text": "Mais si nous esp\u00E9rons ce que nous ne voyons pas, nous l\u0027attendons avec pers\u00E9v\u00E9rance."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme aussi l\u0027Esprit nous aide dans notre faiblesse, car nous ne savons pas ce qu\u0027il nous convient de demander dans nos pri\u00E8res. Mais l\u0027Esprit lui-m\u00EAme interc\u00E8de par des soupirs inexprimables;"
        },
        {
          "text": "et celui qui sonde les coeurs conna\u00EEt quelle est la pens\u00E9e de l\u0027Esprit, parce que c\u0027est selon Dieu qu\u0027il interc\u00E8de en faveur des saints."
        },
        {
          "text": "Nous savons, du reste, que toutes choses concourent au bien de ceux qui aiment Dieu, de ceux qui sont appel\u00E9s selon son dessein."
        },
        {
          "text": "Car ceux qu\u0027il a connus d\u0027avance, il les a aussi pr\u00E9destin\u00E9s \u00E0 \u00EAtre semblables \u00E0 l\u0027image de son Fils, afin que son Fils f\u00FBt le premier-n\u00E9 entre plusieurs fr\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Et ceux qu\u0027il a pr\u00E9destin\u00E9s, il les a aussi appel\u00E9s; et ceux qu\u0027il a appel\u00E9s, il les a aussi justifi\u00E9s; et ceux qu\u0027il a justifi\u00E9s, il les a aussi glorifi\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Que dirons-nous donc \u00E0 l\u0027\u00E9gard de ces choses? Si Dieu est pour nous, qui sera contre nous?"
        },
        {
          "text": "Lui, qui n\u0027a point \u00E9pargn\u00E9 son propre Fils, mais qui l\u0027a livr\u00E9 pour nous tous, comment ne nous donnera-t-il pas aussi toutes choses avec lui?"
        },
        {
          "text": "Qui accusera les \u00E9lus de Dieu? C\u0027est Dieu qui justifie!"
        },
        {
          "text": "Qui les condamnera? Christ est mort; bien plus, il est ressuscit\u00E9, il est \u00E0 la droite de Dieu, et il interc\u00E8de pour nous!"
        },
        {
          "text": "Qui nous s\u00E9parera de l\u0027amour de Christ? Sera-ce la tribulation, ou l\u0027angoisse, ou la pers\u00E9cution, ou la faim, ou la nudit\u00E9, ou le p\u00E9ril, ou l\u0027\u00E9p\u00E9e?"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il est \u00E9crit: C\u0027est \u00E0 cause de toi qu\u0027on nous met \u00E0 mort tout le jour, Qu\u0027on nous regarde comme des brebis destin\u00E9es \u00E0 la boucherie."
        },
        {
          "text": "Mais dans toutes ces choses nous sommes plus que vainqueurs par celui qui nous a aim\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Car j\u0027ai l\u0027assurance que ni la mort ni la vie, ni les anges ni les dominations, ni les choses pr\u00E9sentes ni les choses \u00E0 venir,"
        },
        {
          "text": "ni les puissances, ni la hauteur, ni la profondeur, ni aucune autre cr\u00E9ature ne pourra nous s\u00E9parer de l\u0027amour de Dieu manifest\u00E9 en J\u00E9sus Christ notre Seigneur."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Je dis la v\u00E9rit\u00E9 en Christ, je ne mens point, ma conscience m\u0027en rend t\u00E9moignage par le Saint Esprit:"
        },
        {
          "text": "J\u0027\u00E9prouve une grande tristesse, et j\u0027ai dans le coeur un chagrin continuel."
        },
        {
          "text": "Car je voudrais moi-m\u00EAme \u00EAtre anath\u00E8me et s\u00E9par\u00E9 de Christ pour mes fr\u00E8res, mes parents selon la chair,"
        },
        {
          "text": "qui sont Isra\u00E9lites, \u00E0 qui appartiennent l\u0027adoption, et la gloire, et les alliances, et la loi, et le culte,"
        },
        {
          "text": "et les promesses, et les patriarches, et de qui est issu, selon la chair, le Christ, qui est au-dessus de toutes choses, Dieu b\u00E9ni \u00E9ternellement. Amen!"
        },
        {
          "text": "Ce n\u0027est point \u00E0 dire que la parole de Dieu soit rest\u00E9e sans effet. Car tous ceux qui descendent d\u0027Isra\u00EBl ne sont pas Isra\u00EBl,"
        },
        {
          "text": "et, pour \u00EAtre la post\u00E9rit\u00E9 d\u0027Abraham, ils ne sont pas tous ses enfants; mais il est dit: En Isaac sera nomm\u00E9e pour toi une post\u00E9rit\u00E9,"
        },
        {
          "text": "c\u0027est-\u00E0-dire que ce ne sont pas les enfants de la chair qui sont enfants de Dieu, mais que ce sont les enfants de la promesse qui sont regard\u00E9s comme la post\u00E9rit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Voici, en effet, la parole de la promesse: Je reviendrai \u00E0 cette m\u00EAme \u00E9poque, et Sara aura un fils."
        },
        {
          "text": "Et, de plus, il en fut ainsi de R\u00E9becca, qui con\u00E7ut du seul Isaac notre p\u00E8re;"
        },
        {
          "text": "car, quoique les enfants ne fussent pas encore n\u00E9s et ils n\u0027eussent fait ni bien ni mal, -afin que le dessein d\u0027\u00E9lection de Dieu subsist\u00E2t, sans d\u00E9pendre des oeuvres, et par la seule volont\u00E9 de celui qui appelle, -"
        },
        {
          "text": "il fut dit \u00E0 R\u00E9becca: L\u0027a\u00EEn\u00E9 sera assujetti au plus jeune; selon qu\u0027il est \u00E9crit:"
        },
        {
          "text": "J\u0027ai aim\u00E9 Jacob Et j\u0027ai ha\u00EF \u00C9sa\u00FC."
        },
        {
          "text": "Que dirons-nous donc? Y a-t-il en Dieu de l\u0027injustice? Loin de l\u00E0!"
        },
        {
          "text": "Car il dit \u00E0 Mo\u00EFse: Je ferai mis\u00E9ricorde \u00E0 qui je fais mis\u00E9ricorde, et j\u0027aurai compassion de qui j\u0027ai compassion."
        },
        {
          "text": "Ainsi donc, cela ne d\u00E9pend ni de celui qui veut, ni de celui qui court, mais de Dieu qui fait mis\u00E9ricorde."
        },
        {
          "text": "Car l\u0027\u00C9criture dit \u00E0 Pharaon: Je t\u0027ai suscit\u00E9 \u00E0 dessein pour montrer en toi ma puissance, et afin que mon nom soit publi\u00E9 par toute la terre."
        },
        {
          "text": "Ainsi, il fait mis\u00E9ricorde \u00E0 qui il veut, et il endurcit qui il veut."
        },
        {
          "text": "Tu me diras: Pourquoi bl\u00E2me-t-il encore? Car qui est-ce qui r\u00E9siste \u00E0 sa volont\u00E9?"
        },
        {
          "text": "O homme, toi plut\u00F4t, qui es-tu pour contester avec Dieu? Le vase d\u0027argile dira-t-il \u00E0 celui qui l\u0027a form\u00E9: Pourquoi m\u0027as-tu fait ainsi?"
        },
        {
          "text": "Le potier n\u0027est-il pas ma\u00EEtre de l\u0027argile, pour faire avec la m\u00EAme masse un vase d\u0027honneur et un vase d\u0027un usage vil?"
        },
        {
          "text": "Et que dire, si Dieu, voulant montrer sa col\u00E8re et faire conna\u00EEtre sa puissance, a support\u00E9 avec une grande patience des vases de col\u00E8re form\u00E9s pour la perdition,"
        },
        {
          "text": "et s\u0027il a voulu faire conna\u00EEtre la richesse de sa gloire envers des vases de mis\u00E9ricorde qu\u0027il a d\u0027avance pr\u00E9par\u00E9s pour la gloire?"
        },
        {
          "text": "Ainsi nous a-t-il appel\u00E9s, non seulement d\u0027entre les Juifs, mais encore d\u0027entre les pa\u00EFens,"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il le dit dans Os\u00E9e: J\u0027appellerai mon peuple celui qui n\u0027\u00E9tait pas mon peuple, et bien-aim\u00E9e celle qui n\u0027\u00E9tait pas la bien-aim\u00E9e;"
        },
        {
          "text": "et l\u00E0 o\u00F9 on leur disait: Vous n\u0027\u00EAtes pas mon peuple! ils seront appel\u00E9s fils du Dieu vivant."
        },
        {
          "text": "\u00C9sa\u00EFe, de son c\u00F4t\u00E9, s\u0027\u00E9crie au sujet d\u0027Isra\u00EBl: Quand le nombre des fils d\u0027Isra\u00EBl serait comme le sable de la mer, Un reste seulement sera sauv\u00E9."
        },
        {
          "text": "Car le Seigneur ex\u00E9cutera pleinement et promptement sur la terre ce qu\u0027il a r\u00E9solu."
        },
        {
          "text": "Et, comme \u00C9sa\u00EFe l\u0027avait dit auparavant: Si le Seigneur des arm\u00E9es Ne nous e\u00FBt laiss\u00E9 une post\u00E9rit\u00E9, Nous serions devenus comme Sodome, Nous aurions \u00E9t\u00E9 semblables \u00E0 Gomorrhe."
        },
        {
          "text": "Que dirons-nous donc? Les pa\u00EFens, qui ne cherchaient pas la justice, ont obtenu la justice, la justice qui vient de la foi,"
        },
        {
          "text": "tandis qu\u0027Isra\u00EBl, qui cherchait une loi de justice, n\u0027est pas parvenu \u00E0 cette loi."
        },
        {
          "text": "Pourquoi? Parce qu\u0027Isra\u00EBl l\u0027a cherch\u00E9e, non par la foi, mais comme provenant des oeuvres. Ils se sont heurt\u00E9s contre la pierre d\u0027achoppement,"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il est \u00E9crit: Voici, je mets en Sion une pierre d\u0027achoppement Et un rocher de scandale, Et celui qui croit en lui ne sera point confus."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Fr\u00E8res, le voeu de mon coeur et ma pri\u00E8re \u00E0 Dieu pour eux, c\u0027est qu\u0027ils soient sauv\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Je leur rends le t\u00E9moignage qu\u0027ils ont du z\u00E8le pour Dieu, mais sans intelligence:"
        },
        {
          "text": "ne connaissant pas la justice de Dieu, et cherchant \u00E0 \u00E9tablir leur propre justice, ils ne se sont pas soumis \u00E0 la justice de Dieu;"
        },
        {
          "text": "car Christ est la fin de la loi, pour la justification de tous ceux qui croient."
        },
        {
          "text": "En effet, Mo\u00EFse d\u00E9finit ainsi la justice qui vient de la loi: L\u0027homme qui mettra ces choses en pratique vivra par elles."
        },
        {
          "text": "Mais voici comment parle la justice qui vient de la foi: Ne dis pas en ton coeur: Qui montera au ciel? c\u0027est en faire descendre Christ;"
        },
        {
          "text": "ou: Qui descendra dans l\u0027ab\u00EEme? c\u0027est faire remonter Christ d\u0027entre les morts."
        },
        {
          "text": "Que dit-elle donc? La parole est pr\u00E8s de toi, dans ta bouche et dans ton coeur. Or, c\u0027est la parole de la foi, que nous pr\u00EAchons."
        },
        {
          "text": "Si tu confesses de ta bouche le Seigneur J\u00E9sus, et si tu crois dans ton coeur que Dieu l\u0027a ressuscit\u00E9 des morts, tu seras sauv\u00E9."
        },
        {
          "text": "Car c\u0027est en croyant du coeur qu\u0027on parvient \u00E0 la justice, et c\u0027est en confessant de la bouche qu\u0027on parvient au salut, selon ce que dit l\u0027\u00C9criture:"
        },
        {
          "text": "Quiconque croit en lui ne sera point confus."
        },
        {
          "text": "Il n\u0027y a aucune diff\u00E9rence, en effet, entre le Juif et le Grec, puisqu\u0027ils ont tous un m\u00EAme Seigneur, qui est riche pour tous ceux qui l\u0027invoquent."
        },
        {
          "text": "Car quiconque invoquera le nom du Seigneur sera sauv\u00E9."
        },
        {
          "text": "Comment donc invoqueront-ils celui en qui ils n\u0027ont pas cru? Et comment croiront-ils en celui dont ils n\u0027ont pas entendu parler? Et comment en entendront-ils parler, s\u0027il n\u0027y a personne qui pr\u00EAche?"
        },
        {
          "text": "Et comment y aura-t-il des pr\u00E9dicateurs, s\u0027ils ne sont pas envoy\u00E9s? selon qu\u0027il est \u00E9crit: Qu\u0027ils sont beaux Les pieds de ceux qui annoncent la paix, De ceux qui annoncent de bonnes nouvelles!"
        },
        {
          "text": "Mais tous n\u0027ont pas ob\u00E9i \u00E0 la bonne nouvelle. Aussi \u00C9sa\u00EFe dit-il: Seigneur, Qui a cru \u00E0 notre pr\u00E9dication?"
        },
        {
          "text": "Ainsi la foi vient de ce qu\u0027on entend, et ce qu\u0027on entend vient de la parole de Christ."
        },
        {
          "text": "Mais je dis: N\u0027ont-ils pas entendu? Au contraire! Leur voix est all\u00E9e par toute la terre, Et leurs paroles jusqu\u0027aux extr\u00E9mit\u00E9s du monde."
        },
        {
          "text": "Mais je dis: Isra\u00EBl ne l\u0027a-t-il pas su? Mo\u00EFse le premier dit: J\u0027exciterai votre jalousie par ce qui n\u0027est point une nation, je provoquerai votre col\u00E8re par une nation sans intelligence."
        },
        {
          "text": "Et \u00C9sa\u00EFe pousse la hardiesse jusqu\u0027\u00E0 dire: J\u0027ai \u00E9t\u00E9 trouv\u00E9 par ceux qui ne me cherchaient pas, Je me suis manifest\u00E9 \u00E0 ceux qui ne me demandaient pas."
        },
        {
          "text": "Mais au sujet d\u0027Isra\u00EBl, il dit: J\u0027ai tendu mes mains tout le jour vers un peuple rebelle Et contredisant."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Je dis donc: Dieu a-t-il rejet\u00E9 son peuple? Loin de l\u00E0! Car moi aussi je suis Isra\u00E9lite, de la post\u00E9rit\u00E9 d\u0027Abraham, de la tribu de Benjamin."
        },
        {
          "text": "Dieu n\u0027a point rejet\u00E9 son peuple, qu\u0027il a connu d\u0027avance. Ne savez-vous pas ce que l\u0027\u00C9criture rapporte d\u0027\u00C9lie, comment il adresse \u00E0 Dieu cette plainte contre Isra\u00EBl:"
        },
        {
          "text": "Seigneur, ils ont tu\u00E9 tes proph\u00E8tes, ils ont renvers\u00E9 tes autels; je suis rest\u00E9 moi seul, et ils cherchent \u00E0 m\u0027\u00F4ter la vie?"
        },
        {
          "text": "Mais quelle r\u00E9ponse Dieu lui fait-il? Je me suis r\u00E9serv\u00E9 sept mille hommes, qui n\u0027ont point fl\u00E9chi le genou devant Baal."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme aussi dans le temps pr\u00E9sent il y un reste, selon l\u0027\u00E9lection de la gr\u00E2ce."
        },
        {
          "text": "Or, si c\u0027est par gr\u00E2ce, ce n\u0027est plus par les oeuvres; autrement la gr\u00E2ce n\u0027est plus une gr\u00E2ce. Et si c\u0027est par les oeuvres, ce n\u0027est plus une gr\u00E2ce; autrement l\u0027oeuvre n\u0027est plus une oeuvre."
        },
        {
          "text": "Quoi donc? Ce qu\u0027Isra\u00EBl cherche, il ne l\u0027a pas obtenu, mais l\u0027\u00E9lection l\u0027a obtenu, tandis que les autres ont \u00E9t\u00E9 endurcis,"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il est \u00E9crit: Dieu leur a donn\u00E9 un esprit d\u0027assoupissement, Des yeux pour ne point voir, Et des oreilles pour ne point entendre, Jusqu\u0027\u00E0 ce jour. Et David dit:"
        },
        {
          "text": "Que leur table soit pour eux un pi\u00E8ge, Un filet, une occasion de chute, et une r\u00E9tribution!"
        },
        {
          "text": "Que leurs yeux soient obscurcis pour ne point voir, Et tiens leur dos continuellement courb\u00E9!"
        },
        {
          "text": "Je dis donc: Est-ce pour tomber qu\u0027ils ont bronch\u00E9? Loin de l\u00E0! Mais, par leur chute, le salut est devenu accessible aux pa\u00EFens, afin qu\u0027ils fussent excit\u00E9s \u00E0 la jalousie."
        },
        {
          "text": "Or, si leur chute a \u00E9t\u00E9 la richesse du monde, et leur amoindrissement la richesse des pa\u00EFens, combien plus en sera-t-il ainsi quand ils se convertiront tous."
        },
        {
          "text": "Je vous le dis \u00E0 vous, pa\u00EFens: en tant que je suis ap\u00F4tre des pa\u00EFens, je glorifie mon minist\u00E8re,"
        },
        {
          "text": "afin, s\u0027il est possible, d\u0027exciter la jalousie de ceux de ma race, et d\u0027en sauver quelques-uns."
        },
        {
          "text": "Car si leur rejet a \u00E9t\u00E9 la r\u00E9conciliation du monde, que sera leur r\u00E9int\u00E9gration, sinon une vie d\u0027entre les morts?"
        },
        {
          "text": "Or, si les pr\u00E9mices sont saintes, la masse l\u0027est aussi; et si la racine est sainte, les branches le sont aussi."
        },
        {
          "text": "Mais si quelques-unes des branches ont \u00E9t\u00E9 retranch\u00E9es, et si toi, qui \u00E9tait un olivier sauvage, tu as \u00E9t\u00E9 ent\u00E9 \u00E0 leur place, et rendu participant de la racine et de la graisse de l\u0027olivier,"
        },
        {
          "text": "ne te glorifie pas aux d\u00E9pens de ces branches. Si tu te glorifies, sache que ce n\u0027est pas toi qui portes la racine, mais que c\u0027est la racine qui te porte."
        },
        {
          "text": "Tu diras donc: Les branches ont \u00E9t\u00E9 retranch\u00E9es, afin que moi je fusse ent\u00E9."
        },
        {
          "text": "Cela est vrai; elles ont \u00E9t\u00E9 retranch\u00E9es pour cause d\u0027incr\u00E9dulit\u00E9, et toi, tu subsistes par la foi. Ne t\u0027abandonne pas \u00E0 l\u0027orgueil, mais crains;"
        },
        {
          "text": "car si Dieu n\u0027a pas \u00E9pargn\u00E9 les branches naturelles, il ne t\u0027\u00E9pargnera pas non plus."
        },
        {
          "text": "Consid\u00E8re donc la bont\u00E9 et la s\u00E9v\u00E9rit\u00E9 de Dieu: s\u00E9v\u00E9rit\u00E9 envers ceux qui sont tomb\u00E9s, et bont\u00E9 de Dieu envers toi, si tu demeures ferme dans cette bont\u00E9; autrement, tu seras aussi retranch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Eux de m\u00EAme, s\u0027ils ne persistent pas dans l\u0027incr\u00E9dulit\u00E9, ils seront ent\u00E9s; car Dieu est puissant pour les enter de nouveau."
        },
        {
          "text": "Si toi, tu as \u00E9t\u00E9 coup\u00E9 de l\u0027olivier naturellement sauvage, et ent\u00E9 contrairement \u00E0 ta nature sur l\u0027olivier franc, \u00E0 plus forte raison eux seront-ils ent\u00E9s selon leur nature sur leur propre olivier."
        },
        {
          "text": "Car je ne veux pas, fr\u00E8res, que vous ignoriez ce myst\u00E8re, afin que vous ne vous regardiez point comme sages, c\u0027est qu\u0027une partie d\u0027Isra\u00EBl est tomb\u00E9e dans l\u0027endurcissement, jusqu\u0027\u00E0 ce que la totalit\u00E9 des pa\u00EFens soit entr\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Et ainsi tout Isra\u00EBl sera sauv\u00E9, selon qu\u0027il est \u00E9crit: Le lib\u00E9rateur viendra de Sion, Et il d\u00E9tournera de Jacob les impi\u00E9t\u00E9s;"
        },
        {
          "text": "Et ce sera mon alliance avec eux, Lorsque j\u0027\u00F4terai leurs p\u00E9ch\u00E9s."
        },
        {
          "text": "En ce qui concerne l\u0027\u00C9vangile, ils sont ennemis \u00E0 cause de vous; mais en ce qui concerne l\u0027\u00E9lection, ils sont aim\u00E9s \u00E0 cause de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Car Dieu ne se repent pas de ses dons et de son appel."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme que vous avez autrefois d\u00E9sob\u00E9i \u00E0 Dieu et que par leur d\u00E9sob\u00E9issance vous avez maintenant obtenu mis\u00E9ricorde,"
        },
        {
          "text": "de m\u00EAme ils ont maintenant d\u00E9sob\u00E9i, afin que, par la mis\u00E9ricorde qui vous a \u00E9t\u00E9 faite, ils obtiennent aussi mis\u00E9ricorde."
        },
        {
          "text": "Car Dieu a renferm\u00E9 tous les hommes dans la d\u00E9sob\u00E9issance, pour faire mis\u00E9ricorde \u00E0 tous."
        },
        {
          "text": "O profondeur de la richesse, de la sagesse et de la science de Dieu! Que ses jugements sont insondables, et ses voies incompr\u00E9hensibles! Car"
        },
        {
          "text": "Qui a connu la pens\u00E9e du Seigneur, Ou qui a \u00E9t\u00E9 son conseiller?"
        },
        {
          "text": "Qui lui a donn\u00E9 le premier, pour qu\u0027il ait \u00E0 recevoir en retour?"
        },
        {
          "text": "C\u0027est de lui, par lui, et pour lui que sont toutes choses. A lui la gloire dans tous les si\u00E8cles! Amen!"
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Je vous exhorte donc, fr\u00E8res, par les compassions de Dieu, \u00E0 offrir vos corps comme un sacrifice vivant, saint, agr\u00E9able \u00E0 Dieu, ce qui sera de votre part un culte raisonnable."
        },
        {
          "text": "Ne vous conformez pas au si\u00E8cle pr\u00E9sent, mais soyez transform\u00E9s par le renouvellement de l\u0027intelligence, afin que vous discerniez quelle est la volont\u00E9 de Dieu, ce qui est bon, agr\u00E9able et parfait."
        },
        {
          "text": "Par la gr\u00E2ce qui m\u0027a \u00E9t\u00E9 donn\u00E9e, je dis \u00E0 chacun de vous de n\u0027avoir pas de lui-m\u00EAme une trop haute opinion, mais de rev\u00EAtir des sentiments modestes, selon la mesure de foi que Dieu a d\u00E9partie \u00E0 chacun."
        },
        {
          "text": "Car, comme nous avons plusieurs membres dans un seul corps, et que tous les membres n\u0027ont pas la m\u00EAme fonction,"
        },
        {
          "text": "ainsi, nous qui sommes plusieurs, nous formons un seul corps en Christ, et nous sommes tous membres les uns des autres."
        },
        {
          "text": "Puisque nous avons des dons diff\u00E9rents, selon la gr\u00E2ce qui nous a \u00E9t\u00E9 accord\u00E9e, que celui qui a le don de proph\u00E9tie l\u0027exerce selon l\u0027analogie de la foi;"
        },
        {
          "text": "que celui qui est appel\u00E9 au minist\u00E8re s\u0027attache \u00E0 son minist\u00E8re; que celui qui enseigne s\u0027attache \u00E0 son enseignement,"
        },
        {
          "text": "et celui qui exhorte \u00E0 l\u0027exhortation. Que celui qui donne le fasse avec lib\u00E9ralit\u00E9; que celui qui pr\u00E9side le fasse avec z\u00E8le; que celui qui pratique la mis\u00E9ricorde le fasse avec joie."
        },
        {
          "text": "Que la charit\u00E9 soit sans hypocrisie. Ayez le mal en horreur; attachez-vous fortement au bien."
        },
        {
          "text": "Par amour fraternel, soyez pleins d\u0027affection les uns pour les autres; par honneur, usez de pr\u00E9venances r\u00E9ciproques."
        },
        {
          "text": "Ayez du z\u00E8le, et non de la paresse. Soyez fervents d\u0027esprit. Servez le Seigneur."
        },
        {
          "text": "R\u00E9jouissez-vous en esp\u00E9rance. Soyez patients dans l\u0027affliction. Pers\u00E9v\u00E9rez dans la pri\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Pourvoyez aux besoins des saints. Exercez l\u0027hospitalit\u00E9."
        },
        {
          "text": "B\u00E9nissez ceux qui vous pers\u00E9cutent, b\u00E9nissez et ne maudissez pas."
        },
        {
          "text": "R\u00E9jouissez-vous avec ceux qui se r\u00E9jouissent; pleurez avec ceux qui pleurent."
        },
        {
          "text": "Ayez les m\u00EAmes sentiments les uns envers les autres. N\u0027aspirez pas \u00E0 ce qui est \u00E9lev\u00E9, mais laissez-vous attirer par ce qui est humble. Ne soyez point sages \u00E0 vos propres yeux."
        },
        {
          "text": "Ne rendez \u00E0 personne le mal pour le mal. Recherchez ce qui est bien devant tous les hommes."
        },
        {
          "text": "S\u0027il est possible, autant que cela d\u00E9pend de vous, soyez en paix avec tous les hommes."
        },
        {
          "text": "Ne vous vengez point vous-m\u00EAmes, bien-aim\u00E9s, mais laissez agir la col\u00E8re; car il est \u00E9crit: A moi la vengeance, \u00E0 moi la r\u00E9tribution, dit le Seigneur."
        },
        {
          "text": "Mais si ton ennemi a faim, donne-lui \u00E0 manger; s\u0027il a soif, donne-lui \u00E0 boire; car en agissant ainsi, ce sont des charbons ardents que tu amasseras sur sa t\u00EAte."
        },
        {
          "text": "Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais surmonte le mal par le bien."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Que toute personne soit soumise aux autorit\u00E9s sup\u00E9rieures; car il n\u0027y a point d\u0027autorit\u00E9 qui ne vienne de Dieu, et les autorit\u00E9s qui existent ont \u00E9t\u00E9 institu\u00E9es de Dieu."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi celui qui s\u0027oppose \u00E0 l\u0027autorit\u00E9 r\u00E9siste \u00E0 l\u0027ordre que Dieu a \u00E9tabli, et ceux qui r\u00E9sistent attireront une condamnation sur eux-m\u00EAmes."
        },
        {
          "text": "Ce n\u0027est pas pour une bonne action, c\u0027est pour une mauvaise, que les magistrats sont \u00E0 redouter. Veux-tu ne pas craindre l\u0027autorit\u00E9? Fais-le bien, et tu auras son approbation."
        },
        {
          "text": "Le magistrat est serviteur de Dieu pour ton bien. Mais si tu fais le mal, crains; car ce n\u0027est pas en vain qu\u0027il porte l\u0027\u00E9p\u00E9e, \u00E9tant serviteur de Dieu pour exercer la vengeance et punir celui qui fait le mal."
        },
        {
          "text": "Il est donc n\u00E9cessaire d\u0027\u00EAtre soumis, non seulement par crainte de la punition, mais encore par motif de conscience."
        },
        {
          "text": "C\u0027est aussi pour cela que vous payez les imp\u00F4ts. Car les magistrats sont des ministres de Dieu enti\u00E8rement appliqu\u00E9s \u00E0 cette fonction."
        },
        {
          "text": "Rendez \u00E0 tous ce qui leur est d\u00FB: l\u0027imp\u00F4t \u00E0 qui vous devez l\u0027imp\u00F4t, le tribut \u00E0 qui vous devez le tribut, la crainte \u00E0 qui vous devez la crainte, l\u0027honneur \u00E0 qui vous devez l\u0027honneur."
        },
        {
          "text": "Ne devez rien \u00E0 personne, si ce n\u0027est de vous aimer les uns les autres; car celui qui aime les autres a accompli la loi."
        },
        {
          "text": "En effet, les commandements: Tu ne commettras point d\u0027adult\u00E8re, tu ne tueras point, tu ne d\u00E9roberas point, tu ne convoiteras point, et ceux qu\u0027il peut encore y avoir, se r\u00E9sument dans cette parole: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "L\u0027amour ne fait point de mal au prochain: l\u0027amour est donc l\u0027accomplissement de la loi."
        },
        {
          "text": "Cela importe d\u0027autant plus que vous savez en quel temps nous sommes: c\u0027est l\u0027heure de vous r\u00E9veiller enfin du sommeil, car maintenant le salut est plus pr\u00E8s de nous que lorsque nous avons cru."
        },
        {
          "text": "La nuit est avanc\u00E9e, le jour approche. D\u00E9pouillons-nous donc des oeuvres des t\u00E9n\u00E8bres, et rev\u00EAtons les armes de la lumi\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Marchons honn\u00EAtement, comme en plein jour, loin des exc\u00E8s et de l\u0027ivrognerie, de la luxure et de l\u0027impudicit\u00E9, des querelles et des jalousies."
        },
        {
          "text": "Mais rev\u00EAtez-vous du Seigneur J\u00E9sus Christ, et n\u0027ayez pas soin de la chair pour en satisfaire les convoitises."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Faites accueil \u00E0 celui qui est faible dans la foi, et ne discutez pas sur les opinions."
        },
        {
          "text": "Tel croit pouvoir manger de tout: tel autre, qui est faible, ne mange que des l\u00E9gumes."
        },
        {
          "text": "Que celui qui mange ne m\u00E9prise point celui qui ne mange pas, et que celui qui ne mange pas ne juge point celui qui mange, car Dieu l\u0027a accueilli."
        },
        {
          "text": "Qui es-tu, toi qui juges un serviteur d\u0027autrui? S\u0027il se tient debout, ou s\u0027il tombe, cela regarde son ma\u00EEtre. Mais il se tiendra debout, car le Seigneur a le pouvoir de l\u0027affermir."
        },
        {
          "text": "Tel fait une distinction entre les jours; tel autre les estime tous \u00E9gaux. Que chacun ait en son esprit une pleine conviction."
        },
        {
          "text": "Celui qui distingue entre les jours agit ainsi pour le Seigneur. Celui qui mange, c\u0027est pour le Seigneur qu\u0027il mange, car il rend gr\u00E2ces \u00E0 Dieu; celui qui ne mange pas, c\u0027est pour le Seigneur qu\u0027il ne mange pas, et il rend gr\u00E2ces \u00E0 Dieu."
        },
        {
          "text": "En effet, nul de nous ne vit pour lui-m\u00EAme, et nul ne meurt pour lui-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "Car si nous vivons, nous vivons pour le Seigneur; et si nous mourons, nous mourons pour le Seigneur. Soit donc que nous vivions, soit que nous mourions, nous sommes au Seigneur."
        },
        {
          "text": "Car Christ est mort et il a v\u00E9cu, afin de dominer sur les morts et sur les vivants."
        },
        {
          "text": "Mais toi, pourquoi juges-tu ton fr\u00E8re? ou toi, pourquoi m\u00E9prises-tu ton fr\u00E8re? puisque nous compara\u00EEtrons tous devant le tribunal de Dieu."
        },
        {
          "text": "Car il est \u00E9crit: Je suis vivant, dit le Seigneur, Tout genou fl\u00E9chira devant moi, Et toute langue donnera gloire \u00E0 Dieu."
        },
        {
          "text": "Ainsi chacun de nous rendra compte \u00E0 Dieu pour lui-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "Ne nous jugeons donc plus les uns les autres; mais pensez plut\u00F4t \u00E0 ne rien faire qui soit pour votre fr\u00E8re une pierre d\u0027achoppement ou une occasion de chute."
        },
        {
          "text": "Je sais et je suis persuad\u00E9 par le Seigneur J\u00E9sus que rien n\u0027est impur en soi, et qu\u0027une chose n\u0027est impure que pour celui qui la croit impure."
        },
        {
          "text": "Mais si, pour un aliment, ton fr\u00E8re est attrist\u00E9, tu ne marches plus selon l\u0027amour: ne cause pas, par ton aliment, la perte de celui pour lequel Christ est mort."
        },
        {
          "text": "Que votre privil\u00E8ge ne soit pas un sujet de calomnie."
        },
        {
          "text": "Car le royaume de Dieu, ce n\u0027est pas le manger et le boire, mais la justice, la paix et la joie, par le Saint Esprit."
        },
        {
          "text": "Celui qui sert Christ de cette mani\u00E8re est agr\u00E9able \u00E0 Dieu et approuv\u00E9 des hommes."
        },
        {
          "text": "Ainsi donc, recherchons ce qui contribue \u00E0 la paix et \u00E0 l\u0027\u00E9dification mutuelle."
        },
        {
          "text": "Pour un aliment, ne d\u00E9truis pas l\u0027oeuvre de Dieu. A la v\u00E9rit\u00E9 toutes choses sont pures; mais il est mal \u00E0 l\u0027homme, quand il mange, de devenir une pierre d\u0027achoppement."
        },
        {
          "text": "Il est bien de ne pas manger de viande, de ne pas boire de vin, et de s\u0027abstenir de ce qui peut \u00EAtre pour ton fr\u00E8re une occasion de chute, de scandale ou de faiblesse."
        },
        {
          "text": "Cette foi que tu as, garde-la pour toi devant Dieu. Heureux celui qui ne se condamne pas lui-m\u00EAme dans ce qu\u0027il approuve!"
        },
        {
          "text": "Mais celui qui a des doutes au sujet de ce qu\u0027il mange est condamn\u00E9, parce qu\u0027il n\u0027agit pas par conviction. Tout ce qui n\u0027est pas le produit d\u0027une conviction est p\u00E9ch\u00E9."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Nous qui sommes forts, nous devons supporter les faiblesses de ceux qui ne le sont pas, et ne pas nous complaire en nous-m\u00EAmes."
        },
        {
          "text": "Que chacun de nous complaise au prochain pour ce qui est bien en vue de l\u0027\u00E9dification."
        },
        {
          "text": "Car Christ ne s\u0027est point complu en lui-m\u00EAme, mais, selon qu\u0027il est \u00E9crit: Les outrages de ceux qui t\u0027insultent sont tomb\u00E9s sur moi."
        },
        {
          "text": "Or, tout ce qui a \u00E9t\u00E9 \u00E9crit d\u0027avance l\u0027a \u00E9t\u00E9 pour notre instruction, afin que, par la patience, et par la consolation que donnent les \u00C9critures, nous poss\u00E9dions l\u0027esp\u00E9rance."
        },
        {
          "text": "Que le Dieu de la pers\u00E9v\u00E9rance et de la consolation vous donne d\u0027avoir les m\u00EAmes sentiments les uns envers les autres selon J\u00E9sus Christ,"
        },
        {
          "text": "afin que tous ensemble, d\u0027une seule bouche, vous glorifiiez le Dieu et P\u00E8re de notre Seigneur J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "Accueillez-vous donc les uns les autres, comme Christ vous a accueillis, pour la gloire de Dieu."
        },
        {
          "text": "Je dis, en effet, que Christ a \u00E9t\u00E9 serviteur des circoncis, pour prouver la v\u00E9racit\u00E9 de Dieu en confirmant les promesses faites aux p\u00E8res,"
        },
        {
          "text": "tandis que les pa\u00EFens glorifient Dieu \u00E0 cause de sa mis\u00E9ricorde, selon qu\u0027il est \u00E9crit: C\u0027est pourquoi je te louerai parmi les nations, Et je chanterai \u00E0 la gloire de ton nom. Il est dit encore:"
        },
        {
          "text": "Nations, r\u00E9jouissez-vous avec son peuple!"
        },
        {
          "text": "Et encore: Louez le Seigneur, vous toutes les nations, C\u00E9l\u00E9brez-le, vous tous les peuples!"
        },
        {
          "text": "\u00C9sa\u00EFe dit aussi: Il sortira d\u0027Isa\u00EF un rejeton, Qui se l\u00E8vera pour r\u00E9gner sur les nations; Les nations esp\u00E9reront en lui."
        },
        {
          "text": "Que le Dieu de l\u0027esp\u00E9rance vous remplisse de toute joie et de toute paix dans la foi, pour que vous abondiez en esp\u00E9rance, par la puissance du Saint Esprit!"
        },
        {
          "text": "Pour ce qui vous concerne, mes fr\u00E8res, je suis moi-m\u00EAme persuad\u00E9 que vous \u00EAtes pleins de bonnes dispositions, remplis de toute connaissance, et capables de vous exhorter les uns les autres."
        },
        {
          "text": "Cependant, \u00E0 certains \u00E9gards, je vous ai \u00E9crit avec une sorte de hardiesse, comme pour r\u00E9veiller vos souvenirs, \u00E0 cause de la gr\u00E2ce que Dieu m\u0027a faite"
        },
        {
          "text": "d\u0027\u00EAtre ministre de J\u00E9sus Christ parmi les pa\u00EFens, m\u0027acquittant du divin service de l\u0027\u00C9vangile de Dieu, afin que les pa\u00EFens lui soient une offrande agr\u00E9able, \u00E9tant sanctifi\u00E9e par l\u0027Esprit Saint."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai donc sujet de me glorifier en J\u00E9sus Christ, pour ce qui regarde les choses de Dieu."
        },
        {
          "text": "Car je n\u0027oserais mentionner aucune chose que Christ n\u0027ait pas faite par moi pour amener les pa\u00EFens \u00E0 l\u0027ob\u00E9issance, par la parole et par les actes,"
        },
        {
          "text": "par la puissance des miracles et des prodiges, par la puissance de l\u0027Esprit de Dieu, en sorte que, depuis J\u00E9rusalem et les pays voisins jusqu\u0027en Illyrie, j\u0027ai abondamment r\u00E9pandu l\u0027\u00C9vangile de Christ."
        },
        {
          "text": "Et je me suis fait honneur d\u0027annoncer l\u0027\u00C9vangile l\u00E0 o\u00F9 Christ n\u0027avait point \u00E9t\u00E9 nomm\u00E9, afin de ne pas b\u00E2tir sur le fondement d\u0027autrui, selon qu\u0027il est \u00E9crit:"
        },
        {
          "text": "Ceux \u00E0 qui il n\u0027avait point \u00E9t\u00E9 annonc\u00E9 verront, Et ceux qui n\u0027en avaient point entendu parler comprendront."
        },
        {
          "text": "C\u0027est ce qui m\u0027a souvent emp\u00EAch\u00E9 d\u0027aller vers vous."
        },
        {
          "text": "Mais maintenant, n\u0027ayant plus rien qui me retienne dans ces contr\u00E9es, et ayant depuis plusieurs ann\u00E9es le d\u00E9sir d\u0027aller vers vous,"
        },
        {
          "text": "j\u0027esp\u00E8re vous voir en passant, quand je me rendrai en Espagne, et y \u00EAtre accompagn\u00E9 par vous, apr\u00E8s que j\u0027aurai satisfait en partie mon d\u00E9sir de me trouver chez vous."
        },
        {
          "text": "Pr\u00E9sentement je vais \u00E0 J\u00E9rusalem, pour le service des saints."
        },
        {
          "text": "Car la Mac\u00E9doine et l\u0027Acha\u00EFe ont bien voulu s\u0027imposer une contribution en faveur des pauvres parmi les saints de J\u00E9rusalem."
        },
        {
          "text": "Elles l\u0027ont bien voulu, et elles le leur devaient; car si les pa\u00EFens ont eu part \u00E0 leurs avantages spirituels, ils doivent aussi les assister dans les choses temporelles."
        },
        {
          "text": "D\u00E8s que j\u0027aurai termin\u00E9 cette affaire et que je leur aurai remis ces dons, je partirai pour l\u0027Espagne et passerai chez vous."
        },
        {
          "text": "Je sais qu\u0027en allant vers vous, c\u0027est avec une pleine b\u00E9n\u00E9diction de Christ que j\u0027irai."
        },
        {
          "text": "Je vous exhorte, fr\u00E8res, par notre Seigneur J\u00E9sus Christ et par l\u0027amour de l\u0027Esprit, \u00E0 combattre avec moi, en adressant \u00E0 Dieu des pri\u00E8res en ma faveur,"
        },
        {
          "text": "afin que je sois d\u00E9livr\u00E9 des incr\u00E9dules de la Jud\u00E9e, et que les dons que je porte \u00E0 J\u00E9rusalem soient agr\u00E9\u00E9s des saints,"
        },
        {
          "text": "en sorte que j\u0027arrive chez vous avec joie, si c\u0027est la volont\u00E9 de Dieu, et que je jouisse au milieu de vous de quelque repos."
        },
        {
          "text": "Que le Dieu de paix soit avec vous tous! Amen!"
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Je vous recommande Phoeb\u00E9, notre soeur, qui est diaconesse de l\u0027\u00C9glise de Cenchr\u00E9es,"
        },
        {
          "text": "afin que vous la receviez en notre Seigneur d\u0027une mani\u00E8re digne des saints, et que vous l\u0027assistiez dans les choses o\u00F9 elle aurait besoin de vous, car elle en a donn\u00E9 aide \u00E0 plusieurs et \u00E0 moi-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "Saluez Prisca et Aquilas, mes compagnons d\u0027oeuvre en J\u00E9sus Christ,"
        },
        {
          "text": "qui ont expos\u00E9 leur t\u00EAte pour sauver ma vie; ce n\u0027est pas moi seul qui leur rends gr\u00E2ces, ce sont encore toutes les \u00C9glises des pa\u00EFens."
        },
        {
          "text": "Saluez aussi l\u0027\u00C9glise qui est dans leur maison. Saluez \u00C9pa\u00EFn\u00E8te, mon bien-aim\u00E9, qui a \u00E9t\u00E9 pour Christ les pr\u00E9mices de l\u0027Asie."
        },
        {
          "text": "Saluez Marie, qui a pris beaucoup de peine pour vous."
        },
        {
          "text": "Saluez Andronicus et Junias, mes parents et mes compagnons de captivit\u00E9, qui jouissent d\u0027une grande consid\u00E9ration parmi les ap\u00F4tres, et qui m\u00EAme ont \u00E9t\u00E9 en Christ avant moi."
        },
        {
          "text": "Saluez Amplias, mon bien-aim\u00E9 dans le Seigneur."
        },
        {
          "text": "Saluez Urbain, notre compagnon d\u0027oeuvre en Christ, et Stachys, mon bien-aim\u00E9."
        },
        {
          "text": "Saluez Apell\u00E8s, qui est \u00E9prouv\u00E9 en Christ. Saluez ceux de la maison d\u0027Aristobule."
        },
        {
          "text": "Saluez H\u00E9rodion, mon parent. Saluez ceux de la maison de Narcisse qui sont dans le Seigneur."
        },
        {
          "text": "Saluez Tryph\u00E8ne et Tryphose, qui travaillent pour le Seigneur. Saluez Perside, la bien-aim\u00E9e, qui a beaucoup travaill\u00E9 pour le Seigneur."
        },
        {
          "text": "Saluez Rufus, l\u0027\u00E9lu du Seigneur, et sa m\u00E8re, qui est aussi la mienne."
        },
        {
          "text": "Saluez Asyncrite, Phl\u00E9gon, Herm\u00E8s, Patrobas, Hermas, et les fr\u00E8res qui sont avec eux."
        },
        {
          "text": "Saluez Philologue et Julie, N\u00E9r\u00E9e et sa soeur, et Olympe, et tous les saints qui sont avec eux."
        },
        {
          "text": "Saluez-vous les uns les autres par un saint baiser. Toutes les \u00C9glises de Christ vous saluent."
        },
        {
          "text": "Je vous exhorte, fr\u00E8res, \u00E0 prendre garde \u00E0 ceux qui causent des divisions et des scandales, au pr\u00E9judice de l\u0027enseignement que vous avez re\u00E7u. \u00C9loignez-vous d\u0027eux."
        },
        {
          "text": "Car de tels hommes ne servent point Christ notre Seigneur, mais leur propre ventre; et, par des paroles douces et flatteuses, ils s\u00E9duisent les coeurs des simples."
        },
        {
          "text": "Pour vous, votre ob\u00E9issance est connue de tous; je me r\u00E9jouis donc \u00E0 votre sujet, et je d\u00E9sire que vous soyez sages en ce qui concerne le bien et purs en ce qui concerne le mal."
        },
        {
          "text": "Le Dieu de paix \u00E9crasera bient\u00F4t Satan sous vos pieds. Que la gr\u00E2ce de notre Seigneur J\u00E9sus Christ soit avec vous!"
        },
        {
          "text": "Timoth\u00E9e, mon compagnon d\u0027oeuvre, vous salue, ainsi que Lucius, Jason et Sosipater, mes parents."
        },
        {
          "text": "Je vous salue dans le Seigneur, moi Tertius, qui ai \u00E9crit cette lettre."
        },
        {
          "text": "Ga\u00EFus, mon h\u00F4te et celui de toute l\u0027\u00C9glise, vous salue. \u00C9raste, le tr\u00E9sorier de la ville, vous salue, ainsi que le fr\u00E8re Quartus."
        },
        {
          "text": "Que la gr\u00E2ce de notre Seigneur J\u00E9sus Christ soit avec vous tous! Amen!"
        },
        {
          "text": "A celui qui peut vous affermir selon mon \u00C9vangile et la pr\u00E9dication de J\u00E9sus Christ, conform\u00E9ment \u00E0 la r\u00E9v\u00E9lation du myst\u00E8re cach\u00E9 pendant des si\u00E8cles,"
        },
        {
          "text": "mais manifest\u00E9 maintenant par les \u00E9crits des proph\u00E8tes, d\u0027apr\u00E8s l\u0027ordre du Dieu \u00E9ternel, et port\u00E9 \u00E0 la connaissance de toutes les nations, afin qu\u0027elles ob\u00E9issent \u00E0 la foi,"
        },
        {
          "text": "\u00E0 Dieu, seul sage, soit la gloire aux si\u00E8cles des si\u00E8cles, par J\u00E9sus Christ! Amen!"
        }
      ]
    }
  ]
}