{
  "bnumber": "48",
  "CHAPTER": [
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Paul, ap\u00F4tre, non de la part des hommes, ni par un homme, mais par J\u00E9sus Christ et Dieu le P\u00E8re, qui l\u0027a ressuscit\u00E9 des morts,"
        },
        {
          "text": "et tous les fr\u00E8res qui sont avec moi, aux \u00C9glises de la Galatie:"
        },
        {
          "text": "que la gr\u00E2ce et la paix vous soient donn\u00E9es de la part de Dieu le P\u00E8re et de notre Seigneur J\u00E9sus Christ,"
        },
        {
          "text": "qui s\u0027est donn\u00E9 lui-m\u00EAme pour nos p\u00E9ch\u00E9s, afin de nous arracher du pr\u00E9sent si\u00E8cle mauvais, selon la volont\u00E9 de notre Dieu et P\u00E8re,"
        },
        {
          "text": "\u00E0 qui soit la gloire aux si\u00E8cles des si\u00E8cles! Amen!"
        },
        {
          "text": "Je m\u0027\u00E9tonne que vous vous d\u00E9tourniez si promptement de celui qui vous a appel\u00E9s par la gr\u00E2ce de Christ, pour passer \u00E0 un autre \u00C9vangile."
        },
        {
          "text": "Non pas qu\u0027il y ait un autre \u00C9vangile, mais il y a des gens qui vous troublent, et qui veulent renverser l\u0027\u00C9vangile de Christ."
        },
        {
          "text": "Mais, quand nous-m\u00EAmes, quand un ange du ciel annoncerait un autre \u00C9vangile que celui que nous vous avons pr\u00EAch\u00E9, qu\u0027il soit anath\u00E8me!"
        },
        {
          "text": "Nous l\u0027avons dit pr\u00E9c\u00E9demment, et je le r\u00E9p\u00E8te \u00E0 cette heure: si quelqu\u0027un vous annonce un autre \u00C9vangile que celui que vous avez re\u00E7u, qu\u0027il soit anath\u00E8me!"
        },
        {
          "text": "Et maintenant, est-ce la faveur des hommes que je d\u00E9sire, ou celle de Dieu? Est-ce que je cherche \u00E0 plaire aux hommes? Si je plaisais encore aux hommes, je ne serais pas serviteur de Christ."
        },
        {
          "text": "Je vous d\u00E9clare, fr\u00E8res, que l\u0027\u00C9vangile qui a \u00E9t\u00E9 annonc\u00E9 par moi n\u0027est pas de l\u0027homme;"
        },
        {
          "text": "car je ne l\u0027ai ni re\u00E7u ni appris d\u0027un homme, mais par une r\u00E9v\u00E9lation de J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "Vous avez su, en effet, quelle \u00E9tait autrefois ma conduite dans le juda\u00EFsme, comment je pers\u00E9cutais \u00E0 outrance et ravageais l\u0027\u00C9glise de Dieu,"
        },
        {
          "text": "et comment j\u0027\u00E9tais plus avanc\u00E9 dans le juda\u00EFsme que beaucoup de ceux de mon \u00E2ge et de ma nation, \u00E9tant anim\u00E9 d\u0027un z\u00E8le excessif pour les traditions de mes p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Mais, lorsqu\u0027il plut \u00E0 celui qui m\u0027avait mis \u00E0 part d\u00E8s le sein de ma m\u00E8re, et qui m\u0027a appel\u00E9 par sa gr\u00E2ce,"
        },
        {
          "text": "de r\u00E9v\u00E9ler en moi son Fils, afin que je l\u0027annon\u00E7asse parmi les pa\u00EFens, aussit\u00F4t, je ne consultai ni la chair ni le sang,"
        },
        {
          "text": "et je ne montai point \u00E0 J\u00E9rusalem vers ceux qui furent ap\u00F4tres avant moi, mais je partis pour l\u0027Arabie. Puis je revins encore \u00E0 Damas."
        },
        {
          "text": "Trois ans plus tard, je montai \u00E0 J\u00E9rusalem pour faire la connaissance de C\u00E9phas, et je demeurai quinze jours chez lui."
        },
        {
          "text": "Mais je ne vis aucun autre des ap\u00F4tres, si ce n\u0027est Jacques, le fr\u00E8re du Seigneur."
        },
        {
          "text": "Dans ce que je vous \u00E9cris, voici, devant Dieu, je ne mens point."
        },
        {
          "text": "J\u0027allai ensuite dans les contr\u00E9es de la Syrie et de la Cilicie."
        },
        {
          "text": "Or, j\u0027\u00E9tais inconnu de visage aux \u00C9glises de Jud\u00E9e qui sont en Christ;"
        },
        {
          "text": "seulement, elles avaient entendu dire: Celui qui autrefois nous pers\u00E9cutait annonce maintenant la foi qu\u0027il s\u0027effor\u00E7ait alors de d\u00E9truire."
        },
        {
          "text": "Et elles glorifiaient Dieu \u00E0 mon sujet."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Quatorze ans apr\u00E8s, je montai de nouveau \u00E0 J\u00E9rusalem avec Barnabas, ayant aussi pris Tite avec moi;"
        },
        {
          "text": "et ce fut d\u0027apr\u00E8s une r\u00E9v\u00E9lation que j\u0027y montai. Je leur exposai l\u0027\u00C9vangile que je pr\u00EAche parmi les pa\u00EFens, je l\u0027exposai en particulier \u00E0 ceux qui sont les plus consid\u00E9r\u00E9s, afin de ne pas courir ou avoir couru en vain."
        },
        {
          "text": "Mais Tite, qui \u00E9tait avec moi, et qui \u00E9tait Grec, ne fut pas m\u00EAme contraint de se faire circoncire."
        },
        {
          "text": "Et cela, \u00E0 cause des faux fr\u00E8res qui s\u0027\u00E9taient furtivement introduits et gliss\u00E9s parmi nous, pour \u00E9pier la libert\u00E9 que nous avons en J\u00E9sus Christ, avec l\u0027intention de nous asservir."
        },
        {
          "text": "Nous ne leur c\u00E9d\u00E2mes pas un instant et nous r\u00E9sist\u00E2mes \u00E0 leurs exigences, afin que la v\u00E9rit\u00E9 de l\u0027\u00C9vangile f\u00FBt maintenue parmi vous."
        },
        {
          "text": "Ceux qui sont les plus consid\u00E9r\u00E9s-quels qu\u0027ils aient \u00E9t\u00E9 jadis, cela ne m\u0027importe pas: Dieu ne fait point acception de personnes, -ceux qui sont les plus consid\u00E9r\u00E9s ne m\u0027impos\u00E8rent rien."
        },
        {
          "text": "Au contraire, voyant que l\u0027\u00C9vangile m\u0027avait \u00E9t\u00E9 confi\u00E9 pour les incirconcis, comme \u00E0 Pierre pour les circoncis, -"
        },
        {
          "text": "car celui qui a fait de Pierre l\u0027ap\u00F4tre des circoncis a aussi fait de moi l\u0027ap\u00F4tre des pa\u00EFens, -"
        },
        {
          "text": "et ayant reconnu la gr\u00E2ce qui m\u0027avait \u00E9t\u00E9 accord\u00E9e, Jacques, C\u00E9phas et Jean, qui sont regard\u00E9s comme des colonnes, me donn\u00E8rent, \u00E0 moi et \u00E0 Barnabas, la main d\u0027association, afin que nous allassions, nous vers les pa\u00EFens, et eux vers les circoncis."
        },
        {
          "text": "Ils nous recommand\u00E8rent seulement de nous souvenir des pauvres, ce que j\u0027ai bien eu soin de faire."
        },
        {
          "text": "Mais lorsque C\u00E9phas vint \u00E0 Antioche, je lui r\u00E9sistai en face, parce qu\u0027il \u00E9tait r\u00E9pr\u00E9hensible."
        },
        {
          "text": "En effet, avant l\u0027arriv\u00E9e de quelques personnes envoy\u00E9es par Jacques, il mangeait avec les pa\u00EFens; et, quand elles furent venues, il s\u0027esquiva et se tint \u00E0 l\u0027\u00E9cart, par crainte des circoncis."
        },
        {
          "text": "Avec lui les autres Juifs us\u00E8rent aussi de dissimulation, en sorte que Barnabas m\u00EAme fut entra\u00EEn\u00E9 par leur hypocrisie."
        },
        {
          "text": "Voyant qu\u0027ils ne marchaient pas droit selon la v\u00E9rit\u00E9 de l\u0027\u00C9vangile, je dis \u00E0 C\u00E9phas, en pr\u00E9sence de tous: Si toi qui es Juif, tu vis \u00E0 la mani\u00E8re des pa\u00EFens et non \u00E0 la mani\u00E8re des Juifs, pourquoi forces-tu les pa\u00EFens \u00E0 juda\u00EFser?"
        },
        {
          "text": "Nous, nous sommes Juifs de naissance, et non p\u00E9cheurs d\u0027entre les pa\u00EFens."
        },
        {
          "text": "N\u00E9anmoins, sachant que ce n\u0027est pas par les oeuvres de la loi que l\u0027homme est justifi\u00E9, mais par la foi en J\u00E9sus Christ, nous aussi nous avons cru en J\u00E9sus Christ, afin d\u0027\u00EAtre justifi\u00E9s par la foi en Christ et non par les oeuvres de la loi, parce que nulle chair ne sera justifi\u00E9e par les oeuvres de la loi."
        },
        {
          "text": "Mais, tandis que nous cherchons \u00E0 \u00EAtre justifi\u00E9 par Christ, si nous \u00E9tions aussi nous-m\u00EAmes trouv\u00E9s p\u00E9cheurs, Christ serait-il un ministre du p\u00E9ch\u00E9? Loin de l\u00E0!"
        },
        {
          "text": "Car, si je reb\u00E2tis les choses que j\u0027ai d\u00E9truites, je me constitue moi-m\u00EAme un transgresseur,"
        },
        {
          "text": "car c\u0027est par la loi que je suis mort \u00E0 la loi, afin de vivre pour Dieu."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai \u00E9t\u00E9 crucifi\u00E9 avec Christ; et si je vis, ce n\u0027est plus moi qui vis, c\u0027est Christ qui vit en moi; si je vis maintenant dans la chair, je vis dans la foi au Fils de Dieu, qui m\u0027a aim\u00E9 et qui s\u0027est livr\u00E9 lui-m\u00EAme pour moi."
        },
        {
          "text": "Je ne rejette pas la gr\u00E2ce de Dieu; car si la justice s\u0027obtient par la loi, Christ est donc mort en vain."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "O Galates, d\u00E9pourvus de sens! qui vous a fascin\u00E9s, vous, aux yeux de qui J\u00E9sus Christ a \u00E9t\u00E9 peint comme crucifi\u00E9?"
        },
        {
          "text": "Voici seulement ce que je veux apprendre de vous: Est-ce par les oeuvres de la loi que vous avez re\u00E7u l\u0027Esprit, ou par la pr\u00E9dication de la foi?"
        },
        {
          "text": "Etes-vous tellement d\u00E9pourvus de sens? Apr\u00E8s avoir commenc\u00E9 par l\u0027Esprit, voulez-vous maintenant finir par la chair?"
        },
        {
          "text": "Avez-vous tant souffert en vain? si toutefois c\u0027est en vain."
        },
        {
          "text": "Celui qui vous accorde l\u0027Esprit, et qui op\u00E8re des miracles parmi vous, le fait-il donc par les oeuvres de la loi, ou par la pr\u00E9dication de la foi?"
        },
        {
          "text": "Comme Abraham crut \u00E0 Dieu, et que cela lui fut imput\u00E9 \u00E0 justice,"
        },
        {
          "text": "reconnaissez donc que ce sont ceux qui ont la foi qui sont fils d\u0027Abraham."
        },
        {
          "text": "Aussi l\u0027\u00C9criture, pr\u00E9voyant que Dieu justifierait les pa\u00EFens par la foi, a d\u0027avance annonc\u00E9 cette bonne nouvelle \u00E0 Abraham: Toutes les nations seront b\u00E9nies en toi!"
        },
        {
          "text": "de sorte que ceux qui croient sont b\u00E9nis avec Abraham le croyant."
        },
        {
          "text": "Car tous ceux qui s\u0027attachent aux oeuvres de la loi sont sous la mal\u00E9diction; car il est \u00E9crit: Maudit est quiconque n\u0027observe pas tout ce qui est \u00E9crit dans le livre de la loi, et ne le met pas en pratique."
        },
        {
          "text": "Et que nul ne soit justifi\u00E9 devant Dieu par la loi, cela est \u00E9vident, puisqu\u0027il est dit: Le juste vivra par la foi."
        },
        {
          "text": "Or, la loi ne proc\u00E8de pas de la foi; mais elle dit: Celui qui mettra ces choses en pratique vivra par elles."
        },
        {
          "text": "Christ nous a rachet\u00E9s de la mal\u00E9diction de la loi, \u00E9tant devenu mal\u00E9diction pour nous-car il est \u00E9crit: Maudit est quiconque est pendu au bois, -"
        },
        {
          "text": "afin que la b\u00E9n\u00E9diction d\u0027Abraham e\u00FBt pour les pa\u00EFens son accomplissement en J\u00E9sus Christ, et que nous re\u00E7ussions par la foi l\u0027Esprit qui avait \u00E9t\u00E9 promis."
        },
        {
          "text": "Fr\u00E8res (je parle \u00E0 la mani\u00E8re des hommes), une disposition en bonne forme, bien que faite par un homme, n\u0027est annul\u00E9e par personne, et personne n\u0027y ajoute."
        },
        {
          "text": "Or les promesses ont \u00E9t\u00E9 faites \u00E0 Abraham et \u00E0 sa post\u00E9rit\u00E9. Il n\u0027est pas dit: et aux post\u00E9rit\u00E9s, comme s\u0027il s\u0027agissait de plusieurs, mais en tant qu\u0027il s\u0027agit d\u0027une seule: et \u00E0 ta post\u00E9rit\u00E9, c\u0027est-\u00E0-dire, \u00E0 Christ."
        },
        {
          "text": "Voici ce que j\u0027entends: une disposition, que Dieu a confirm\u00E9e ant\u00E9rieurement, ne peut pas \u00EAtre annul\u00E9e, et ainsi la promesse rendue vaine, par la loi survenue quatre cents trente ans plus tard."
        },
        {
          "text": "Car si l\u0027h\u00E9ritage venait de la loi, il ne viendrait plus de la promesse; or, c\u0027est par la promesse que Dieu a fait \u00E0 Abraham ce don de sa gr\u00E2ce."
        },
        {
          "text": "Pourquoi donc la loi? Elle a \u00E9t\u00E9 donn\u00E9e ensuite \u00E0 cause des transgressions, jusqu\u0027\u00E0 ce que v\u00EEnt la post\u00E9rit\u00E9 \u00E0 qui la promesse avait \u00E9t\u00E9 faite; elle a \u00E9t\u00E9 promulgu\u00E9e par des anges, au moyen d\u0027un m\u00E9diateur."
        },
        {
          "text": "Or, le m\u00E9diateur n\u0027est pas m\u00E9diateur d\u0027un seul, tandis que Dieu est un seul."
        },
        {
          "text": "La loi est-elle donc contre les promesses de Dieu? Loin de l\u00E0! S\u0027il e\u00FBt \u00E9t\u00E9 donn\u00E9 une loi qui p\u00FBt procurer la vie, la justice viendrait r\u00E9ellement de la loi."
        },
        {
          "text": "Mais l\u0027\u00C9criture a tout renferm\u00E9 sous le p\u00E9ch\u00E9, afin que ce qui avait \u00E9t\u00E9 promis f\u00FBt donn\u00E9 par la foi en J\u00E9sus Christ \u00E0 ceux qui croient."
        },
        {
          "text": "Avant que la foi v\u00EEnt, nous \u00E9tions enferm\u00E9s sous la garde de la loi, en vue de la foi qui devait \u00EAtre r\u00E9v\u00E9l\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Ainsi la loi a \u00E9t\u00E9 comme un p\u00E9dagogue pour nous conduire \u00E0 Christ, afin que nous fussions justifi\u00E9s par la foi."
        },
        {
          "text": "La foi \u00E9tant venue, nous ne sommes plus sous ce p\u00E9dagogue."
        },
        {
          "text": "Car vous \u00EAtes tous fils de Dieu par la foi en J\u00E9sus Christ;"
        },
        {
          "text": "vous tous, qui avez \u00E9t\u00E9 baptis\u00E9s en Christ, vous avez rev\u00EAtu Christ."
        },
        {
          "text": "Il n\u0027y a plus ni Juif ni Grec, il n\u0027y a plus ni esclave ni libre, il n\u0027y a plus ni homme ni femme; car tous vous \u00EAtes un en J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "Et si vous \u00EAtes \u00E0 Christ, vous \u00EAtes donc la post\u00E9rit\u00E9 d\u0027Abraham, h\u00E9ritiers selon la promesse."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Or, aussi longtemps que l\u0027h\u00E9ritier est enfant, je dis qu\u0027il ne diff\u00E8re en rien d\u0027un esclave, quoiqu\u0027il soit le ma\u00EEtre de tout;"
        },
        {
          "text": "mais il est sous des tuteurs et des administrateurs jusqu\u0027au temps marqu\u00E9 par le p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Nous aussi, de la m\u00EAme mani\u00E8re, lorsque nous \u00E9tions enfants, nous \u00E9tions sous l\u0027esclavage des rudiments du monde;"
        },
        {
          "text": "mais, lorsque les temps ont \u00E9t\u00E9 accomplis, Dieu a envoy\u00E9 son Fils, n\u00E9 d\u0027une femme, n\u00E9 sous la loi,"
        },
        {
          "text": "afin qu\u0027il rachet\u00E2t ceux qui \u00E9taient sous la loi, afin que nous re\u00E7ussions l\u0027adoption."
        },
        {
          "text": "Et parce que vous \u00EAtes fils, Dieu a envoy\u00E9 dans nos coeurs l\u0027Esprit de son Fils, lequel crie: Abba! P\u00E8re!"
        },
        {
          "text": "Ainsi tu n\u0027es plus esclave, mais fils; et si tu es fils, tu es aussi h\u00E9ritier par la gr\u00E2ce de Dieu."
        },
        {
          "text": "Autrefois, ne connaissant pas Dieu, vous serviez des dieux qui ne le sont pas de leur nature;"
        },
        {
          "text": "mais \u00E0 pr\u00E9sent que vous avez connu Dieu, ou plut\u00F4t que vous avez \u00E9t\u00E9 connus de Dieu, comment retournez-vous \u00E0 ces faibles et pauvres rudiments, auxquels de nouveau vous voulez vous asservir encore?"
        },
        {
          "text": "Vous observez les jours, les mois, les temps et les ann\u00E9es!"
        },
        {
          "text": "Je crains d\u0027avoir inutilement travaill\u00E9 pour vous."
        },
        {
          "text": "Soyez comme moi, car moi aussi je suis comme vous. Fr\u00E8res, je vous en supplie."
        },
        {
          "text": "Vous ne m\u0027avez fait aucun tort. Vous savez que ce fut \u00E0 cause d\u0027une infirmit\u00E9 de la chair que je vous ai pour la premi\u00E8re fois annonc\u00E9 l\u0027\u00C9vangile."
        },
        {
          "text": "Et mis \u00E0 l\u0027\u00E9preuve par ma chair, vous n\u0027avez t\u00E9moign\u00E9 ni m\u00E9pris ni d\u00E9go\u00FBt; vous m\u0027avez, au contraire, re\u00E7u comme un ange de Dieu, comme J\u00E9sus Christ."
        },
        {
          "text": "O\u00F9 donc est l\u0027expression de votre bonheur? Car je vous atteste que, si cela e\u00FBt \u00E9t\u00E9 possible, vous vous seriez arrach\u00E9 les yeux pour me les donner."
        },
        {
          "text": "Suis-je devenu votre ennemi en vous disant la v\u00E9rit\u00E9?"
        },
        {
          "text": "Le z\u00E8le qu\u0027ils ont pour vous n\u0027est pas pur, mais ils veulent vous d\u00E9tacher de nous, afin que vous soyez z\u00E9l\u00E9s pour eux."
        },
        {
          "text": "Il est beau d\u0027avoir du z\u00E8le pour ce qui est bien et en tout temps, et non pas seulement quand je suis pr\u00E9sent parmi vous."
        },
        {
          "text": "Mes enfants, pour qui j\u0027\u00E9prouve de nouveau les douleurs de l\u0027enfantement, jusqu\u0027\u00E0 ce que Christ soit form\u00E9 en vous,"
        },
        {
          "text": "je voudrais \u00EAtre maintenant aupr\u00E8s de vous, et changer de langage, car je suis dans l\u0027inqui\u00E9tude \u00E0 votre sujet."
        },
        {
          "text": "Dites-moi, vous qui voulez \u00EAtre sous la loi, n\u0027entendez-vous point la loi?"
        },
        {
          "text": "Car il est \u00E9crit qu\u0027Abraham eut deux fils, un de la femme esclave, et un de la femme libre."
        },
        {
          "text": "Mais celui de l\u0027esclave naquit selon la chair, et celui de la femme libre naquit en vertu de la promesse."
        },
        {
          "text": "Ces choses sont all\u00E9goriques; car ces femmes sont deux alliances. L\u0027une du mont Sina\u00EF, enfantant pour la servitude, c\u0027est Agar, -"
        },
        {
          "text": "car Agar, c\u0027est le mont Sina\u00EF en Arabie, -et elle correspond \u00E0 la J\u00E9rusalem actuelle, qui est dans la servitude avec ses enfants."
        },
        {
          "text": "Mais la J\u00E9rusalem d\u0027en haut est libre, c\u0027est notre m\u00E8re;"
        },
        {
          "text": "car il est \u00E9crit: R\u00E9jouis-toi, st\u00E9rile, toi qui n\u0027enfantes point! \u00C9clate et pousse des cris, toi qui n\u0027as pas \u00E9prouv\u00E9 les douleurs de l\u0027enfantement! Car les enfants de la d\u00E9laiss\u00E9e seront plus nombreux Que les enfants de celle qui \u00E9tait mari\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Pour vous, fr\u00E8res, comme Isaac, vous \u00EAtes enfants de la promesse;"
        },
        {
          "text": "et de m\u00EAme qu\u0027alors celui qui \u00E9tait n\u00E9 selon la chair pers\u00E9cutait celui qui \u00E9tait n\u00E9 selon l\u0027Esprit, ainsi en est-il encore maintenant."
        },
        {
          "text": "Mais que dit l\u0027\u00C9criture? Chasse l\u0027esclave et son fils, car le fils de l\u0027esclave n\u0027h\u00E9ritera pas avec le fils de la femme libre."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi, fr\u00E8res, nous ne sommes pas enfants de l\u0027esclave, mais de la femme libre."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "C\u0027est pour la libert\u00E9 que Christ nous a affranchis. Demeurez donc fermes, et ne vous laissez pas mettre de nouveau sous le joug de la servitude."
        },
        {
          "text": "Voici, moi Paul, je vous dis que, si vous vous faites circoncire, Christ ne vous servira de rien."
        },
        {
          "text": "Et je proteste encore une fois \u00E0 tout homme qui se fait circoncire, qu\u0027il est tenu de pratiquer la loi tout enti\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Vous \u00EAtes s\u00E9par\u00E9s de Christ, vous tous qui cherchez la justification dans la loi; vous \u00EAtes d\u00E9chus de la gr\u00E2ce."
        },
        {
          "text": "Pour nous, c\u0027est de la foi que nous attendons, par l\u0027Esprit, l\u0027esp\u00E9rance de la justice."
        },
        {
          "text": "Car, en J\u00E9sus Christ, ni la circoncision ni l\u0027incirconcision n\u0027a de valeur, mais la foi qui est agissante par la charit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Vous couriez bien: qui vous a arr\u00EAt\u00E9s, pour vous emp\u00EAcher d\u0027ob\u00E9ir \u00E0 la v\u00E9rit\u00E9?"
        },
        {
          "text": "Cette influence ne vient pas de celui qui vous appelle."
        },
        {
          "text": "Un peu de levain fait lever toute la p\u00E2te."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai cette confiance en vous, dans le Seigneur, que vous ne penserez pas autrement. Mais celui qui vous trouble, quel qu\u0027il soit, en portera la peine."
        },
        {
          "text": "Pour moi, fr\u00E8res, si je pr\u00EAche encore la circoncision, pourquoi suis-je encore pers\u00E9cut\u00E9? Le scandale de la croix a donc disparu!"
        },
        {
          "text": "Puissent-ils \u00EAtre retranch\u00E9s, ceux qui mettent le trouble parmi vous!"
        },
        {
          "text": "Fr\u00E8res, vous avez \u00E9t\u00E9 appel\u00E9s \u00E0 la libert\u00E9, seulement ne faites pas de cette libert\u00E9 un pr\u00E9texte de vivre selon la chair; mais rendez-vous, par la charit\u00E9, serviteurs les uns des autres."
        },
        {
          "text": "Car toute la loi est accomplie dans une seule parole, dans celle-ci: Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "Mais si vous vous mordez et vous d\u00E9vorez les uns les autres, prenez garde que vous ne soyez d\u00E9truits les uns par les autres."
        },
        {
          "text": "Je dis donc: Marchez selon l\u0027Esprit, et vous n\u0027accomplirez pas les d\u00E9sirs de la chair."
        },
        {
          "text": "Car la chair a des d\u00E9sirs contraires \u00E0 ceux de l\u0027Esprit, et l\u0027Esprit en a de contraires \u00E0 ceux de la chair; ils sont oppos\u00E9s entre eux, afin que vous ne fassiez point ce que vous voudriez."
        },
        {
          "text": "Si vous \u00EAtes conduits par l\u0027Esprit, vous n\u0027\u00EAtes point sous la loi."
        },
        {
          "text": "Or, les oeuvres de la chair sont manifestes, ce sont l\u0027impudicit\u00E9, l\u0027impuret\u00E9, la dissolution,"
        },
        {
          "text": "l\u0027idol\u00E2trie, la magie, les inimiti\u00E9s, les querelles, les jalousies, les animosit\u00E9s, les disputes, les divisions, les sectes,"
        },
        {
          "text": "l\u0027envie, l\u0027ivrognerie, les exc\u00E8s de table, et les choses semblables. Je vous dis d\u0027avance, comme je l\u0027ai d\u00E9j\u00E0 dit, que ceux qui commettent de telles choses n\u0027h\u00E9riteront point le royaume de Dieu."
        },
        {
          "text": "Mais le fruit de l\u0027Esprit, c\u0027est l\u0027amour, la joie, la paix, la patience, la bont\u00E9, la b\u00E9nignit\u00E9, la fid\u00E9lit\u00E9, la douceur, la temp\u00E9rance;"
        },
        {
          "text": "la loi n\u0027est pas contre ces choses."
        },
        {
          "text": "Ceux qui sont \u00E0 J\u00E9sus Christ ont crucifi\u00E9 la chair avec ses passions et ses d\u00E9sirs."
        },
        {
          "text": "Si nous vivons par l\u0027Esprit, marchons aussi selon l\u0027Esprit."
        },
        {
          "text": "Ne cherchons pas une vaine gloire, en nous provoquant les uns les autres, en nous portant envie les uns aux autres."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Fr\u00E8res, si un homme vient \u00E0 \u00EAtre surpris en quelque faute, vous qui \u00EAtes spirituels, redressez-le avec un esprit de douceur. Prends garde \u00E0 toi-m\u00EAme, de peur que tu ne sois aussi tent\u00E9."
        },
        {
          "text": "Portez les fardeaux les uns des autres, et vous accomplirez ainsi la loi de Christ."
        },
        {
          "text": "Si quelqu\u0027un pense \u00EAtre quelque chose, quoiqu\u0027il ne soit rien, il s\u0027abuse lui-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "Que chacun examine ses propres oeuvres, et alors il aura sujet de se glorifier pour lui seul, et non par rapport \u00E0 autrui;"
        },
        {
          "text": "car chacun portera son propre fardeau."
        },
        {
          "text": "Que celui \u00E0 qui l\u0027on enseigne la parole fasse part de tous ses biens \u00E0 celui qui l\u0027enseigne."
        },
        {
          "text": "Ne vous y trompez pas: on ne se moque pas de Dieu. Ce qu\u0027un homme aura sem\u00E9, il le moissonnera aussi."
        },
        {
          "text": "Celui qui s\u00E8me pour sa chair moissonnera de la chair la corruption; mais celui qui s\u00E8me pour l\u0027Esprit moissonnera de l\u0027Esprit la vie \u00E9ternelle."
        },
        {
          "text": "Ne nous lassons pas de faire le bien; car nous moissonnerons au temps convenable, si nous ne nous rel\u00E2chons pas."
        },
        {
          "text": "Ainsi donc, pendant que nous en avons l\u0027occasion, pratiquons le bien envers tous, et surtout envers les fr\u00E8res en la foi."
        },
        {
          "text": "Voyez avec quelles grandes lettres je vous ai \u00E9crit de ma propre main."
        },
        {
          "text": "Tous ceux qui veulent se rendre agr\u00E9ables selon la chair vous contraignent \u00E0 vous faire circoncire, uniquement afin de n\u0027\u00EAtre pas pers\u00E9cut\u00E9s pour la croix de Christ."
        },
        {
          "text": "Car les circoncis eux-m\u00EAmes n\u0027observent point la loi; mais ils veulent que vous soyez circoncis, pour se glorifier dans votre chair."
        },
        {
          "text": "Pour ce qui me concerne, loin de moi la pens\u00E9e de me glorifier d\u0027autre chose que de la croix de notre Seigneur J\u00E9sus Christ, par qui le monde est crucifi\u00E9 pour moi, comme je le suis pour le monde!"
        },
        {
          "text": "Car ce n\u0027est rien que d\u0027\u00EAtre circoncis ou incirconcis; ce qui est quelque chose, c\u0027est d\u0027\u00EAtre une nouvelle cr\u00E9ature."
        },
        {
          "text": "Paix et mis\u00E9ricorde sur tous ceux qui suivront cette r\u00E8gle, et sur l\u0027Isra\u00EBl de Dieu!"
        },
        {
          "text": "Que personne d\u00E9sormais ne me fasse de la peine, car je porte sur mon corps les marques de J\u00E9sus."
        },
        {
          "text": "Fr\u00E8res, que la gr\u00E2ce de notre Seigneur J\u00E9sus Christ soit avec votre esprit! Amen!"
        }
      ]
    }
  ]
}