{
  "bnumber": "4",
  "CHAPTER": [
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF, dans la tente d\u0027assignation, le premier jour du second mois, la seconde ann\u00E9e apr\u00E8s leur sortie du pays d\u0027\u00C9gypte. Il dit:"
        },
        {
          "text": "Faites le d\u00E9nombrement de toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant par t\u00EAte les noms de tous les m\u00E2les,"
        },
        {
          "text": "depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux d\u0027Isra\u00EBl en \u00E9tat de porter les armes; vous en ferez le d\u00E9nombrement selon leurs divisions, toi et Aaron."
        },
        {
          "text": "Il y aura avec vous un homme par tribu, chef de la maison de ses p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Voici les noms des hommes qui se tiendront avec vous. Pour Ruben: \u00C9litsur, fils de Sched\u00E9ur;"
        },
        {
          "text": "pour Sim\u00E9on: Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00EF;"
        },
        {
          "text": "pour Juda: Nachschon, fils d\u0027Amminadab;"
        },
        {
          "text": "pour Issacar: Nethaneel, fils de Tsuar;"
        },
        {
          "text": "pour Zabulon: \u00C9liab, fils de H\u00E9lon;"
        },
        {
          "text": "pour les fils de Joseph, -pour \u00C9phra\u00EFm: \u00C9lischama, fils d\u0027Ammihud; -pour Manass\u00E9: Gamliel, fils de Pedahtsur;"
        },
        {
          "text": "pour Benjamin: Abidan, fils de Guideoni;"
        },
        {
          "text": "pour Dan: Ahi\u00E9zer, fils d\u0027Ammischadda\u00EF;"
        },
        {
          "text": "pour Aser: Paguiel, fils d\u0027Ocran;"
        },
        {
          "text": "pour Gad: \u00C9liasaph, fils de D\u00E9uel;"
        },
        {
          "text": "pour Nephthali: Ahira, fils d\u0027\u00C9nan."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux qui furent convoqu\u00E9s \u00E0 l\u0027assembl\u00E9e, princes des tribus de leurs p\u00E8res, chefs des milliers d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et Aaron prirent ces hommes, qui avaient \u00E9t\u00E9 d\u00E9sign\u00E9s par leurs noms,"
        },
        {
          "text": "et ils convoqu\u00E8rent toute l\u0027assembl\u00E9e, le premier jour du second mois. On les enregistra selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant par t\u00EAte les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse en fit le d\u00E9nombrement dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF, comme l\u0027\u00C9ternel le lui avait ordonn\u00E9."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Ruben, premier-n\u00E9 d\u0027Isra\u00EBl, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant par t\u00EAte les noms de tous les m\u00E2les, depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Ruben dont on fit le d\u00E9nombrement furent quarante-six mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Sim\u00E9on, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res; on en fit le d\u00E9nombrement, en comptant par t\u00EAte les noms de tous les m\u00E2les depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Sim\u00E9on dont on fit le d\u00E9nombrement furent cinquante-neuf mille trois cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Gad, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Gad dont on fit le d\u00E9nombrement furent quarante-cinq mille six cent cinquante."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Juda, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Juda dont on fit le d\u00E9nombrement furent soixante-quatorze mille six cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils d\u0027Issacar, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu d\u0027Issacar dont on fit le d\u00E9nombrement furent cinquante-quatre mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Zabulon, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Zabulon dont on fit le d\u00E9nombrement furent cinquante-sept mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra, d\u0027entre les fils de Joseph, les fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu d\u0027\u00C9phra\u00EFm dont on fit le d\u00E9nombrement furent quarante mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Manass\u00E9, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Manass\u00E9 dont on fit le d\u00E9nombrement furent trente-deux mille deux cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Benjamin, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Benjamin dont on fit le d\u00E9nombrement furent trente-cinq mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Dan, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Dan dont on fit le d\u00E9nombrement furent soixante-deux mille sept cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils d\u0027Aser, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu d\u0027Aser dont on fit le d\u00E9nombrement furent quarante et un mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "On enregistra les fils de Nephthali, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, en comptant les noms depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00E9tat de porter les armes:"
        },
        {
          "text": "les hommes de la tribu de Nephthali dont on fit le d\u00E9nombrement furent cinquante-trois mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux dont le d\u00E9nombrement fut fait par Mo\u00EFse et Aaron, et par les douze hommes, princes d\u0027Isra\u00EBl; il y avait un homme pour chacune des maisons de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Tous ceux des enfants d\u0027Isra\u00EBl dont on fit le d\u00E9nombrement, selon les maisons de leurs p\u00E8res, depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux d\u0027Isra\u00EBl en \u00E9tat de porter les armes,"
        },
        {
          "text": "tous ceux dont on fit le d\u00E9nombrement furent six cent trois mille cinq cent cinquante."
        },
        {
          "text": "Les L\u00E9vites, selon la tribu de leurs p\u00E8res, ne firent point partie de ce d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Tu ne feras point le d\u00E9nombrement de la tribu de L\u00E9vi, et tu n\u0027en compteras point les t\u00EAtes au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Remets aux soins des L\u00E9vites le tabernacle du t\u00E9moignage, tous ses ustensiles et tout ce qui lui appartient. Ils porteront le tabernacle et tous ses ustensiles, ils en feront le service, et ils camperont autour du tabernacle."
        },
        {
          "text": "Quand le tabernacle partira, les L\u00E9vites le d\u00E9monteront; quand le tabernacle campera, les L\u00E9vites le dresseront; et l\u0027\u00E9tranger qui en approchera sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl camperont chacun dans son camp, chacun pr\u00E8s de sa banni\u00E8re, selon leurs divisions."
        },
        {
          "text": "Mais les L\u00E9vites camperont autour du tabernacle du t\u00E9moignage, afin que ma col\u00E8re n\u0027\u00E9clate point sur l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl; et les L\u00E9vites auront la garde du tabernacle du t\u00E9moignage."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl se conform\u00E8rent \u00E0 tous les ordres que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9s \u00E0 Mo\u00EFse; ils firent ainsi."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, et dit:"
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl camperont chacun pr\u00E8s de sa banni\u00E8re, sous les enseignes de la maison de ses p\u00E8res; ils camperont vis-\u00E0-vis et tout autour de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "A l\u0027orient, le camp de Juda, avec sa banni\u00E8re, et avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. L\u00E0 camperont le prince des fils de Juda, Nachschon, fils d\u0027Amminadab,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de soixante-quatorze mille six cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "A ses c\u00F4t\u00E9s camperont la tribu d\u0027Issacar, le prince des fils d\u0027Issacar, Nethaneel, fils de Tsuar,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de cinquante-quatre mille quatre cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement;"
        },
        {
          "text": "puis la tribu de Zabulon, le prince des fils de Zabulon, \u00C9liab, fils de H\u00E9lon,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de cinquante-sept mille quatre cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "Total pour le camp de Juda, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement: cent quatre-vingt six mille quatre cents hommes, selon leurs corps d\u0027arm\u00E9e. Ils seront les premiers dans la marche."
        },
        {
          "text": "Au midi, le camp de Ruben, avec sa banni\u00E8re, et avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. L\u00E0 camperont le prince des fils de Ruben, \u00C9litsur, fils de Sched\u00E9ur,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de quarante-six mille cinq cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "A ses c\u00F4t\u00E9s camperont la tribu de Sim\u00E9on, le prince des fils de Sim\u00E9on, Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00EF,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de cinquante-neuf mille trois cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement;"
        },
        {
          "text": "puis la tribu de Gad, le prince des fils de Gad, \u00C9liasaph, fils de D\u00E9uel,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de quarante-cinq mille six cent cinquante hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "Total pour le camp de Ruben, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement: cent cinquante et un mille quatre cent cinquante hommes, selon leurs corps d\u0027arm\u00E9e. Ils seront les seconds dans la marche."
        },
        {
          "text": "Ensuite partira la tente d\u0027assignation, avec le camp des L\u00E9vites plac\u00E9 au milieu des autres camps: Ils suivront dans la marche l\u0027ordre dans lequel ils auront camp\u00E9, chacun dans son rang, selon sa banni\u00E8re."
        },
        {
          "text": "A l\u0027occident, le camp d\u0027\u00C9phra\u00EFm, avec sa banni\u00E8re, et avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. L\u00E0 camperont le prince des fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm, \u00C9lischama, fils d\u0027Ammihud,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de quarante mille cinq cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "A ses c\u00F4t\u00E9s camperont la tribu de Manass\u00E9, le prince des fils de Manass\u00E9, Gamliel, fils de Pedahtsur,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de trente-deux mille deux cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement;"
        },
        {
          "text": "puis la tribu de Benjamin, le prince des fils de Benjamin, Abidan, fils de Guideoni,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de trente-cinq mille quatre cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "Total pour le camp d\u0027\u00C9phra\u00EFm, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement: cent huit mille et cent hommes, selon leurs corps d\u0027arm\u00E9e. Ils seront les troisi\u00E8mes dans la marche."
        },
        {
          "text": "Au nord, le camp de Dan, avec sa banni\u00E8re, et avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. L\u00E0 camperont le prince des fils de Dan, Ahi\u00E9zer, fils d\u0027Ammischadda\u00EF,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de soixante-deux mille sept cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "A ses c\u00F4t\u00E9s camperont la tribu d\u0027Aser, le prince des fils d\u0027Aser, Paguiel, fils d\u0027Ocran,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de quarante et un mille cinq cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement;"
        },
        {
          "text": "puis la tribu de Nephthali, le prince des fils de Nephthali, Ahira, fils d\u0027\u00C9nan,"
        },
        {
          "text": "et son corps d\u0027arm\u00E9e compos\u00E9 de cinquante-trois mille quatre cents hommes, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "Total pour le camp de Dan, d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement: cent cinquante-sept mille six cents hommes. Ils seront les derniers dans la marche, selon leur banni\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux des enfants d\u0027Isra\u00EBl dont on fit le d\u00E9nombrement, selon les maisons de leurs p\u00E8res. Tous ceux dont on fit le d\u00E9nombrement, et qui form\u00E8rent les camps, selon leurs corps d\u0027arm\u00E9e, furent six cent trois mille cinq cent cinquante."
        },
        {
          "text": "Les L\u00E9vites, suivant l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse, ne firent point partie du d\u00E9nombrement au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Et les enfants d\u0027Isra\u00EBl se conform\u00E8rent \u00E0 tous les ordres que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9s \u00E0 Mo\u00EFse. C\u0027est ainsi qu\u0027ils campaient, selon leurs banni\u00E8res; et c\u0027est ainsi qu\u0027ils se mettaient en marche, chacun selon sa famille, selon la maison de ses p\u00E8res."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Voici la post\u00E9rit\u00E9 d\u0027Aaron et de Mo\u00EFse, au temps o\u00F9 l\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, sur la montagne de Sina\u00EF."
        },
        {
          "text": "Voici les noms des fils d\u0027Aaron: Nadab, le premier-n\u00E9, Abihu, \u00C9l\u00E9azar et Ithamar."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les noms des fils d\u0027Aaron, qui re\u00E7urent l\u0027onction comme sacrificateurs, et qui furent consacr\u00E9s pour l\u0027exercice du sacerdoce."
        },
        {
          "text": "Nadab et Abihu moururent devant l\u0027\u00C9ternel, lorsqu\u0027ils apport\u00E8rent devant l\u0027\u00C9ternel du feu \u00E9tranger, dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF; ils n\u0027avaient point de fils. \u00C9l\u00E9azar et Ithamar exerc\u00E8rent le sacerdoce, en pr\u00E9sence d\u0027Aaron, leur p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Fais approcher la tribu de L\u00E9vi, et tu la placeras devant le sacrificateur Aaron, pour qu\u0027elle soit \u00E0 son service."
        },
        {
          "text": "Ils auront le soin de ce qui est remis \u00E0 sa garde et \u00E0 la garde de toute l\u0027assembl\u00E9e, devant la tente d\u0027assignation: ils feront le service du tabernacle."
        },
        {
          "text": "Ils auront le soin de tous les ustensiles de la tente d\u0027assignation, et de ce qui est remis \u00E0 la garde des enfants d\u0027Isra\u00EBl: ils feront le service du tabernacle."
        },
        {
          "text": "Tu donneras les L\u00E9vites \u00E0 Aaron et \u00E0 ses fils; ils lui seront enti\u00E8rement donn\u00E9s, de la part des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Tu \u00E9tabliras Aaron et ses fils pour qu\u0027ils observent les fonctions de leur sacerdoce; et l\u0027\u00E9tranger qui approchera sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Voici, j\u0027ai pris les L\u00E9vites du milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl, \u00E0 la place de tous les premiers-n\u00E9s, des premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl; et les L\u00E9vites m\u0027appartiendront."
        },
        {
          "text": "Car tout premier-n\u00E9 m\u0027appartient; le jour o\u00F9 j\u0027ai frapp\u00E9 tous les premiers-n\u00E9s dans le pays d\u0027\u00C9gypte, je me suis consacr\u00E9 tous les premiers-n\u00E9s en Isra\u00EBl, tant des hommes que des animaux: ils m\u0027appartiendront. Je suis l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF, et dit:"
        },
        {
          "text": "Fais le d\u00E9nombrement des enfants de L\u00E9vi, selon les maisons de leurs p\u00E8res, selon leurs familles; tu feras le d\u00E9nombrement de tous les m\u00E2les, depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse en fit le d\u00E9nombrement sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, en se conformant \u00E0 l\u0027ordre qui lui fut donn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Ce sont ici les fils de L\u00E9vi, d\u0027apr\u00E8s leurs noms: Guerschon, Kehath et Merari. -"
        },
        {
          "text": "Voici les noms des fils de Guerschon, selon leurs familles: Libni et Schime\u00EF."
        },
        {
          "text": "Voici les fils de Kehath, selon leurs familles: Amram, Jitsehar, H\u00E9bron et Uziel;"
        },
        {
          "text": "et les fils de Merari, selon leurs familles: Machli et Muschi. Ce sont l\u00E0 les familles de L\u00E9vi, selon les maisons de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "De Guerschon descendent la famille de Libni et la famille de Schime\u00EF, formant les familles des Guerschonites."
        },
        {
          "text": "Ceux dont on fit le d\u00E9nombrement, en comptant tous les m\u00E2les depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, furent sept mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "Les familles des Guerschonites campaient derri\u00E8re le tabernacle \u00E0 l\u0027occident."
        },
        {
          "text": "Le chef de la maison paternelle des Guerschonites \u00E9tait \u00C9liasaph, fils de La\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Pour ce qui concerne la tente d\u0027assignation, on remit aux soins des fils de Guerschon le tabernacle et la tente, la couverture, le rideau qui est \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation;"
        },
        {
          "text": "les toiles du parvis et le rideau de l\u0027entr\u00E9e du parvis, tout autour du tabernacle et de l\u0027autel, et tous les cordages pour le service du tabernacle."
        },
        {
          "text": "De Kehath descendent la famille des Amramites, la famille des Jitseharites, la famille des H\u00E9bronites et la famille des Uzi\u00E9lites, formant les familles des Kehathites."
        },
        {
          "text": "En comptant tous les m\u00E2les depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, il y en eut huit mille six cents, qui furent charg\u00E9s des soins du sanctuaire."
        },
        {
          "text": "Les familles des fils de Kehath campaient au c\u00F4t\u00E9 m\u00E9ridional du tabernacle."
        },
        {
          "text": "Le chef de la maison paternelle des familles des Kehathites \u00E9tait \u00C9litsaphan, fils d\u0027Uziel."
        },
        {
          "text": "On remit \u00E0 leurs soins l\u0027arche, la table, le chandelier, les autels, les ustensiles du sanctuaire, avec lesquels on fait le service, le voile et tout ce qui en d\u00E9pend."
        },
        {
          "text": "Le chef des chefs des L\u00E9vites \u00E9tait \u00C9l\u00E9azar, fils du sacrificateur Aaron; il avait la surveillance de ceux qui \u00E9taient charg\u00E9s des soins du sanctuaire."
        },
        {
          "text": "De Merari descendent la famille de Machli et la famille de Muschi, formant les familles des Merarites."
        },
        {
          "text": "Ceux dont on fit le d\u00E9nombrement, en comptant tous les m\u00E2les depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, furent six mille deux cents."
        },
        {
          "text": "Le chef de la maison paternelle des familles de Merari \u00E9tait Tsuriel, fils d\u0027Abiha\u00EFl. Ils campaient du c\u00F4t\u00E9 septentrional du tabernacle."
        },
        {
          "text": "On remit \u00E0 la garde et aux soins des fils de Merari les planches du tabernacle, ses barres, ses colonnes et leurs bases, tous ses ustensiles et tout ce qui en d\u00E9pend;"
        },
        {
          "text": "les colonnes du parvis tout autour, leurs bases, leurs pieux et leurs cordages."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse, Aaron et ses fils campaient devant le tabernacle, \u00E0 l\u0027orient, devant la tente d\u0027assignation, au levant; ils avaient la garde et le soin du sanctuaire, remis \u00E0 la garde des enfants d\u0027Isra\u00EBl; et l\u0027\u00E9tranger qui s\u0027approchera sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "Tous les L\u00E9vites dont Mo\u00EFse et Aaron firent le d\u00E9nombrement sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, selon leurs familles, tous les m\u00E2les depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, furent vingt-deux mille."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Fais le d\u00E9nombrement de tous les premiers-n\u00E9s m\u00E2les parmi les enfants d\u0027Isra\u00EBl, depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, et compte les d\u0027apr\u00E8s leurs noms."
        },
        {
          "text": "Tu prendras les L\u00E9vites pour moi, l\u0027\u00C9ternel, \u00E0 la place de tous les premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et le b\u00E9tail des L\u00E9vites \u00E0 la place de tous les premiers-n\u00E9s du b\u00E9tail des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fit le d\u00E9nombrement de tous les premiers-n\u00E9s parmi les enfants d\u0027Isra\u00EBl, selon l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel lui avait donn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Tous les premiers-n\u00E9s, dont on fit le d\u00E9nombrement, en comptant les noms, depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, furent vingt-deux mille deux cent soixante-treize."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Prends les L\u00E9vites \u00E0 la place de tous les premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et le b\u00E9tail des L\u00E9vites \u00E0 la place de leur b\u00E9tail; et les L\u00E9vites m\u0027appartiendront. Je suis l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Pour le rachat des deux cent soixante-treize qui d\u00E9passent le nombre des L\u00E9vites, parmi les premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl,"
        },
        {
          "text": "tu prendras cinq sicles par t\u00EAte; tu les prendras selon le sicle du sanctuaire, qui est de vingt gu\u00E9ras."
        },
        {
          "text": "Tu donneras l\u0027argent \u00E0 Aaron et \u00E0 ses fils, pour le rachat de ceux qui d\u00E9passent le nombre des L\u00E9vites."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse prit l\u0027argent pour le rachat de ceux qui d\u00E9passaient le nombre des rachet\u00E9s par les L\u00E9vites;"
        },
        {
          "text": "il prit l\u0027argent des premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl: mille trois cent soixante-cinq sicles, selon le sicle du sanctuaire."
        },
        {
          "text": "Et Mo\u00EFse donna l\u0027argent du rachat \u00E0 Aaron et \u00E0 ses fils, sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, en se conformant \u00E0 l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, et dit:"
        },
        {
          "text": "Compte les fils de Kehath parmi les enfants de L\u00E9vi, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res,"
        },
        {
          "text": "depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, tous ceux qui sont propres \u00E0 exercer quelque fonction dans la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Voici les fonctions des fils de Kehath, dans la tente d\u0027assignation: elles concernent le lieu tr\u00E8s saint."
        },
        {
          "text": "Au d\u00E9part du camp, Aaron et ses fils viendront d\u00E9monter le voile, et ils en couvriront l\u0027arche du t\u00E9moignage;"
        },
        {
          "text": "ils mettront dessus une couverture de peaux de dauphins, et ils \u00E9tendront par-dessus un drap enti\u00E8rement d\u0027\u00E9toffe bleue; puis ils placeront les barres de l\u0027arche."
        },
        {
          "text": "Ils \u00E9tendront un drap bleu sur la table des pains de proposition, et ils mettront dessus les plats, les coupes, les tasses et les calices pour les libations; le pain y sera toujours;"
        },
        {
          "text": "ils \u00E9tendront sur ces choses un drap de cramoisi, et ils l\u0027envelopperont d\u0027une couverture de peaux de dauphins; puis ils placeront les barres de la table."
        },
        {
          "text": "Ils prendront un drap bleu, et ils couvriront le chandelier, ses lampes, ses mouchettes, ses vases \u00E0 cendre et tous ses vases \u00E0 l\u0027huile, destin\u00E9s \u00E0 son service;"
        },
        {
          "text": "ils le mettront, avec tous ses ustensiles, dans une couverture de peaux de dauphins; puis ils le placeront sur le brancard."
        },
        {
          "text": "Ils \u00E9tendront un drap bleu sur l\u0027autel d\u0027or, et ils l\u0027envelopperont d\u0027une couverture de peaux de dauphins; puis ils placeront les barres de l\u0027autel."
        },
        {
          "text": "Ils prendront tous les ustensiles dont on se sert pour le service dans le sanctuaire, et ils les mettront dans un drap bleu, et ils les envelopperont d\u0027une couverture de peaux de dauphins; puis ils les placeront sur le brancard."
        },
        {
          "text": "Ils \u00F4teront les cendres de l\u0027autel, et ils \u00E9tendront sur l\u0027autel un drap de pourpre;"
        },
        {
          "text": "ils mettront dessus tous les ustensiles destin\u00E9s \u00E0 son service, les brasiers, les fourchettes, les pelles, les bassins, tous les ustensiles de l\u0027autel, et ils \u00E9tendront par-dessus une couverture de peaux de dauphins; puis ils placeront les barres de l\u0027autel."
        },
        {
          "text": "Apr\u00E8s qu\u0027Aaron et ses fils auront achev\u00E9 de couvrir le sanctuaire et tous les ustensiles du sanctuaire, les fils de Kehath viendront, au d\u00E9part du camp, pour les porter; mais ils ne toucheront point les choses saintes, de peur qu\u0027ils ne meurent. Telles sont les fonctions de porteurs, impos\u00E9es aux fils de Kehath dans la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "\u00C9l\u00E9azar, fils du sacrificateur Aaron, aura sous sa surveillance l\u0027huile du chandelier, le parfum odorif\u00E9rant, l\u0027offrande perp\u00E9tuelle et l\u0027huile d\u0027onction; il aura sous sa surveillance tout le tabernacle et tout ce qu\u0027il contient, le sanctuaire et ses ustensiles."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, et dit:"
        },
        {
          "text": "N\u0027exposez point la race des familles des Kehathites \u00E0 \u00EAtre retranch\u00E9e du milieu des L\u00E9vites."
        },
        {
          "text": "Faites ceci pour eux, afin qu\u0027ils vivent et qu\u0027ils ne meurent point, quand ils s\u0027approcheront du lieu tr\u00E8s saint: Aaron et ses fils viendront, et ils placeront chacun d\u0027eux \u00E0 son service et \u00E0 sa charge."
        },
        {
          "text": "Ils n\u0027entreront point pour voir envelopper les choses saintes, de peur qu\u0027ils ne meurent."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Compte aussi les fils de Guerschon, selon les maisons de leurs p\u00E8res, selon leurs familles;"
        },
        {
          "text": "tu feras le d\u00E9nombrement, depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, de tous ceux qui sont propres \u00E0 exercer quelque fonction dans la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Voici les fonctions des familles des Guerschonites, le service qu\u0027ils devront faire et ce qu\u0027ils devront porter."
        },
        {
          "text": "Ils porteront les tapis du tabernacle et la tente d\u0027assignation, sa couverture et la couverture de peaux de dauphins qui se met par-dessus, le rideau qui est \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation;"
        },
        {
          "text": "les toiles du parvis et le rideau de l\u0027entr\u00E9e de la porte du parvis, tout autour du tabernacle et de l\u0027autel, leurs cordages et tous les ustensiles qui en d\u00E9pendent. Et ils feront tout le service qui s\u0027y rapporte."
        },
        {
          "text": "Dans leurs fonctions, les fils des Guerschonites seront sous les ordres d\u0027Aaron et de ses fils, pour tout ce qu\u0027ils porteront et pour tout le service qu\u0027ils devront faire; vous remettrez \u00E0 leurs soins tout ce qu\u0027ils ont \u00E0 porter."
        },
        {
          "text": "Telles sont les fonctions des familles des fils des Guerschonites dans la tente d\u0027assignation, et ce qu\u0027ils ont \u00E0 garder sous la direction d\u0027Ithamar, fils du sacrificateur Aaron."
        },
        {
          "text": "Tu feras le d\u00E9nombrement des fils de Merari, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res;"
        },
        {
          "text": "tu feras le d\u00E9nombrement, depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, de tous ceux qui sont propres \u00E0 exercer quelque fonction dans la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Voici ce qui est remis \u00E0 leurs soins et ce qu\u0027ils ont \u00E0 porter, pour toutes leurs fonctions dans la tente d\u0027assignation: les planches du tabernacle, ses barres, ses colonnes, ses bases,"
        },
        {
          "text": "les colonnes du parvis formant l\u0027enceinte, leurs bases, leurs pieux, leurs cordages, tous les ustensiles qui en d\u00E9pendent et tout ce qui est destin\u00E9 \u00E0 leur service. Vous d\u00E9signerez par leurs noms les objets qui sont remis \u00E0 leurs soins et qu\u0027ils ont \u00E0 porter."
        },
        {
          "text": "Telles sont les fonctions des familles des fils de Merari, toutes leurs fonctions dans la tente d\u0027assignation, sous la direction d\u0027Ithamar, fils du sacrificateur Aaron."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse, Aaron et les princes de l\u0027assembl\u00E9e firent le d\u00E9nombrement des fils des Kehathites, selon leurs familles et selon les maisons de leurs p\u00E8res,"
        },
        {
          "text": "de tous ceux qui, depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, \u00E9taient propres \u00E0 exercer quelque fonction dans la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Ceux dont ils firent le d\u00E9nombrement, selon leurs familles, furent deux mille sept cent cinquante."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux des familles des Kehathites dont on fit le d\u00E9nombrement, tous ceux qui exer\u00E7aient des fonctions dans la tente d\u0027assignation; Mo\u00EFse et Aaron en firent le d\u00E9nombrement sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel par Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "Les fils de Guerschon dont on fit le d\u00E9nombrement, selon leurs familles et selon les maisons de leurs p\u00E8res,"
        },
        {
          "text": "depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, tous ceux qui \u00E9taient propres \u00E0 exercer quelque fonction dans la tente d\u0027assignation,"
        },
        {
          "text": "ceux dont on fit le d\u00E9nombrement, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res, furent deux mille six cent trente."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux des familles des fils de Guerschon dont on fit le d\u00E9nombrement, tous ceux qui exer\u00E7aient des fonctions dans la tente d\u0027assignation; Mo\u00EFse et Aaron en firent le d\u00E9nombrement sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Ceux des familles des fils de Merari dont on fit le d\u00E9nombrement, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00E8res,"
        },
        {
          "text": "depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, tous ceux qui \u00E9taient propres \u00E0 exercer quelque fonction dans la tente d\u0027assignation,"
        },
        {
          "text": "ceux dont on fit le d\u00E9nombrement, selon leurs familles, furent trois mille deux cents."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux des familles des fils de Merari dont on fit le d\u00E9nombrement; Mo\u00EFse et Aaron en firent le d\u00E9nombrement sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel par Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "Tous ceux des L\u00E9vites dont Mo\u00EFse, Aaron et les princes d\u0027Isra\u00EBl firent le d\u00E9nombrement, selon leurs familles et selon les maisons de leurs p\u00E8res,"
        },
        {
          "text": "depuis l\u0027\u00E2ge de trente ans et au-dessus jusqu\u0027\u00E0 l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, tous ceux qui \u00E9taient propres \u00E0 exercer quelque fonction et \u00E0 servir de porteurs dans la tente d\u0027assignation,"
        },
        {
          "text": "tous ceux dont on fit le d\u00E9nombrement furent huit mille cinq cent quatre-vingts."
        },
        {
          "text": "On en fit le d\u00E9nombrement sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel par Mo\u00EFse, en indiquant \u00E0 chacun le service qu\u0027il devait faire et ce qu\u0027il devait porter; on en fit le d\u00E9nombrement selon l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Ordonne aux enfants d\u0027Isra\u00EBl de renvoyer du camp tout l\u00E9preux, et quiconque a une gonorrh\u00E9e ou est souill\u00E9 par un mort."
        },
        {
          "text": "Hommes ou femmes, vous les renverrez, vous les renverrez hors du camp, afin qu\u0027ils ne souillent pas le camp au milieu duquel j\u0027ai ma demeure."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl firent ainsi, et ils les renvoy\u00E8rent hors du camp; comme l\u0027\u00C9ternel l\u0027avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse, ainsi firent les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl: Lorsqu\u0027un homme ou une femme p\u00E9chera contre son prochain en commettant une infid\u00E9lit\u00E9 \u00E0 l\u0027\u00E9gard de l\u0027\u00C9ternel, et qu\u0027il se rendra ainsi coupable,"
        },
        {
          "text": "il confessera son p\u00E9ch\u00E9, et il restituera dans son entier l\u0027objet mal acquis, en y ajoutant un cinqui\u00E8me; il le remettra \u00E0 celui envers qui il s\u0027est rendu coupable."
        },
        {
          "text": "S\u0027il n\u0027y a personne qui ait droit \u00E0 la restitution de l\u0027objet mal acquis, cet objet revient \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, au sacrificateur, outre le b\u00E9lier expiatoire avec lequel on fera l\u0027expiation pour le coupable."
        },
        {
          "text": "Toute offrande de choses consacr\u00E9es par les enfants d\u0027Isra\u00EBl appartiendra au sacrificateur \u00E0 qui elles seront pr\u00E9sent\u00E9es."
        },
        {
          "text": "Les choses qu\u0027on aura consacr\u00E9es lui appartiendront, ce qu\u0027on lui aura remis lui appartiendra."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et tu leur diras: Si une femme se d\u00E9tourne de son mari, et lui devient infid\u00E8le;"
        },
        {
          "text": "si un autre a commerce avec elle, et que la chose soit cach\u00E9e aux yeux de son mari; si elle s\u0027est souill\u00E9e en secret, sans qu\u0027il y ait de t\u00E9moin contre elle, et sans qu\u0027elle ait \u00E9t\u00E9 prise sur le fait; -"
        },
        {
          "text": "et si le mari est saisi d\u0027un esprit de jalousie et a des soup\u00E7ons sur sa femme, qui s\u0027est souill\u00E9e, ou bien s\u0027il est saisi d\u0027un esprit de jalousie et a des soup\u00E7ons sur sa femme, qui ne s\u0027est point souill\u00E9e; -"
        },
        {
          "text": "cet homme am\u00E8nera sa femme au sacrificateur, et apportera en offrande pour elle un dixi\u00E8me d\u0027\u00E9pha de farine d\u0027orge; il n\u0027y r\u00E9pandra point d\u0027huile, et n\u0027y mettra point d\u0027encens, car c\u0027est une offrande de jalousie, une offrande de souvenir, qui rappelle une iniquit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur la fera approcher, et la fera tenir debout devant l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur prendra de l\u0027eau sainte dans un vase de terre; il prendra de la poussi\u00E8re sur le sol du tabernacle, et la mettra dans l\u0027eau."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur fera tenir la femme debout devant l\u0027\u00C9ternel; il d\u00E9couvrira la t\u00EAte de la femme, et lui posera sur les mains l\u0027offrande de souvenir, l\u0027offrande de jalousie; le sacrificateur aura dans sa main les eaux am\u00E8res qui apportent la mal\u00E9diction."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur fera jurer la femme, et lui dira: Si aucun homme n\u0027a couch\u00E9 avec toi, et si, \u00E9tant sous la puissance de ton mari, tu ne t\u0027en es point d\u00E9tourn\u00E9e pour te souiller, ces eaux am\u00E8res qui apportent la mal\u00E9diction ne te seront point funestes."
        },
        {
          "text": "Mais si, \u00E9tant sous la puissance de ton mari, tu t\u0027en es d\u00E9tourn\u00E9e et que tu te sois souill\u00E9e, et si un autre homme que ton mari a couch\u00E9 avec toi, -"
        },
        {
          "text": "et le sacrificateur fera jurer la femme avec un serment d\u0027impr\u00E9cation, et lui dira: -Que l\u0027\u00C9ternel te livre \u00E0 la mal\u00E9diction et \u00E0 l\u0027ex\u00E9cration au milieu de ton peuple, en faisant dess\u00E9cher ta cuisse et enfler ton ventre,"
        },
        {
          "text": "et que ces eaux qui apportent la mal\u00E9diction entrent dans tes entrailles pour te faire enfler le ventre et dess\u00E9cher la cuisse! Et la femme dira: Amen! Amen!"
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur \u00E9crira ces impr\u00E9cations dans un livre, puis les effacera avec les eaux am\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Et il fera boire \u00E0 la femme les eaux am\u00E8res qui apportent la mal\u00E9diction, et les eaux qui apportent la mal\u00E9diction entreront en elle pour produire l\u0027amertume."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur prendra des mains de la femme l\u0027offrande de jalousie, il agitera l\u0027offrande de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre devant l\u0027\u00C9ternel, et il l\u0027offrira sur l\u0027autel;"
        },
        {
          "text": "le sacrificateur prendra une poign\u00E9e de cette offrande comme souvenir, et il la br\u00FBlera sur l\u0027autel. C\u0027est apr\u00E8s cela qu\u0027il fera boire les eaux \u00E0 la femme."
        },
        {
          "text": "Quand il aura fait boire les eaux, il arrivera, si elle s\u0027est souill\u00E9e et a \u00E9t\u00E9 infid\u00E8le \u00E0 son mari, que les eaux qui apportent la mal\u00E9diction entreront en elle pour produire l\u0027amertume; son ventre s\u0027enflera, sa cuisse se dess\u00E9chera, et cette femme sera en mal\u00E9diction au milieu de son peuple."
        },
        {
          "text": "Mais si la femme ne s\u0027est point souill\u00E9e et qu\u0027elle soit pure, elle sera reconnue innocente et aura des enfants."
        },
        {
          "text": "Telle est la loi sur la jalousie, pour le cas o\u00F9 une femme sous la puissance de son mari se d\u00E9tourne et se souille,"
        },
        {
          "text": "et pour le cas o\u00F9 un mari saisi d\u0027un esprit de jalousie a des soup\u00E7ons sur sa femme: le sacrificateur la fera tenir debout devant l\u0027\u00C9ternel, et lui appliquera cette loi dans son entier."
        },
        {
          "text": "Le mari sera exempt de faute, mais la femme portera la peine de son iniquit\u00E9."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et tu leur diras: Lorsqu\u0027un homme ou une femme se s\u00E9parera des autres en faisant voeu de nazir\u00E9at, pour se consacrer \u00E0 l\u0027\u00C9ternel,"
        },
        {
          "text": "il s\u0027abstiendra de vin et de boisson enivrante; il ne boira ni vinaigre fait avec du vin, ni vinaigre fait avec une boisson enivrante; il ne boira d\u0027aucune liqueur tir\u00E9e des raisins, et il ne mangera point de raisins frais ni de raisins secs."
        },
        {
          "text": "Pendant tout le temps de son nazir\u00E9at, il ne mangera rien de ce qui provient de la vigne, depuis les p\u00E9pins jusqu\u0027\u00E0 la peau du raisin."
        },
        {
          "text": "Pendant tout le temps de son nazir\u00E9at, le rasoir ne passera point sur sa t\u00EAte; jusqu\u0027\u00E0 l\u0027accomplissement des jours pour lesquels il s\u0027est consacr\u00E9 \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, il sera saint, il laissera cro\u00EEtre librement ses cheveux."
        },
        {
          "text": "Pendant tout le temps qu\u0027il a vou\u00E9 \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, il ne s\u0027approchera point d\u0027une personne morte;"
        },
        {
          "text": "il ne se souillera point \u00E0 la mort de son p\u00E8re, de sa m\u00E8re, de son fr\u00E8re ou de sa soeur, car il porte sur sa t\u00EAte la cons\u00E9cration de son Dieu."
        },
        {
          "text": "Pendant tout le temps de son nazir\u00E9at, il sera consacr\u00E9 \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Si quelqu\u0027un meurt subitement pr\u00E8s de lui, et que sa t\u00EAte consacr\u00E9e devienne ainsi souill\u00E9e, il se rasera la t\u00EAte le jour de sa purification, il se la rasera le septi\u00E8me jour."
        },
        {
          "text": "Le huiti\u00E8me jour, il apportera au sacrificateur deux tourterelles ou deux jeunes pigeons, \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur sacrifiera l\u0027un comme victime expiatoire, et l\u0027autre comme holocauste, et il fera pour lui l\u0027expiation de son p\u00E9ch\u00E9 \u00E0 l\u0027occasion du mort. Le nazir\u00E9en sanctifiera ainsi sa t\u00EAte ce jour-l\u00E0"
        },
        {
          "text": "Il consacrera de nouveau \u00E0 l\u0027\u00C9ternel les jours de son nazir\u00E9at, et il offrira un agneau d\u0027un an en sacrifice de culpabilit\u00E9; les jours pr\u00E9c\u00E9dents ne seront point compt\u00E9s, parce que son nazir\u00E9at a \u00E9t\u00E9 souill\u00E9."
        },
        {
          "text": "Voici la loi du nazir\u00E9en. Le jour o\u00F9 il aura accompli le temps de son nazir\u00E9at, on le fera venir \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Il pr\u00E9sentera son offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: un agneau d\u0027un an et sans d\u00E9faut pour l\u0027holocauste, une brebis d\u0027un an et sans d\u00E9faut pour le sacrifice d\u0027expiation, et un b\u00E9lier sans d\u00E9faut pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces;"
        },
        {
          "text": "une corbeille de pains sans levain, de g\u00E2teaux de fleur de farine p\u00E9tris \u00E0 l\u0027huile, et de galettes sans levain arros\u00E9es d\u0027huile, avec l\u0027offrande et la libation ordinaires."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur pr\u00E9sentera ces choses devant l\u0027\u00C9ternel, et il offrira sa victime expiatoire et son holocauste;"
        },
        {
          "text": "il offrira le b\u00E9lier en sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, outre la corbeille de pains sans levain, avec l\u0027offrande et la libation."
        },
        {
          "text": "Le nazir\u00E9en rasera, \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation, sa t\u00EAte consacr\u00E9e; il prendra les cheveux de sa t\u00EAte consacr\u00E9e, et il les mettra sur le feu qui est sous le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur prendra l\u0027\u00E9paule cuite du b\u00E9lier, un g\u00E2teau sans levain de la corbeille, et une galette sans levain; et il les posera sur les mains du nazir\u00E9en, apr\u00E8s qu\u0027il aura ras\u00E9 sa t\u00EAte consacr\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur les agitera de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre devant l\u0027\u00C9ternel: c\u0027est une chose sainte, qui appartient au sacrificateur, avec la poitrine agit\u00E9e et l\u0027\u00E9paule offerte par \u00E9l\u00E9vation. Ensuite, le nazir\u00E9en pourra boire du vin."
        },
        {
          "text": "Telle est la loi pour celui qui fait voeu de nazir\u00E9at; telle est son offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel pour son nazir\u00E9at, outre ce que lui permettront ses ressources. Il accomplira ce qui est ordonn\u00E9 pour le voeu qu\u0027il a fait, selon la loi de son nazir\u00E9at."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle \u00E0 Aaron et \u00E0 ses fils, et dis: Vous b\u00E9nirez ainsi les enfants d\u0027Isra\u00EBl, vous leur direz:"
        },
        {
          "text": "Que l\u0027\u00C9ternel te b\u00E9nisse, et qu\u0027il te garde!"
        },
        {
          "text": "Que l\u0027\u00C9ternel fasse luire sa face sur toi, et qu\u0027il t\u0027accorde sa gr\u00E2ce!"
        },
        {
          "text": "Que l\u0027\u00C9ternel tourne sa face vers toi, et qu\u0027il te donne la paix!"
        },
        {
          "text": "C\u0027est ainsi qu\u0027ils mettront mon nom sur les enfants d\u0027Isra\u00EBl, et je les b\u00E9nirai."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Lorsque Mo\u00EFse eut achev\u00E9 de dresser le tabernacle, il l\u0027oignit et le sanctifia avec tous ses ustensiles, de m\u00EAme que l\u0027autel avec tous ses ustensiles; il les oignit et les sanctifia."
        },
        {
          "text": "Alors les princes d\u0027Isra\u00EBl, chefs des maisons de leurs p\u00E8res, pr\u00E9sent\u00E8rent leur offrande: c\u0027\u00E9taient les princes des tribus, ceux qui avaient pr\u00E9sid\u00E9 au d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "Ils amen\u00E8rent leur offrande devant l\u0027\u00C9ternel: six chars en forme de liti\u00E8res et douze boeufs, soit un char pour deux princes et un boeuf pour chaque prince; et ils les offrirent devant le tabernacle."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Prends d\u0027eux ces choses, afin de les employer pour le service de la tente d\u0027assignation; tu les donneras aux L\u00E9vites, \u00E0 chacun selon ses fonctions."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse prit les chars et les boeufs, et il les remit aux L\u00E9vites."
        },
        {
          "text": "Il donna deux chars et quatre boeufs aux fils de Guerschon, selon leurs fonctions;"
        },
        {
          "text": "il donna quatre chars et huit boeufs aux fils de Merari, selon leurs fonctions, sous la conduite d\u0027Ithamar, fils du sacrificateur Aaron."
        },
        {
          "text": "Mais il n\u0027en donna point aux fils de Kehath, parce que, selon leurs fonctions, ils devaient porter les choses saintes sur les \u00E9paules."
        },
        {
          "text": "Les princes pr\u00E9sent\u00E8rent leur offrande pour la d\u00E9dicace de l\u0027autel, le jour o\u00F9 on l\u0027oignit; les princes pr\u00E9sent\u00E8rent leur offrande devant l\u0027autel."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Les princes viendront un \u00E0 un, et \u00E0 des jours diff\u00E9rents, pr\u00E9senter leur offrande pour la d\u00E9dicace de l\u0027autel."
        },
        {
          "text": "Celui qui pr\u00E9senta son offrande le premier jour fut Nachschon, fils d\u0027Amminadab, de la tribu de Juda."
        },
        {
          "text": "Il offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande de Nachschon, fils d\u0027Amminadab."
        },
        {
          "text": "Le second jour, Nethaneel, fils de Tsuar, prince d\u0027Issacar, pr\u00E9senta son offrande."
        },
        {
          "text": "Il offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande de Nethaneel, fils de Tsuar."
        },
        {
          "text": "Le troisi\u00E8me jour, le prince des fils de Zabulon, \u00C9liab, fils de H\u00E9lon,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027\u00C9liab, fils de H\u00E9lon."
        },
        {
          "text": "Le quatri\u00E8me jour, le prince des fils de Ruben, \u00C9litsur, fils de Sched\u00E9ur,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027\u00C9litsur, fils de Sched\u00E9ur."
        },
        {
          "text": "Le cinqui\u00E8me jour, le prince des fils de Sim\u00E9on, Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00EF,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande de Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00EF."
        },
        {
          "text": "Le sixi\u00E8me jour, le prince des fils de Gad, \u00C9liasaph, fils de D\u00E9uel,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027\u00C9liasaph, fils de D\u00E9uel."
        },
        {
          "text": "Le septi\u00E8me jour, le prince des fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm, \u00C9lischama, fils d\u0027Ammihud,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027\u00C9lischama, fils d\u0027Ammihud."
        },
        {
          "text": "Le huiti\u00E8me jour, le prince des fils de Manass\u00E9, Gamliel, fils de Pedahtsur,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande de Gamliel, fils de Pedahtsur."
        },
        {
          "text": "Le neuvi\u00E8me jour, le prince des fils de Benjamin, Abidan, fils de Guideoni,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027Abidan, fils de Guideoni."
        },
        {
          "text": "Le dixi\u00E8me jour, le prince des fils de Dan, Ahi\u00E9zer, fils d\u0027Ammischadda\u00EF,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027Ahi\u00E9zer, fils d\u0027Ammischadda\u00EF."
        },
        {
          "text": "Le onzi\u00E8me jour, le prince des fils d\u0027Aser, Paguiel fils d\u0027Ocran,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles, selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande de Paguiel, fils d\u0027Ocran."
        },
        {
          "text": "Le douzi\u00E8me jour, le prince des fils de Nephthali, Ahira, fils d\u0027\u00C9nan,"
        },
        {
          "text": "offrit: un plat d\u0027argent du poids de cent trente sicles, un bassin d\u0027argent de soixante-dix sicles selon le sicle du sanctuaire, tous deux pleins de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, pour l\u0027offrande;"
        },
        {
          "text": "une coupe d\u0027or de dix sicles, pleine de parfum;"
        },
        {
          "text": "un jeune taureau, un b\u00E9lier, un agneau d\u0027un an, pour l\u0027holocauste;"
        },
        {
          "text": "un bouc, pour le sacrifice d\u0027expiation;"
        },
        {
          "text": "et, pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces, deux boeufs, cinq b\u00E9liers, cinq boucs, cinq agneaux d\u0027un an. Telle fut l\u0027offrande d\u0027Ahira, fils d\u0027\u00C9nan."
        },
        {
          "text": "Tels furent les dons des princes d\u0027Isra\u00EBl pour la d\u00E9dicace de l\u0027autel, le jour o\u00F9 on l\u0027oignit. Douze plats d\u0027argent, douze bassins d\u0027argent, douze coupes d\u0027or;"
        },
        {
          "text": "chaque plat d\u0027argent pesait cent trente sicles, et chaque bassin soixante-dix, ce qui fit pour l\u0027argent de ces ustensiles un total de deux mille quatre cents sicles, selon le sicle du sanctuaire;"
        },
        {
          "text": "les douze coupes d\u0027or pleines de parfum, \u00E0 dix sicles la coupe, selon le sicle du sanctuaire, firent pour l\u0027or des coupes un total de cent vingt sicles."
        },
        {
          "text": "Total des animaux pour l\u0027holocauste: douze taureaux, douze b\u00E9liers, douze agneaux d\u0027un an, avec les offrandes ordinaires. Douze boucs, pour le sacrifice d\u0027expiation."
        },
        {
          "text": "Total des animaux pour le sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces: vingt-quatre boeufs, soixante b\u00E9liers, soixante boucs, soixante agneaux d\u0027un an. Tels furent les dons pour la d\u00E9dicace de l\u0027autel, apr\u00E8s qu\u0027on l\u0027eut oint."
        },
        {
          "text": "Lorsque Mo\u00EFse entrait dans la tente d\u0027assignation pour parler avec l\u0027\u00C9ternel, il entendait la voix qui lui parlait du haut du propitiatoire plac\u00E9 sur l\u0027arche du t\u00E9moignage, entre les deux ch\u00E9rubins. Et il parlait avec l\u0027\u00C9ternel."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle \u00E0 Aaron, et tu lui diras: Lorsque tu placeras les lampes sur le chandelier, les sept lampes devront \u00E9clairer en face."
        },
        {
          "text": "Aaron fit ainsi; il pla\u00E7a les lampes sur le devant du chandelier, comme l\u0027\u00C9ternel l\u0027avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "Le chandelier \u00E9tait d\u0027or battu; jusqu\u0027\u00E0 son pied, jusqu\u0027\u00E0 ses fleurs, il \u00E9tait d\u0027or battu; Mo\u00EFse avait fait le chandelier d\u0027apr\u00E8s le mod\u00E8le que l\u0027\u00C9ternel lui avait montr\u00E9."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Prends les L\u00E9vites du milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et purifie-les."
        },
        {
          "text": "Voici comment tu les purifieras. Fais sur eux une aspersion d\u0027eau expiatoire; qu\u0027ils fassent passer le rasoir sur tout leur corps, qu\u0027ils lavent leurs v\u00EAtements, et qu\u0027ils se purifient."
        },
        {
          "text": "Ils prendront ensuite un jeune taureau, avec l\u0027offrande ordinaire de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile; et tu prendras un autre jeune taureau pour le sacrifice d\u0027expiation."
        },
        {
          "text": "Tu feras approcher les L\u00E9vites devant la tente d\u0027assignation, et tu convoqueras toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Tu feras approcher les L\u00E9vites devant l\u0027\u00C9ternel; et les enfants d\u0027Isra\u00EBl poseront leurs mains sur les L\u00E9vites."
        },
        {
          "text": "Aaron fera tourner de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre les L\u00E9vites devant l\u0027\u00C9ternel, comme une offrande de la part des enfants d\u0027Isra\u00EBl; et ils seront consacr\u00E9s au service de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Les L\u00E9vites poseront leurs mains sur la t\u00EAte des taureaux; et tu offriras l\u0027un en sacrifice d\u0027expiation, et l\u0027autre en holocauste, afin de faire l\u0027expiation pour les L\u00E9vites."
        },
        {
          "text": "Tu feras tenir les L\u00E9vites debout devant Aaron et devant ses fils, et tu les feras tourner de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre comme une offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Tu s\u00E9pareras les L\u00E9vites du milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl; et les L\u00E9vites m\u0027appartiendront."
        },
        {
          "text": "Apr\u00E8s cela, les L\u00E9vites viendront faire le service dans la tente d\u0027assignation. C\u0027est ainsi que tu les purifieras, et que tu les feras tourner de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre comme une offrande."
        },
        {
          "text": "Car ils me sont enti\u00E8rement donn\u00E9s du milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl: je les ai pris pour moi \u00E0 la place des premiers-n\u00E9s, de tous les premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Car tout premier-n\u00E9 des enfants d\u0027Isra\u00EBl m\u0027appartient, tant des hommes que des animaux; le jour o\u00F9 j\u0027ai frapp\u00E9 tous les premiers-n\u00E9s dans le pays d\u0027\u00C9gypte, je me les suis consacr\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Et j\u0027ai pris les L\u00E9vites \u00E0 la place de tous les premiers-n\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai donn\u00E9 les L\u00E9vites enti\u00E8rement \u00E0 Aaron et \u00E0 ses fils, du milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl, pour qu\u0027ils fassent le service des enfants d\u0027Isra\u00EBl dans la tente d\u0027assignation, pour qu\u0027ils fassent l\u0027expiation pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl, et pour que les enfants d\u0027Isra\u00EBl ne soient frapp\u00E9s d\u0027aucune plaie, en s\u0027approchant du sanctuaire."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse, Aaron et toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, firent \u00E0 l\u0027\u00E9gard des L\u00E9vites tout ce que l\u0027\u00C9ternel avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse touchant les L\u00E9vites; ainsi firent \u00E0 leur \u00E9gard les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Les L\u00E9vites se purifi\u00E8rent, et lav\u00E8rent leurs v\u00EAtements; Aaron les fit tourner de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre comme une offrande devant l\u0027\u00C9ternel, et il fit l\u0027expiation pour eux, afin de les purifier."
        },
        {
          "text": "Apr\u00E8s cela, les L\u00E9vites vinrent faire leur service dans la tente d\u0027assignation, en pr\u00E9sence d\u0027Aaron et de ses fils, selon ce que l\u0027\u00C9ternel avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse touchant les L\u00E9vites; ainsi fut-il fait \u00E0 leur \u00E9gard."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Voici ce qui concerne les L\u00E9vites. Depuis l\u0027\u00E2ge de vingt-cinq ans et au-dessus, tout L\u00E9vite entrera au service de la tente d\u0027assignation pour y exercer une fonction."
        },
        {
          "text": "Depuis l\u0027\u00E2ge de cinquante ans, il sortira de fonction, et ne servira plus."
        },
        {
          "text": "Il aidera ses fr\u00E8res dans la tente d\u0027assignation, pour garder ce qui est remis \u00E0 leurs soins; mais il ne fera plus de service. Tu agiras ainsi \u00E0 l\u0027\u00E9gard des L\u00E9vites pour ce qui concerne leurs fonctions."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF, le premier mois de la seconde ann\u00E9e apr\u00E8s leur sortie du pays d\u0027\u00C9gypte."
        },
        {
          "text": "Il dit: Que les enfants d\u0027Isra\u00EBl c\u00E9l\u00E8brent la P\u00E2que au temps fix\u00E9."
        },
        {
          "text": "Vous la c\u00E9l\u00E9brerez au temps fix\u00E9, le quatorzi\u00E8me jour de ce mois, entre les deux soirs; vous la c\u00E9l\u00E9brerez selon toutes les lois et toutes les ordonnances qui s\u0027y rapportent."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse parla aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, afin qu\u0027ils c\u00E9l\u00E9brassent la P\u00E2que."
        },
        {
          "text": "Et ils c\u00E9l\u00E9br\u00E8rent la P\u00E2que le quatorzi\u00E8me jour du premier mois, entre les deux soirs, dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF; les enfants d\u0027Isra\u00EBl se conform\u00E8rent \u00E0 tous les ordres que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9s \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "Il y eut des hommes qui, se trouvant impurs \u00E0 cause d\u0027un mort, ne pouvaient pas c\u00E9l\u00E9brer la P\u00E2que ce jour-l\u00E0. Ils se pr\u00E9sent\u00E8rent le m\u00EAme jour devant Mo\u00EFse et Aaron;"
        },
        {
          "text": "et ces hommes dirent \u00E0 Mo\u00EFse: Nous sommes impurs \u00E0 cause d\u0027un mort; pourquoi serions-nous priv\u00E9s de pr\u00E9senter au temps fix\u00E9 l\u0027offrande de l\u0027\u00C9ternel au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl?"
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse leur dit: Attendez que je sache ce que l\u0027\u00C9ternel vous ordonne."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur: Si quelqu\u0027un d\u0027entre vous ou de vos descendants est impur \u00E0 cause d\u0027un mort, ou est en voyage dans le lointain, il c\u00E9l\u00E9brera la P\u00E2que en l\u0027honneur de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "C\u0027est au second mois qu\u0027ils la c\u00E9l\u00E9breront, le quatorzi\u00E8me jour, entre les deux soirs; ils la mangeront avec des pains sans levain et des herbes am\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Ils n\u0027en laisseront rien jusqu\u0027au matin, et ils n\u0027en briseront aucun os. Ils la c\u00E9l\u00E9breront selon toutes les ordonnances de la P\u00E2que."
        },
        {
          "text": "Si celui qui est pur et qui n\u0027est pas en voyage s\u0027abstient de c\u00E9l\u00E9brer la P\u00E2que, celui-l\u00E0 sera retranch\u00E9 de son peuple; parce qu\u0027il n\u0027a pas pr\u00E9sent\u00E9 l\u0027offrande de l\u0027\u00C9ternel au temps fix\u00E9, cet homme-l\u00E0 portera la peine de son p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Si un \u00E9tranger en s\u00E9jour chez vous c\u00E9l\u00E8bre la P\u00E2que de l\u0027\u00C9ternel, il se conformera aux lois et aux ordonnances de la P\u00E2que. Il y aura une m\u00EAme loi parmi vous, pour l\u0027\u00E9tranger comme pour l\u0027indig\u00E8ne."
        },
        {
          "text": "Le jour o\u00F9 le tabernacle fut dress\u00E9, la nu\u00E9e couvrit le tabernacle, la tente d\u0027assignation; et, depuis le soir jusqu\u0027au matin, elle eut sur le tabernacle l\u0027apparence d\u0027un feu."
        },
        {
          "text": "Il en fut continuellement ainsi: la nu\u00E9e couvrait le tabernacle, et elle avait de nuit l\u0027apparence d\u0027un feu."
        },
        {
          "text": "Quand la nu\u00E9e s\u0027\u00E9levait de dessus la tente, les enfants d\u0027Isra\u00EBl partaient; et les enfants d\u0027Isra\u00EBl campaient dans le lieu o\u00F9 s\u0027arr\u00EAtait la nu\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl partaient sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, et ils campaient sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel; ils campaient aussi longtemps que la nu\u00E9e restait sur le tabernacle."
        },
        {
          "text": "Quand la nu\u00E9e restait longtemps sur le tabernacle, les enfants d\u0027Isra\u00EBl ob\u00E9issaient au commandement de l\u0027\u00C9ternel, et ne partaient point."
        },
        {
          "text": "Quand la nu\u00E9e restait peu de jours sur le tabernacle, ils campaient sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, et ils partaient sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Si la nu\u00E9e s\u0027arr\u00EAtait du soir au matin, et s\u0027\u00E9levait le matin, ils partaient. Si la nu\u00E9e s\u0027\u00E9levait apr\u00E8s un jour et une nuit, ils partaient."
        },
        {
          "text": "Si la nu\u00E9e s\u0027arr\u00EAtait sur le tabernacle deux jours, ou un mois, ou une ann\u00E9e, les enfants d\u0027Isra\u00EBl restaient camp\u00E9s, et ne partaient point; et quand elle s\u0027\u00E9levait, ils partaient."
        },
        {
          "text": "Ils campaient sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, et ils partaient sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel; ils ob\u00E9issaient au commandement de l\u0027\u00C9ternel, sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel par Mo\u00EFse."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Fais-toi deux trompettes d\u0027argent; tu les feras d\u0027argent battu. Elles te serviront pour la convocation de l\u0027assembl\u00E9e et pour le d\u00E9part des camps."
        },
        {
          "text": "Quand on en sonnera, toute l\u0027assembl\u00E9e se r\u00E9unira aupr\u00E8s de toi, \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Si l\u0027on ne sonne que d\u0027une trompette, les princes, les chefs des milliers d\u0027Isra\u00EBl, se r\u00E9uniront aupr\u00E8s de toi."
        },
        {
          "text": "Quand vous sonnerez avec \u00E9clat, ceux qui campent \u00E0 l\u0027orient partiront;"
        },
        {
          "text": "quand vous sonnerez avec \u00E9clat pour la seconde fois, ceux qui campent au midi partiront: on sonnera avec \u00E9clat pour leur d\u00E9part."
        },
        {
          "text": "Vous sonnerez aussi pour convoquer l\u0027assembl\u00E9e, mais vous ne sonnerez pas avec \u00E9clat."
        },
        {
          "text": "Les fils d\u0027Aaron, les sacrificateurs, sonneront des trompettes. Ce sera une loi perp\u00E9tuelle pour vous et pour vos descendants."
        },
        {
          "text": "Lorsque, dans votre pays, vous irez \u00E0 la guerre contre l\u0027ennemi qui vous combattra, vous sonnerez des trompettes avec \u00E9clat, et vous serez pr\u00E9sents au souvenir de l\u0027\u00C9ternel, votre Dieu, et vous serez d\u00E9livr\u00E9s de vos ennemis."
        },
        {
          "text": "Dans vos jours de joie, dans vos f\u00EAtes, et \u00E0 vos nouvelles lunes, vous sonnerez des trompettes, en offrant vos holocaustes et vos sacrifices d\u0027actions de gr\u00E2ces, et elles vous mettront en souvenir devant votre Dieu. Je suis l\u0027\u00C9ternel, votre Dieu."
        },
        {
          "text": "Le vingti\u00E8me jour du second mois de la seconde ann\u00E9e, la nu\u00E9e s\u0027\u00E9leva de dessus le tabernacle du t\u00E9moignage."
        },
        {
          "text": "Et les enfants d\u0027Isra\u00EBl partirent du d\u00E9sert de Sina\u00EF, selon l\u0027ordre fix\u00E9 pour leur marche. La nu\u00E9e s\u0027arr\u00EAta dans le d\u00E9sert de Paran."
        },
        {
          "text": "Ils firent ce premier d\u00E9part sur l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel par Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "La banni\u00E8re du camp des fils de Juda partit la premi\u00E8re, avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. Le corps d\u0027arm\u00E9e de Juda \u00E9tait command\u00E9 par Nachschon, fils d\u0027Amminadab;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils d\u0027Issacar, par Nethaneel, fils de Tsuar;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils de Zabulon, par \u00C9liab, fils de H\u00E9lon."
        },
        {
          "text": "Le tabernacle fut d\u00E9mont\u00E9; et les fils de Guerschon et les fils de Merari partirent, portant le tabernacle."
        },
        {
          "text": "La banni\u00E8re du camp de Ruben partit, avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. Le corps d\u0027arm\u00E9e de Ruben \u00E9tait command\u00E9 par \u00C9litsur, fils de Sched\u00E9ur;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils de Sim\u00E9on, par Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00EF;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils de Gad, par \u00C9liasaph, fils de D\u00E9uel."
        },
        {
          "text": "Les Kehathites partirent, portant le sanctuaire; et l\u0027on dressait le tabernacle en attendant leur arriv\u00E9e."
        },
        {
          "text": "La banni\u00E8re du camp des fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm partit, avec ses corps d\u0027arm\u00E9e. Le corps d\u0027arm\u00E9e d\u0027\u00C9phra\u00EFm \u00E9tait command\u00E9 par \u00C9lischama, fils d\u0027Ammihud;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils de Manass\u00E9, par Gamliel, fils de Pedahtsur;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils de Benjamin, par Abidan, fils de Guideoni."
        },
        {
          "text": "La banni\u00E8re du camp des fils de Dan partit, avec ses corps d\u0027arm\u00E9e: elle formait l\u0027arri\u00E8re-garde de tous les camps. Le corps d\u0027arm\u00E9e de Dan \u00E9tait command\u00E9 par Ahi\u00E9zer, fils d\u0027Ammischadda\u00EF;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils d\u0027Aser, par Paguiel, fils d\u0027Ocran;"
        },
        {
          "text": "le corps d\u0027arm\u00E9e de la tribu des fils de Nephthali, par Ahira, fils d\u0027\u00C9nan."
        },
        {
          "text": "Tel fut l\u0027ordre d\u0027apr\u00E8s lequel les enfants d\u0027Isra\u00EBl se mirent en marche selon leur corps d\u0027arm\u00E9e; et c\u0027est ainsi qu\u0027ils partirent."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit \u00E0 Hobab, fils de R\u00E9uel, le Madianite, beau-p\u00E8re de Mo\u00EFse: Nous partons pour le lieu dont l\u0027\u00C9ternel a dit: Je vous le donnerai. Viens avec nous, et nous te ferons du bien, car l\u0027\u00C9ternel a promis de faire du bien \u00E0 Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Hobab lui r\u00E9pondit: Je n\u0027irai point; mais j\u0027irai dans mon pays et dans ma patrie."
        },
        {
          "text": "Et Mo\u00EFse dit: Ne nous quitte pas, je te prie; puisque tu connais les lieux o\u00F9 nous campons dans le d\u00E9sert, tu nous serviras de guide."
        },
        {
          "text": "Et si tu viens avec nous, nous te ferons jouir du bien que l\u0027\u00C9ternel nous fera."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de la montagne de l\u0027\u00C9ternel, et march\u00E8rent trois jours; l\u0027arche de l\u0027alliance de l\u0027\u00C9ternel partit devant eux, et fit une marche de trois jours, pour leur chercher un lieu de repos."
        },
        {
          "text": "La nu\u00E9e de l\u0027\u00C9ternel \u00E9tait au-dessus d\u0027eux pendant le jour, lorsqu\u0027ils partaient du camp."
        },
        {
          "text": "Quand l\u0027arche partait, Mo\u00EFse disait: L\u00E8ve-toi, \u00C9ternel! et que tes ennemis soient dispers\u00E9s! que ceux qui te ha\u00EFssent fuient devant ta face!"
        },
        {
          "text": "Et quand on la posait, il disait: Reviens, \u00C9ternel, aux myriades des milliers d\u0027Isra\u00EBl!"
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Le peuple murmura et cela d\u00E9plut aux oreilles l\u0027\u00C9ternel. Lorsque l\u0027\u00C9ternel l\u0027entendit, sa col\u00E8re s\u0027enflamma; le feu de l\u0027\u00C9ternel s\u0027alluma parmi eux, et d\u00E9vora l\u0027extr\u00E9mit\u00E9 du camp."
        },
        {
          "text": "Le peuple cria \u00E0 Mo\u00EFse. Mo\u00EFse pria l\u0027\u00C9ternel, et le feu s\u0027arr\u00EAta."
        },
        {
          "text": "On donna \u00E0 ce lieu le nom de Tabe\u00E9ra, parce que le feu de l\u0027\u00C9ternel s\u0027\u00E9tait allum\u00E9 parmi eux."
        },
        {
          "text": "Le ramassis de gens qui se trouvaient au milieu d\u0027Isra\u00EBl fut saisi de convoitise; et m\u00EAme les enfants d\u0027Isra\u00EBl recommenc\u00E8rent \u00E0 pleurer et dirent: Qui nous donnera de la viande \u00E0 manger?"
        },
        {
          "text": "Nous nous souvenons des poissons que nous mangions en \u00C9gypte, et qui ne nous co\u00FBtaient rien, des concombres, des melons, des poireaux, des oignons et des aulx."
        },
        {
          "text": "Maintenant, notre \u00E2me est dess\u00E9ch\u00E9e: plus rien! Nos yeux ne voient que de la manne."
        },
        {
          "text": "La manne ressemblait \u00E0 de la graine de coriandre, et avait l\u0027apparence du bdellium."
        },
        {
          "text": "Le peuple se dispersait pour la ramasser; il la broyait avec des meules, ou la pilait dans un mortier; il la cuisait au pot, et en faisait des g\u00E2teaux. Elle avait le go\u00FBt d\u0027un g\u00E2teau \u00E0 l\u0027huile."
        },
        {
          "text": "Quand la ros\u00E9e descendait la nuit sur le camp, la manne y descendait aussi."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse entendit le peuple qui pleurait, chacun dans sa famille et \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de sa tente. La col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel s\u0027enflamma fortement."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fut attrist\u00E9, et il dit \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: Pourquoi affliges-tu ton serviteur, et pourquoi n\u0027ai-je pas trouv\u00E9 gr\u00E2ce \u00E0 tes yeux, que tu aies mis sur moi la charge de tout ce peuple?"
        },
        {
          "text": "Est-ce moi qui ai con\u00E7u ce peuple? est-ce moi qui l\u0027ai enfant\u00E9, pour que tu me dises: Porte-le sur ton sein, comme le nourricier porte un enfant, jusqu\u0027au pays que tu as jur\u00E9 \u00E0 ses p\u00E8res de lui donner?"
        },
        {
          "text": "O\u00F9 prendrai-je de la viande pour donner \u00E0 tout ce peuple? Car ils pleurent aupr\u00E8s de moi, en disant: Donne-nous de la viande \u00E0 manger!"
        },
        {
          "text": "Je ne puis pas, \u00E0 moi seul, porter tout ce peuple, car il est trop pesant pour moi."
        },
        {
          "text": "Plut\u00F4t que de me traiter ainsi, tue-moi, je te prie, si j\u0027ai trouv\u00E9 gr\u00E2ce \u00E0 tes yeux, et que je ne voie pas mon malheur."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Assemble aupr\u00E8s de moi soixante-dix hommes des anciens d\u0027Isra\u00EBl, de ceux que tu connais comme anciens du peuple et ayant autorit\u00E9 sur lui; am\u00E8ne-les \u00E0 la tente d\u0027assignation, et qu\u0027ils s\u0027y pr\u00E9sentent avec toi."
        },
        {
          "text": "Je descendrai, et l\u00E0 je te parlerai; je prendrai de l\u0027esprit qui est sur toi, et je le mettrai sur eux, afin qu\u0027ils portent avec toi la charge du peuple, et que tu ne la portes pas \u00E0 toi seul."
        },
        {
          "text": "Tu diras au peuple: Sanctifiez-vous pour demain, et vous mangerez de la viande, puisque vous avez pleur\u00E9 aux oreilles de l\u0027\u00C9ternel, en disant: Qui nous fera manger de la viande? car nous \u00E9tions bien en \u00C9gypte. L\u0027\u00C9ternel vous donnera de la viande, et vous en mangerez."
        },
        {
          "text": "Vous en mangerez non pas un jour, ni deux jours, ni cinq jours, ni dix jours, ni vingt jours,"
        },
        {
          "text": "mais un mois entier, jusqu\u0027\u00E0 ce qu\u0027elle vous sorte par les narines et que vous en ayez du d\u00E9go\u00FBt, parce que vous avez rejet\u00E9 l\u0027\u00C9ternel qui est au milieu de vous, et parce que vous avez pleur\u00E9 devant lui, en disant: Pourquoi donc sommes-nous sortis d\u0027\u00C9gypte?"
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit: Six cent mille hommes de pied forment le peuple au milieu duquel je suis, et tu dis: Je leur donnerai de la viande, et ils en mangeront un mois entier!"
        },
        {
          "text": "\u00C9gorgera-t-on pour eux des brebis et des boeufs, en sorte qu\u0027ils en aient assez? ou rassemblera-t-on pour eux tous les poissons de la mer, en sorte qu\u0027ils en aient assez?"
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel r\u00E9pondit \u00E0 Mo\u00EFse: La main de l\u0027\u00C9ternel serait-elle trop courte? Tu verras maintenant si ce que je t\u0027ai dit arrivera ou non."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse sortit, et rapporta au peuple les paroles de l\u0027\u00C9ternel. Il assembla soixante-dix hommes des anciens du peuple, et les pla\u00E7a autour de la tente."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel descendit dans la nu\u00E9e, et parla \u00E0 Mo\u00EFse; il prit de l\u0027esprit qui \u00E9tait sur lui, et le mit sur les soixante-dix anciens. Et d\u00E8s que l\u0027esprit reposa sur eux, ils proph\u00E9tis\u00E8rent; mais ils ne continu\u00E8rent pas."
        },
        {
          "text": "Il y eut deux hommes, l\u0027un appel\u00E9 Eldad, et l\u0027autre M\u00E9dad, qui \u00E9taient rest\u00E9s dans le camp, et sur lesquels l\u0027esprit reposa; car ils \u00E9taient parmi les inscrits, quoiqu\u0027ils ne fussent point all\u00E9s \u00E0 la tente; et ils proph\u00E9tis\u00E8rent dans le camp."
        },
        {
          "text": "Un jeune gar\u00E7on courut l\u0027annoncer \u00E0 Mo\u00EFse, et dit: Eldad et M\u00E9dad proph\u00E9tisent dans le camp."
        },
        {
          "text": "Et Josu\u00E9, fils de Nun, serviteur de Mo\u00EFse depuis sa jeunesse, prit la parole et dit: Mo\u00EFse, mon seigneur, emp\u00EAche-les!"
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse lui r\u00E9pondit: Es-tu jaloux pour moi? Puisse tout le peuple de l\u0027\u00C9ternel \u00EAtre compos\u00E9 de proph\u00E8tes; et veuille l\u0027\u00C9ternel mettre son esprit sur eux!"
        },
        {
          "text": "Et Mo\u00EFse se retira au camp, lui et les anciens d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel fit souffler de la mer un vent, qui amena des cailles, et les r\u00E9pandit sur le camp, environ une journ\u00E9e de chemin d\u0027un c\u00F4t\u00E9 et environ une journ\u00E9e de chemin de l\u0027autre c\u00F4t\u00E9, autour du camp. Il y en avait pr\u00E8s de deux coud\u00E9es au-dessus de la surface de la terre."
        },
        {
          "text": "Pendant tout ce jour et toute la nuit, et pendant toute la journ\u00E9e du lendemain, le peuple se leva et ramassa les cailles; celui qui en avait ramass\u00E9 le moins en avait dix homers. Ils les \u00E9tendirent pour eux autour du camp."
        },
        {
          "text": "Comme la chair \u00E9tait encore entre leurs dents sans \u00EAtre m\u00E2ch\u00E9e, la col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel s\u0027enflamma contre le peuple, et l\u0027\u00C9ternel frappa le peuple d\u0027une tr\u00E8s grande plaie."
        },
        {
          "text": "On donna \u00E0 ce lieu le nom de Kibroth Hattaava, parce qu\u0027on y enterra le peuple que la convoitise avait saisi."
        },
        {
          "text": "De Kibroth Hattaava le peuple partit pour Hats\u00E9roth, et il s\u0027arr\u00EAta \u00E0 Hats\u00E9roth."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Marie et Aaron parl\u00E8rent contre Mo\u00EFse au sujet de la femme \u00E9thiopienne qu\u0027il avait prise, car il avait pris une femme \u00E9thiopienne."
        },
        {
          "text": "Ils dirent: Est-ce seulement par Mo\u00EFse que l\u0027\u00C9ternel parle? N\u0027est-ce pas aussi par nous qu\u0027il parle?"
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel l\u0027entendit. Or, Mo\u00EFse \u00E9tait un homme fort patient, plus qu\u0027aucun homme sur la face de la terre."
        },
        {
          "text": "Soudain l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse, \u00E0 Aaron et \u00E0 Marie: Allez, vous trois, \u00E0 la tente d\u0027assignation. Et ils y all\u00E8rent tous les trois."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel descendit dans la colonne de nu\u00E9e, et il se tint \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente. Il appela Aaron et Marie, qui s\u0027avanc\u00E8rent tous les deux."
        },
        {
          "text": "Et il dit: \u00C9coutez bien mes paroles! Lorsqu\u0027il y aura parmi vous un proph\u00E8te, c\u0027est dans une vision que moi, l\u0027\u00C9ternel, je me r\u00E9v\u00E9lerai \u00E0 lui, c\u0027est dans un songe que je lui parlerai."
        },
        {
          "text": "Il n\u0027en est pas ainsi de mon serviteur Mo\u00EFse. Il est fid\u00E8le dans toute ma maison."
        },
        {
          "text": "Je lui parle bouche \u00E0 bouche, je me r\u00E9v\u00E8le \u00E0 lui sans \u00E9nigmes, et il voit une repr\u00E9sentation de l\u0027\u00C9ternel. Pourquoi donc n\u0027avez-vous pas craint de parler contre mon serviteur, contre Mo\u00EFse?"
        },
        {
          "text": "La col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel s\u0027enflamma contre eux. Et il s\u0027en alla."
        },
        {
          "text": "La nu\u00E9e se retira de dessus la tente. Et voici, Marie \u00E9tait frapp\u00E9e d\u0027une l\u00E8pre, blanche comme la neige. Aaron se tourna vers Marie; et voici, elle avait la l\u00E8pre."
        },
        {
          "text": "Alors Aaron dit \u00E0 Mo\u00EFse: De gr\u00E2ce, mon seigneur, ne nous fais pas porter la peine du p\u00E9ch\u00E9 que nous avons commis en insens\u00E9s, et dont nous nous sommes rendus coupables!"
        },
        {
          "text": "Oh! qu\u0027elle ne soit pas comme l\u0027enfant mort-n\u00E9, dont la chair est \u00E0 moiti\u00E9 consum\u00E9e quand il sort du sein de sa m\u00E8re!"
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse cria \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, en disant: O Dieu, je te prie, gu\u00E9ris-la!"
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Si son p\u00E8re lui avait crach\u00E9 au visage, ne serait-elle pas pendant sept jours un objet de honte? Qu\u0027elle soit enferm\u00E9e sept jours en dehors du camp; apr\u00E8s quoi, elle y sera re\u00E7ue."
        },
        {
          "text": "Marie fut enferm\u00E9e sept jours en dehors du camp; et le peuple ne partit point, jusqu\u0027\u00E0 ce que Marie y fut rentr\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Apr\u00E8s cela, le peuple partit de Hats\u00E9roth, et il campa dans le d\u00E9sert de Paran."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Envoie des hommes pour explorer le pays de Canaan, que je donne aux enfants d\u0027Isra\u00EBl. Tu enverras un homme de chacune des tribus de leurs p\u00E8res; tous seront des principaux d\u0027entre eux."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse les envoya du d\u00E9sert de Paran, d\u0027apr\u00E8s l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel; tous ces hommes \u00E9taient chefs des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Voici leurs noms. Pour la tribu de Ruben: Schammua, fils de Zaccur;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Sim\u00E9on: Schaphath, fils de Hori;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Juda: Caleb, fils de Jephunn\u00E9;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu d\u0027Issacar: Jigual, fils de Joseph;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu d\u0027\u00C9phra\u00EFm: Hos\u00E9e, fils de Nun;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Benjamin: Palthi, fils de Raphu;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Zabulon: Gaddiel, fils de Sodi;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Joseph, la tribu de Manass\u00E9: Gaddi, fils de Susi;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Dan: Ammiel, fils de Guemalli;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu d\u0027Aser: Sethur, fils de Mica\u00EBl;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Nephthali: Nachbi, fils de Vophsi;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Gad: Gu\u00E9uel, fils de Maki."
        },
        {
          "text": "Tels sont les noms des hommes que Mo\u00EFse envoya pour explorer le pays. Mo\u00EFse donna \u00E0 Hos\u00E9e, fils de Nun, le nom de Josu\u00E9."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse les envoya pour explorer le pays de Canaan. Il leur dit: Montez ici, par le midi; et vous monterez sur la montagne."
        },
        {
          "text": "Vous verrez le pays, ce qu\u0027il est, et le peuple qui l\u0027habite, s\u0027il est fort ou faible, s\u0027il est en petit ou en grand nombre;"
        },
        {
          "text": "ce qu\u0027est le pays o\u00F9 il habite, s\u0027il est bon ou mauvais; ce que sont les villes o\u00F9 il habite, si elles sont ouvertes ou fortifi\u00E9es;"
        },
        {
          "text": "ce qu\u0027est le terrain, s\u0027il est gras ou maigre, s\u0027il y a des arbres ou s\u0027il n\u0027y en a point. Ayez bon courage, et prenez des fruits du pays. C\u0027\u00E9tait le temps des premiers raisins."
        },
        {
          "text": "Ils mont\u00E8rent, et ils explor\u00E8rent le pays, depuis le d\u00E9sert de Tsin jusqu\u0027\u00E0 Rehob, sur le chemin de Hamath."
        },
        {
          "text": "Ils mont\u00E8rent, par le midi, et ils all\u00E8rent jusqu\u0027\u00E0 H\u00E9bron, o\u00F9 \u00E9taient Ahiman, Sch\u00E9scha\u00EF et Talma\u00EF, enfants d\u0027Anak. H\u00E9bron avait \u00E9t\u00E9 b\u00E2tie sept ans avant Tsoan en \u00C9gypte."
        },
        {
          "text": "Ils arriv\u00E8rent jusqu\u0027\u00E0 la vall\u00E9e d\u0027Eschcol, o\u00F9 ils coup\u00E8rent une branche de vigne avec une grappe de raisin, qu\u0027ils port\u00E8rent \u00E0 deux au moyen d\u0027une perche; ils prirent aussi des grenades et des figues."
        },
        {
          "text": "On donna \u00E0 ce lieu le nom de vall\u00E9e d\u0027Eschcol, \u00E0 cause de la grappe que les enfants d\u0027Isra\u00EBl y coup\u00E8rent."
        },
        {
          "text": "Ils furent de retour de l\u0027exploration du pays au bout de quarante jours."
        },
        {
          "text": "A leur arriv\u00E9e, ils se rendirent aupr\u00E8s de Mo\u00EFse et d\u0027Aaron, et de toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, \u00E0 Kad\u00E8s dans le d\u00E9sert de Paran. Ils leur firent un rapport, ainsi qu\u0027\u00E0 toute l\u0027assembl\u00E9e, et ils leur montr\u00E8rent les fruits du pays."
        },
        {
          "text": "Voici ce qu\u0027ils racont\u00E8rent \u00E0 Mo\u00EFse: Nous sommes all\u00E9s dans le pays o\u00F9 tu nous as envoy\u00E9s. A la v\u00E9rit\u00E9, c\u0027est un pays o\u00F9 coulent le lait et le miel, et en voici les fruits."
        },
        {
          "text": "Mais le peuple qui habite ce pays est puissant, les villes sont fortifi\u00E9es, tr\u00E8s grandes; nous y avons vu des enfants d\u0027Anak."
        },
        {
          "text": "Les Amal\u00E9cites habitent la contr\u00E9e du midi; les H\u00E9thiens, les J\u00E9busiens et les Amor\u00E9ens habitent la montagne; et les Canan\u00E9ens habitent pr\u00E8s de la mer et le long du Jourdain."
        },
        {
          "text": "Caleb fit taire le peuple, qui murmurait contre Mo\u00EFse. Il dit: Montons, emparons-nous du pays, nous y serons vainqueurs!"
        },
        {
          "text": "Mais les hommes qui y \u00E9taient all\u00E9s avec lui dirent: Nous ne pouvons pas monter contre ce peuple, car il est plus fort que nous."
        },
        {
          "text": "Et ils d\u00E9cri\u00E8rent devant les enfants d\u0027Isra\u00EBl le pays qu\u0027ils avaient explor\u00E9. Ils dirent: Le pays que nous avons parcouru, pour l\u0027explorer, est un pays qui d\u00E9vore ses habitants; tous ceux que nous y avons vus sont des hommes d\u0027une haute taille;"
        },
        {
          "text": "et nous y avons vu les g\u00E9ants, enfants d\u0027Anak, de la race des g\u00E9ants: nous \u00E9tions \u00E0 nos yeux et aux leurs comme des sauterelles."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Toute l\u0027assembl\u00E9e \u00E9leva la voix et poussa des cris, et le peuple pleura pendant la nuit."
        },
        {
          "text": "Tous les enfants d\u0027Isra\u00EBl murmur\u00E8rent contre Mo\u00EFse et Aaron, et toute l\u0027assembl\u00E9e leur dit: Que ne sommes-nous morts dans le pays d\u0027\u00C9gypte, ou que ne sommes-nous morts dans ce d\u00E9sert!"
        },
        {
          "text": "Pourquoi l\u0027\u00C9ternel nous fait-il aller dans ce pays, o\u00F9 nous tomberons par l\u0027\u00E9p\u00E9e, o\u00F9 nos femmes et nos petits enfants deviendront une proie? Ne vaut-il pas mieux pour nous retourner en \u00C9gypte?"
        },
        {
          "text": "Et ils se dirent l\u0027un \u00E0 l\u0027autre: Nommons un chef, et retournons en \u00C9gypte."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et Aaron tomb\u00E8rent sur leur visage, en pr\u00E9sence de toute l\u0027assembl\u00E9e r\u00E9unie des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Et, parmi ceux qui avaient explor\u00E9 le pays, Josu\u00E9, fils de Nun, et Caleb, fils de Jephunn\u00E9, d\u00E9chir\u00E8rent leurs v\u00EAtements,"
        },
        {
          "text": "et parl\u00E8rent ainsi \u00E0 toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl: Le pays que nous avons parcouru, pour l\u0027explorer, est un pays tr\u00E8s bon, excellent."
        },
        {
          "text": "Si l\u0027\u00C9ternel nous est favorable, il nous m\u00E8nera dans ce pays, et nous le donnera: c\u0027est un pays o\u00F9 coulent le lait et le miel."
        },
        {
          "text": "Seulement, ne soyez point rebelles contre l\u0027\u00C9ternel, et ne craignez point les gens de ce pays, car ils nous serviront de p\u00E2ture, ils n\u0027ont plus d\u0027ombrage pour les couvrir, l\u0027\u00C9ternel est avec nous, ne les craignez point!"
        },
        {
          "text": "Toute l\u0027assembl\u00E9e parlait de les lapider, lorsque la gloire de l\u0027\u00C9ternel apparut sur la tente d\u0027assignation, devant tous les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Jusqu\u0027\u00E0 quand ce peuple me m\u00E9prisera-t-il? Jusqu\u0027\u00E0 quand ne croira-t-il pas en moi, malgr\u00E9 tous les prodiges que j\u0027ai faits au milieu de lui?"
        },
        {
          "text": "Je le frapperai par la peste, et je le d\u00E9truirai; mais je ferai de toi une nation plus grande et plus puissante que lui."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: Les \u00C9gyptiens l\u0027apprendront, eux du milieu desquels tu as fait monter ce peuple par ta puissance,"
        },
        {
          "text": "et ils le diront aux habitants de ce pays. Ils savaient que toi, l\u0027\u00C9ternel, tu es au milieu de ce peuple; que tu apparais visiblement, toi, l\u0027\u00C9ternel; que ta nu\u00E9e se tient sur lui; que tu marches devant lui le jour dans une colonne de nu\u00E9e, et la nuit dans une colonne de feu."
        },
        {
          "text": "Si tu fais mourir ce peuple comme un seul homme, les nations qui ont entendu parler de toi diront:"
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel n\u0027avait pas le pouvoir de mener ce peuple dans le pays qu\u0027il avait jur\u00E9 de lui donner: c\u0027est pour cela qu\u0027il l\u0027a \u00E9gorg\u00E9 dans le d\u00E9sert."
        },
        {
          "text": "Maintenant, que la puissance du Seigneur se montre dans sa grandeur, comme tu l\u0027as d\u00E9clar\u00E9 en disant:"
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel est lent \u00E0 la col\u00E8re et riche en bont\u00E9, il pardonne l\u0027iniquit\u00E9 et la r\u00E9bellion; mais il ne tient point le coupable pour innocent, et il punit l\u0027iniquit\u00E9 des p\u00E8res sur les enfants jusqu\u0027\u00E0 la troisi\u00E8me et la quatri\u00E8me g\u00E9n\u00E9ration."
        },
        {
          "text": "Pardonne l\u0027iniquit\u00E9 de ce peuple, selon la grandeur de ta mis\u00E9ricorde, comme tu as pardonn\u00E9 \u00E0 ce peuple depuis l\u0027\u00C9gypte jusqu\u0027ici."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel dit: Je pardonne, comme tu l\u0027as demand\u00E9."
        },
        {
          "text": "Mais, je suis vivant! et la gloire de l\u0027\u00C9ternel remplira toute la terre."
        },
        {
          "text": "Tous ceux qui ont vu ma gloire, et les prodiges que j\u0027ai faits en \u00C9gypte et dans le d\u00E9sert, qui m\u0027ont tent\u00E9 d\u00E9j\u00E0 dix fois, et qui n\u0027ont point \u00E9cout\u00E9 ma voix,"
        },
        {
          "text": "tous ceux-l\u00E0 ne verront point le pays que j\u0027ai jur\u00E9 \u00E0 leurs p\u00E8res de leur donner, tous ceux qui m\u0027ont m\u00E9pris\u00E9 ne le verront point."
        },
        {
          "text": "Et parce que mon serviteur Caleb a \u00E9t\u00E9 anim\u00E9 d\u0027un autre esprit, et qu\u0027il a pleinement suivi ma voie, je le ferai entrer dans le pays o\u00F9 il est all\u00E9, et ses descendants le poss\u00E9deront."
        },
        {
          "text": "Les Amal\u00E9cites et les Canan\u00E9ens habitent la vall\u00E9e: demain, tournez-vous, et partez pour le d\u00E9sert, dans la direction de la mer Rouge."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, et dit:"
        },
        {
          "text": "Jusqu\u0027\u00E0 quand laisserai-je cette m\u00E9chante assembl\u00E9e murmurer contre moi? J\u0027ai entendu les murmures des enfants d\u0027Isra\u00EBl qui murmuraient contre moi."
        },
        {
          "text": "Dis-leur: Je suis vivant! dit l\u0027\u00C9ternel, je vous ferai ainsi que vous avez parl\u00E9 \u00E0 mes oreilles."
        },
        {
          "text": "Vos cadavres tomberont dans ce d\u00E9sert. Vous tous, dont on a fait le d\u00E9nombrement, en vous comptant depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, et qui avez murmur\u00E9 contre moi,"
        },
        {
          "text": "vous n\u0027entrerez point dans le pays que j\u0027avais jur\u00E9 de vous faire habiter, except\u00E9 Caleb, fils de Jephunn\u00E9, et Josu\u00E9, fils de Nun."
        },
        {
          "text": "Et vos petits enfants, dont vous avez dit: Ils deviendront une proie! je les y ferai entrer, et ils conna\u00EEtront le pays que vous avez d\u00E9daign\u00E9."
        },
        {
          "text": "Vos cadavres, \u00E0 vous, tomberont dans le d\u00E9sert;"
        },
        {
          "text": "et vos enfants pa\u00EEtront quarante ann\u00E9es dans le d\u00E9sert, et porteront la peine de vos infid\u00E9lit\u00E9s, jusqu\u0027\u00E0 ce que vos cadavres soient tous tomb\u00E9s dans le d\u00E9sert."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme que vous avez mis quarante jours \u00E0 explorer le pays, vous porterez la peine de vos iniquit\u00E9s quarante ann\u00E9es, une ann\u00E9e pour chaque jour; et vous saurez ce que c\u0027est que d\u0027\u00EAtre priv\u00E9 de ma pr\u00E9sence."
        },
        {
          "text": "Moi, l\u0027\u00C9ternel, j\u0027ai parl\u00E9! et c\u0027est ainsi que je traiterai cette m\u00E9chante assembl\u00E9e qui s\u0027est r\u00E9unie contre moi; ils seront consum\u00E9s dans ce d\u00E9sert, ils y mourront."
        },
        {
          "text": "Les hommes que Mo\u00EFse avait envoy\u00E9s pour explorer le pays, et qui, \u00E0 leur retour, avaient fait murmurer contre lui toute l\u0027assembl\u00E9e, en d\u00E9criant le pays;"
        },
        {
          "text": "ces hommes, qui avaient d\u00E9cri\u00E9 le pays, moururent frapp\u00E9s d\u0027une plaie devant l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Josu\u00E9, fils de Nun, et Caleb, fils de Jephunn\u00E9, rest\u00E8rent seuls vivants parmi ces hommes qui \u00E9taient all\u00E9s pour explorer le pays."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse rapporta ces choses \u00E0 tous les enfants d\u0027Isra\u00EBl, et le peuple fut dans une grande d\u00E9solation."
        },
        {
          "text": "Ils se lev\u00E8rent de bon matin, et mont\u00E8rent au sommet de la montagne, en disant: Nous voici! nous monterons au lieu dont a parl\u00E9 l\u0027\u00C9ternel, car nous avons p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit: Pourquoi transgressez-vous l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel? Cela ne r\u00E9ussira point."
        },
        {
          "text": "Ne montez pas! car l\u0027\u00C9ternel n\u0027est pas au milieu de vous. Ne vous faites pas battre par vos ennemis."
        },
        {
          "text": "Car les Amal\u00E9cites et les Canan\u00E9ens sont l\u00E0 devant vous, et vous tomberez par l\u0027\u00E9p\u00E9e. Parce que vous vous \u00EAtes d\u00E9tourn\u00E9s de l\u0027\u00C9ternel, l\u0027\u00C9ternel ne sera point avec vous."
        },
        {
          "text": "Ils s\u0027obstin\u00E8rent \u00E0 monter au sommet de la montagne; mais l\u0027arche de l\u0027alliance et Mo\u00EFse ne sortirent point du milieu du camp."
        },
        {
          "text": "Alors descendirent les Amal\u00E9cites et les Canan\u00E9ens qui habitaient cette montagne; ils les battirent, et les taill\u00E8rent en pi\u00E8ces jusqu\u0027\u00E0 Horma."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur: Quand vous serez entr\u00E9s dans le pays que je vous donne pour y \u00E9tablir vos demeures,"
        },
        {
          "text": "et que vous offrirez \u00E0 l\u0027\u00C9ternel un sacrifice consum\u00E9 par le feu, soit un holocauste, soit un sacrifice en accomplissement d\u0027un voeu ou en offrande volontaire, ou bien dans vos f\u00EAtes, pour produire avec votre gros ou votre menu b\u00E9tail une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, -"
        },
        {
          "text": "celui qui fera son offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel pr\u00E9sentera en offrande un dixi\u00E8me de fleur de farine p\u00E9trie dans un quart de hin d\u0027huile,"
        },
        {
          "text": "et tu feras une libation d\u0027un quart de hin de vin, avec l\u0027holocauste ou le sacrifice, pour chaque agneau."
        },
        {
          "text": "Pour un b\u00E9lier, tu pr\u00E9senteras en offrande deux dixi\u00E8mes de fleur de farine p\u00E9trie dans un tiers de hin d\u0027huile,"
        },
        {
          "text": "et tu feras une libation d\u0027un tiers de hin de vin, comme offrande d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Si tu offres un veau, soit comme holocauste, soit comme sacrifice en accomplissement d\u0027un voeu, ou comme sacrifice d\u0027actions de gr\u00E2ces \u00E0 l\u0027\u00C9ternel,"
        },
        {
          "text": "on pr\u00E9sentera en offrande, avec le veau, trois dixi\u00E8mes de fleur de farine p\u00E9trie dans un demi-hin d\u0027huile,"
        },
        {
          "text": "et tu feras une libation d\u0027un demi-hin de vin: c\u0027est un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "On fera ainsi pour chaque boeuf, pour chaque b\u00E9lier, pour chaque petit des brebis ou des ch\u00E8vres."
        },
        {
          "text": "Suivant le nombre des victimes, vous ferez ainsi pour chacune, d\u0027apr\u00E8s leur nombre."
        },
        {
          "text": "Tout indig\u00E8ne fera ces choses ainsi, lorsqu\u0027il offrira un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Si un \u00E9tranger s\u00E9journant chez vous, ou se trouvant \u00E0 l\u0027avenir au milieu de vous, offre un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, il l\u0027offrira de la m\u00EAme mani\u00E8re que vous."
        },
        {
          "text": "Il y aura une seule loi pour toute l\u0027assembl\u00E9e, pour vous et pour l\u0027\u00E9tranger en s\u00E9jour au milieu de vous; ce sera une loi perp\u00E9tuelle parmi vos descendants: il en sera de l\u0027\u00E9tranger comme de vous, devant l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Il y aura une seule loi et une seule ordonnance pour vous et pour l\u0027\u00E9tranger en s\u00E9jour parmi vous."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur: Quand vous serez arriv\u00E9s dans le pays o\u00F9 je vous ferai entrer,"
        },
        {
          "text": "et que vous mangerez du pain de ce pays, vous pr\u00E9l\u00E8verez une offrande pour l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Vous pr\u00E9senterez par \u00E9l\u00E9vation un g\u00E2teau, les pr\u00E9mices de votre p\u00E2te; vous le pr\u00E9senterez comme l\u0027offrande qu\u0027on pr\u00E9l\u00E8ve de l\u0027aire."
        },
        {
          "text": "Vous pr\u00E9l\u00E8verez pour l\u0027\u00C9ternel une offrande des pr\u00E9mices de votre p\u00E2te, dans les temps \u00E0 venir."
        },
        {
          "text": "Si vous p\u00E9chez involontairement, en n\u0027observant pas tous ces commandements que l\u0027\u00C9ternel a fait conna\u00EEtre \u00E0 Mo\u00EFse,"
        },
        {
          "text": "tout ce que l\u0027\u00C9ternel vous a ordonn\u00E9 par Mo\u00EFse, depuis le jour o\u00F9 l\u0027\u00C9ternel a donn\u00E9 des commandements et plus tard dans les temps \u00E0 venir;"
        },
        {
          "text": "si l\u0027on a p\u00E9ch\u00E9 involontairement, sans que l\u0027assembl\u00E9e s\u0027en soit aper\u00E7ue, toute l\u0027assembl\u00E9e offrira un jeune taureau en holocauste d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, avec l\u0027offrande et la libation, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies; elle offrira encore un bouc en sacrifice d\u0027expiation."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur fera l\u0027expiation pour toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et il leur sera pardonn\u00E9; car ils ont p\u00E9ch\u00E9 involontairement, et ils ont apport\u00E9 leur offrande, un sacrifice consum\u00E9 par le feu en l\u0027honneur de l\u0027\u00C9ternel et une victime expiatoire devant l\u0027\u00C9ternel, \u00E0 cause du p\u00E9ch\u00E9 qu\u0027ils ont involontairement commis."
        },
        {
          "text": "Il sera pardonn\u00E9 \u00E0 toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl et \u00E0 l\u0027\u00E9tranger en s\u00E9jour au milieu d\u0027eux, car c\u0027est involontairement que tout le peuple a p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Si c\u0027est une seule personne qui a p\u00E9ch\u00E9 involontairement, elle offrira une ch\u00E8vre d\u0027un an en sacrifice pour le p\u00E9ch\u00E9."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur fera l\u0027expiation pour la personne qui a p\u00E9ch\u00E9 involontairement devant l\u0027\u00C9ternel: quand il aura fait l\u0027expiation pour elle, il lui sera pardonn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Pour l\u0027indig\u00E8ne parmi les enfants d\u0027Isra\u00EBl et pour l\u0027\u00E9tranger en s\u00E9jour au milieu d\u0027eux, il y aura pour vous une m\u00EAme loi, quand on p\u00E9chera involontairement."
        },
        {
          "text": "Mais si quelqu\u0027un, indig\u00E8ne ou \u00E9tranger, agit la main lev\u00E9e, il outrage l\u0027\u00C9ternel; celui-l\u00E0 sera retranch\u00E9 du milieu de son peuple."
        },
        {
          "text": "Il a m\u00E9pris\u00E9 la parole de l\u0027\u00C9ternel, et il a viol\u00E9 son commandement: celui-l\u00E0 sera retranch\u00E9, il portera la peine de son iniquit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Comme les enfants d\u0027Isra\u00EBl \u00E9taient dans le d\u00E9sert, on trouva un homme qui ramassait du bois le jour du sabbat."
        },
        {
          "text": "Ceux qui l\u0027avaient trouv\u00E9 ramassant du bois l\u0027amen\u00E8rent \u00E0 Mo\u00EFse, \u00E0 Aaron, et \u00E0 toute l\u0027assembl\u00E9e."
        },
        {
          "text": "On le mit en prison, car ce qu\u0027on devait lui faire n\u0027avait pas \u00E9t\u00E9 d\u00E9clar\u00E9."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Cet homme sera puni de mort, toute l\u0027assembl\u00E9e le lapidera hors du camp."
        },
        {
          "text": "Toute l\u0027assembl\u00E9e le fit sortir du camp et le lapida, et il mourut, comme l\u0027\u00C9ternel l\u0027avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur qu\u0027ils se fassent, de g\u00E9n\u00E9ration en g\u00E9n\u00E9ration, une frange au bord de leurs v\u00EAtements, et qu\u0027ils mettent un cordon bleu sur cette frange du bord de leurs v\u00EAtements."
        },
        {
          "text": "Quand vous aurez cette frange, vous la regarderez, et vous vous souviendrez de tous les commandements de l\u0027\u00C9ternel pour les mettre en pratique, et vous ne suivrez pas les d\u00E9sirs de vos coeurs et de vos yeux pour vous laisser entra\u00EEner \u00E0 l\u0027infid\u00E9lit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Vous vous souviendrez ainsi de mes commandements, vous les mettrez en pratique, et vous serez saints pour votre Dieu."
        },
        {
          "text": "Je suis l\u0027\u00C9ternel, votre Dieu, qui vous ai fait sortir du pays d\u0027\u00C9gypte, pour \u00EAtre votre Dieu. Je suis l\u0027\u00C9ternel, votre Dieu."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Kor\u00E9, fils de Jitsehar, fils de Kehath, fils de L\u00E9vi, se r\u00E9volta avec Dathan et Abiram, fils d\u0027\u00C9liab, et On, fils de P\u00E9leth, tous trois fils de Ruben."
        },
        {
          "text": "Ils se soulev\u00E8rent contre Mo\u00EFse, avec deux cent cinquante hommes des enfants d\u0027Isra\u00EBl, des principaux de l\u0027assembl\u00E9e, de ceux que l\u0027on convoquait \u00E0 l\u0027assembl\u00E9e, et qui \u00E9taient des gens de renom."
        },
        {
          "text": "Ils s\u0027assembl\u00E8rent contre Mo\u00EFse et Aaron, et leur dirent: C\u0027en est assez! car toute l\u0027assembl\u00E9e, tous sont saints, et l\u0027\u00C9ternel est au milieu d\u0027eux. Pourquoi vous \u00E9levez-vous au-dessus de l\u0027assembl\u00E9e de l\u0027\u00C9ternel?"
        },
        {
          "text": "Quand Mo\u00EFse eut entendu cela, il tomba sur son visage."
        },
        {
          "text": "Il parla \u00E0 Kor\u00E9 et \u00E0 toute sa troupe, en disant: Demain, l\u0027\u00C9ternel fera conna\u00EEtre qui est \u00E0 lui et qui est saint, et il le fera approcher de lui; il fera approcher de lui celui qu\u0027il choisira."
        },
        {
          "text": "Faites ceci. Prenez des brasiers, Kor\u00E9 et toute sa troupe."
        },
        {
          "text": "Demain, mettez-y du feu, et posez-y du parfum devant l\u0027\u00C9ternel; celui que l\u0027\u00C9ternel choisira, c\u0027est celui-l\u00E0 qui sera saint. C\u0027en est assez, enfants de L\u00E9vi!"
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit \u00E0 Kor\u00E9: \u00C9coutez donc, enfants de L\u00E9vi:"
        },
        {
          "text": "Est-ce trop peu pour vous que le Dieu d\u0027Isra\u00EBl vous ait choisis dans l\u0027assembl\u00E9e d\u0027Isra\u00EBl, en vous faisant approcher de lui, afin que vous soyez employ\u00E9s au service du tabernacle de l\u0027\u00C9ternel, et que vous vous pr\u00E9sentiez devant l\u0027assembl\u00E9e pour la servir?"
        },
        {
          "text": "Il vous a fait approcher de lui, toi, et tous tes fr\u00E8res, les enfants de L\u00E9vi, et vous voulez encore le sacerdoce!"
        },
        {
          "text": "C\u0027est \u00E0 cause de cela que toi et toute ta troupe, vous vous assemblez contre l\u0027\u00C9ternel! car qui est Aaron, pour que vous murmuriez contre lui?"
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse envoya appeler Dathan et Abiram, fils d\u0027\u00C9liab. Mais ils dirent: Nous ne monterons pas."
        },
        {
          "text": "N\u0027est-ce pas assez que tu nous aies fait sortir d\u0027un pays o\u00F9 coulent le lait et le miel pour nous faire mourir au d\u00E9sert, sans que tu continues \u00E0 dominer sur nous?"
        },
        {
          "text": "Et ce n\u0027est pas dans un pays o\u00F9 coulent le lait et le miel que tu nous as men\u00E9s, ce ne sont pas des champs et des vignes que tu nous as donn\u00E9s en possession. Penses-tu crever les yeux de ces gens? Nous ne monterons pas."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fut tr\u00E8s irrit\u00E9, et il dit \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: N\u0027aie point \u00E9gard \u00E0 leur offrande. Je ne leur ai pas m\u00EAme pris un \u00E2ne, et je n\u0027ai fait de mal \u00E0 aucun d\u0027eux."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit \u00E0 Kor\u00E9: Toi et toute ta troupe, trouvez-vous demain devant l\u0027\u00C9ternel, toi et eux, avec Aaron."
        },
        {
          "text": "Prenez chacun votre brasier, mettez-y du parfum, et pr\u00E9sentez devant l\u0027\u00C9ternel chacun votre brasier: il y aura deux cent cinquante brasiers; toi et Aaron, vous prendrez aussi chacun votre brasier."
        },
        {
          "text": "Ils prirent chacun leur brasier, y mirent du feu et y pos\u00E8rent du parfum, et ils se tinrent \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation, avec Mo\u00EFse et Aaron."
        },
        {
          "text": "Et Kor\u00E9 convoqua toute l\u0027assembl\u00E9e contre Mo\u00EFse et Aaron, \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation. Alors la gloire de l\u0027\u00C9ternel apparut \u00E0 toute l\u0027assembl\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, et dit:"
        },
        {
          "text": "S\u00E9parez-vous du milieu de cette assembl\u00E9e, et je les consumerai en un seul instant."
        },
        {
          "text": "Ils tomb\u00E8rent sur leur visage, et dirent: O Dieu, Dieu des esprits de toute chair! un seul homme a p\u00E9ch\u00E9, et tu t\u0027irriterais contre toute l\u0027assembl\u00E9e?"
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle \u00E0 l\u0027assembl\u00E9e, et dis: Retirez-vous de toutes parts loin de la demeure de Kor\u00E9, de Dathan et d\u0027Abiram."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse se leva, et alla vers Dathan et Abiram; et les anciens d\u0027Isra\u00EBl le suivirent."
        },
        {
          "text": "Il parla \u00E0 l\u0027assembl\u00E9e, et dit: \u00C9loignez-vous des tentes de ces m\u00E9chants hommes, et ne touchez \u00E0 rien de ce qui leur appartient, de peur que vous ne p\u00E9rissiez en m\u00EAme temps qu\u0027ils seront punis pour tous leurs p\u00E9ch\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Ils se retir\u00E8rent de toutes parts loin de la demeure de Kor\u00E9, de Dathan et d\u0027Abiram. Dathan et Abiram sortirent, et se tinrent \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de leurs tentes, avec leurs femmes, leurs fils et leurs petits-enfants."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit: A ceci vous conna\u00EEtrez que l\u0027\u00C9ternel m\u0027a envoy\u00E9 pour faire toutes ces choses, et que je n\u0027agis pas de moi-m\u00EAme."
        },
        {
          "text": "Si ces gens meurent comme tous les hommes meurent, s\u0027ils subissent le sort commun \u00E0 tous les hommes, ce n\u0027est pas l\u0027\u00C9ternel qui m\u0027a envoy\u00E9;"
        },
        {
          "text": "mais si l\u0027\u00C9ternel fait une chose inou\u00EFe, si la terre ouvre sa bouche pour les engloutir avec tout ce qui leur appartient, et qu\u0027ils descendent vivants dans le s\u00E9jour des morts, vous saurez alors que ces gens ont m\u00E9pris\u00E9 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Comme il achevait de prononcer toutes ces paroles, la terre qui \u00E9tait sous eux se fendit."
        },
        {
          "text": "La terre ouvrit sa bouche, et les engloutit, eux et leurs maisons, avec tous les gens de Kor\u00E9 et tous leurs biens."
        },
        {
          "text": "Ils descendirent vivants dans le s\u00E9jour des morts, eux et tout ce qui leur appartenait; la terre les recouvrit, et ils disparurent au milieu de l\u0027assembl\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Tout Isra\u00EBl, qui \u00E9tait autour d\u0027eux, s\u0027enfuit \u00E0 leur cri; car ils disaient: Fuyons, de peur que la terre ne nous engloutisse!"
        },
        {
          "text": "Un feu sortit d\u0027aupr\u00E8s de l\u0027\u00C9ternel, et consuma les deux cent cinquante hommes qui offraient le parfum."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Dis \u00E0 \u00C9l\u00E9azar, fils du sacrificateur Aaron, de retirer de l\u0027incendie les brasiers et d\u0027en r\u00E9pandre au loin le feu, car ils sont sanctifi\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Avec les brasiers de ces gens qui ont p\u00E9ch\u00E9 au p\u00E9ril de leur vie, que l\u0027on fasse des lames \u00E9tendues dont on couvrira l\u0027autel. Puisqu\u0027ils ont \u00E9t\u00E9 pr\u00E9sent\u00E9s devant l\u0027\u00C9ternel et qu\u0027ils sont sanctifi\u00E9s, ils serviront de souvenir aux enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar prit les brasiers d\u0027airain qu\u0027avaient pr\u00E9sent\u00E9s les victimes de l\u0027incendie, et il en fit des lames pour couvrir l\u0027autel."
        },
        {
          "text": "C\u0027est un souvenir pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl, afin qu\u0027aucun \u00E9tranger \u00E0 la race d\u0027Aaron ne s\u0027approche pour offrir du parfum devant l\u0027\u00C9ternel et ne soit comme Kor\u00E9 et comme sa troupe, selon ce que l\u0027\u00C9ternel avait d\u00E9clar\u00E9 par Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "D\u00E8s le lendemain, toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl murmura contre Mo\u00EFse et Aaron, en disant: Vous avez fait mourir le peuple de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Comme l\u0027assembl\u00E9e se formait contre Mo\u00EFse et Aaron, et comme ils tournaient les regards vers la tente d\u0027assignation, voici, la nu\u00E9e la couvrit, et la gloire de l\u0027\u00C9ternel apparut."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et Aaron arriv\u00E8rent devant la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Retirez-vous du milieu de cette assembl\u00E9e, et je les consumerai en un instant. Ils tomb\u00E8rent sur leur visage;"
        },
        {
          "text": "et Mo\u00EFse dit \u00E0 Aaron: Prends le brasier, mets-y du feu de dessus l\u0027autel, poses-y du parfum, va promptement vers l\u0027assembl\u00E9e, et fais pour eux l\u0027expiation; car la col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel a \u00E9clat\u00E9, la plaie a commenc\u00E9."
        },
        {
          "text": "Aaron prit le brasier, comme Mo\u00EFse avait dit, et courut au milieu de l\u0027assembl\u00E9e; et voici, la plaie avait commenc\u00E9 parmi le peuple. Il offrit le parfum, et il fit l\u0027expiation pour le peuple."
        },
        {
          "text": "Il se pla\u00E7a entre les morts et les vivants, et la plaie fut arr\u00EAt\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Il y eut quatorze mille sept cents personnes qui moururent de cette plaie, outre ceux qui \u00E9taient morts \u00E0 cause de Kor\u00E9."
        },
        {
          "text": "Aaron retourna aupr\u00E8s de Mo\u00EFse, \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation. La plaie \u00E9tait arr\u00EAt\u00E9e."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et prend d\u0027eux une verge selon les maisons de leurs p\u00E8res, soit douze verges de la part de tous leurs princes selon les maisons de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Tu \u00E9criras le nom de chacun sur sa verge, et tu \u00E9criras le nom d\u0027Aaron sur la verge de L\u00E9vi; car il y aura une verge pour chaque chef des maisons de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Tu les d\u00E9poseras dans la tente d\u0027assignation, devant le t\u00E9moignage, o\u00F9 je me rencontre avec vous."
        },
        {
          "text": "L\u0027homme que je choisirai sera celui dont la verge fleurira, et je ferai cesser de devant moi les murmures que prof\u00E8rent contre vous les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse parla aux enfants d\u0027Isra\u00EBl; et tous leurs princes lui donn\u00E8rent une verge, chaque prince une verge, selon les maisons de leurs p\u00E8res, soit douze verges; la verge d\u0027Aaron \u00E9tait au milieu des leurs."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse d\u00E9posa les verges devant l\u0027\u00C9ternel, dans la tente du t\u00E9moignage."
        },
        {
          "text": "Le lendemain, lorsque Mo\u00EFse entra dans la tente du t\u00E9moignage, voici, la verge d\u0027Aaron, pour la maison de L\u00E9vi, avait fleuri, elle avait pouss\u00E9 des boutons, produit des fleurs, et m\u00FBri des amandes."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse \u00F4ta de devant l\u0027\u00C9ternel toutes les verges, et les porta \u00E0 tous les enfants d\u0027Isra\u00EBl, afin qu\u0027ils les vissent et qu\u0027ils prissent chacun leur verge."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Reporte la verge d\u0027Aaron devant le t\u00E9moignage, pour \u00EAtre conserv\u00E9e comme un signe pour les enfants de r\u00E9bellion, afin que tu fasses cesser de devant moi leurs murmures et qu\u0027ils ne meurent point."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fit ainsi; il se conforma \u00E0 l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel lui avait donn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl dirent \u00E0 Mo\u00EFse: Voici, nous expirons, nous p\u00E9rissons, nous p\u00E9rissons tous!"
        },
        {
          "text": "Quiconque s\u0027approche du tabernacle de l\u0027\u00C9ternel, meurt. Nous faudra-t-il tous expirer?"
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Aaron: Toi et tes fils, et la maison de ton p\u00E8re avec toi, vous porterez la peine des iniquit\u00E9s commises dans le sanctuaire; toi et tes fils avec toi, vous porterez la peine des iniquit\u00E9s commises dans l\u0027exercice de votre sacerdoce."
        },
        {
          "text": "Fais aussi approcher de toi tes fr\u00E8res, la tribu de L\u00E9vi, la tribu de ton p\u00E8re, afin qu\u0027ils te soient attach\u00E9s et qu\u0027ils te servent, lorsque toi, et tes fils avec toi, vous serez devant la tente du t\u00E9moignage."
        },
        {
          "text": "Ils observeront ce que tu leur ordonneras et ce qui concerne toute la tente; mais ils ne s\u0027approcheront ni des ustensiles du sanctuaire, ni de l\u0027autel, de peur que vous ne mouriez, eux et vous."
        },
        {
          "text": "Ils te seront attach\u00E9s, et ils observeront ce qui concerne la tente d\u0027assignation pour tout le service de la tente. Aucun \u00E9tranger n\u0027approchera de vous."
        },
        {
          "text": "Vous observerez ce qui concerne le sanctuaire et l\u0027autel, afin qu\u0027il n\u0027y ait plus de col\u00E8re contre les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Voici, j\u0027ai pris vos fr\u00E8res les L\u00E9vites du milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl: donn\u00E9s \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, ils vous sont remis en don pour faire le service de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Toi, et tes fils avec toi, vous observerez les fonctions de votre sacerdoce pour tout ce qui concerne l\u0027autel et pour ce qui est en dedans du voile: c\u0027est le service que vous ferez. Je vous accorde en pur don l\u0027exercice du sacerdoce. L\u0027\u00E9tranger qui approchera sera mis \u00E0 mort."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Aaron: Voici, de toutes les choses que consacrent les enfants d\u0027Isra\u00EBl, je te donne celles qui me sont offertes par \u00E9l\u00E9vation; je te les donne, \u00E0 toi et \u00E0 tes fils, comme droit d\u0027onction, par une loi perp\u00E9tuelle."
        },
        {
          "text": "Voici ce qui t\u0027appartiendra parmi les choses tr\u00E8s saintes qui ne sont pas consum\u00E9es par le feu: toutes leurs offrandes, tous leurs dons, tous leurs sacrifices d\u0027expiation, et tous les sacrifices de culpabilit\u00E9 qu\u0027ils m\u0027offriront; ces choses tr\u00E8s saintes seront pour toi et pour tes fils."
        },
        {
          "text": "Vous les mangerez dans un lieu tr\u00E8s saint; tout m\u00E2le en mangera; vous les regarderez comme saintes."
        },
        {
          "text": "Voici encore ce qui t\u0027appartiendra: tous les dons que les enfants d\u0027Isra\u00EBl pr\u00E9senteront par \u00E9l\u00E9vation et en les agitant de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre, je te les donne \u00E0 toi, \u00E0 tes fils et \u00E0 tes filles avec toi, par une loi perp\u00E9tuelle. Quiconque sera pur dans ta maison en mangera."
        },
        {
          "text": "Je te donne les pr\u00E9mices qu\u0027ils offriront \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: tout ce qu\u0027il y aura de meilleur en huile, tout ce qu\u0027il y aura de meilleur en mo\u00FBt et en bl\u00E9."
        },
        {
          "text": "Les premiers produits de leur terre, qu\u0027ils apporteront \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, seront pour toi. Quiconque sera pur dans ta maison en mangera."
        },
        {
          "text": "Tout ce qui sera d\u00E9vou\u00E9 par interdit en Isra\u00EBl sera pour toi."
        },
        {
          "text": "Tout premier-n\u00E9 de toute chair, qu\u0027ils offriront \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, tant des hommes que des animaux, sera pour toi. Seulement, tu feras racheter le premier-n\u00E9 de l\u0027homme, et tu feras racheter le premier-n\u00E9 d\u0027un animal impur."
        },
        {
          "text": "Tu les feras racheter d\u00E8s l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois, d\u0027apr\u00E8s ton estimation, au prix de cinq sicles d\u0027argent, selon le sicle du sanctuaire, qui est de vingt gu\u00E9ras."
        },
        {
          "text": "Mais tu ne feras point racheter le premier-n\u00E9 du boeuf, ni le premier-n\u00E9 de la brebis, ni le premier-n\u00E9 de la ch\u00E8vre: ce sont des choses saintes. Tu r\u00E9pandras leur sang sur l\u0027autel, et tu br\u00FBleras leur graisse: ce sera un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Leur chair sera pour toi, comme la poitrine qu\u0027on agite de c\u00F4t\u00E9 et d\u0027autre et comme l\u0027\u00E9paule droite."
        },
        {
          "text": "Je te donne, \u00E0 toi, \u00E0 tes fils et \u00E0 tes filles avec toi, par une loi perp\u00E9tuelle, toutes les offrandes saintes que les enfants d\u0027Isra\u00EBl pr\u00E9senteront \u00E0 l\u0027\u00C9ternel par \u00E9l\u00E9vation. C\u0027est une alliance inviolable et \u00E0 perp\u00E9tuit\u00E9 devant l\u0027\u00C9ternel, pour toi et pour ta post\u00E9rit\u00E9 avec toi."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Aaron: Tu ne poss\u00E9deras rien dans leur pays, et il n\u0027y aura point de part pour toi au milieu d\u0027eux; c\u0027est moi qui suis ta part et ta possession, au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Je donne comme possession aux fils de L\u00E9vi toute d\u00EEme en Isra\u00EBl, pour le service qu\u0027ils font, le service de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl n\u0027approcheront plus de la tente d\u0027assignation, de peur qu\u0027ils ne se chargent d\u0027un p\u00E9ch\u00E9 et qu\u0027ils ne meurent."
        },
        {
          "text": "Les L\u00E9vites feront le service de la tente d\u0027assignation, et ils resteront charg\u00E9s de leurs iniquit\u00E9s. Ils n\u0027auront point de possession au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl: ce sera une loi perp\u00E9tuelle parmi vos descendants."
        },
        {
          "text": "Je donne comme possession aux L\u00E9vites les d\u00EEmes que les enfants d\u0027Isra\u00EBl pr\u00E9senteront \u00E0 l\u0027\u00C9ternel par \u00E9l\u00E9vation; c\u0027est pourquoi je dis \u00E0 leur \u00E9gard: Ils n\u0027auront point de possession au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Tu parleras aux L\u00E9vites, et tu leur diras: Lorsque vous recevrez des enfants d\u0027Isra\u00EBl la d\u00EEme que je vous donne de leur part comme votre possession, vous en pr\u00E9l\u00E8verez une offrande pour l\u0027\u00C9ternel, une d\u00EEme de la d\u00EEme;"
        },
        {
          "text": "et votre offrande vous sera compt\u00E9e comme le bl\u00E9 qu\u0027on pr\u00E9l\u00E8ve de l\u0027aire et comme le mo\u00FBt qu\u0027on pr\u00E9l\u00E8ve de la cuve."
        },
        {
          "text": "C\u0027est ainsi que vous pr\u00E9l\u00E8verez une offrande pour l\u0027\u00C9ternel sur toutes les d\u00EEmes que vous recevrez des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et vous donnerez au sacrificateur Aaron l\u0027offrande que vous en aurez pr\u00E9lev\u00E9e pour l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Sur tous les dons qui vous seront faits, vous pr\u00E9l\u00E8verez toutes les offrandes pour l\u0027\u00C9ternel; sur tout ce qu\u0027il y aura de meilleur, vous pr\u00E9l\u00E8verez la portion consacr\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Tu leur diras: Quand vous en aurez pr\u00E9lev\u00E9 le meilleur, la d\u00EEme sera compt\u00E9e aux L\u00E9vites comme le revenu de l\u0027aire et comme le revenu de la cuve."
        },
        {
          "text": "Vous la mangerez en un lieu quelconque, vous et votre maison; car c\u0027est votre salaire pour le service que vous faites dans la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "Vous ne serez charg\u00E9s pour cela d\u0027aucun p\u00E9ch\u00E9, quand vous en aurez pr\u00E9lev\u00E9 le meilleur, vous ne profanerez point les offrandes saintes des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et vous ne mourrez point."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, et dit:"
        },
        {
          "text": "Voici ce qui est ordonn\u00E9 par la loi que l\u0027\u00C9ternel a prescrite, en disant: Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et qu\u0027ils t\u0027am\u00E8nent une vache rousse, sans tache, sans d\u00E9faut corporel, et qui n\u0027ait point port\u00E9 le joug."
        },
        {
          "text": "Vous la remettrez au sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, qui la fera sortir du camp, et on l\u0027\u00E9gorgera devant lui."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar prendra du sang de la vache avec le doigt, et il en fera sept fois l\u0027aspersion sur le devant de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "On br\u00FBlera la vache sous ses yeux; on br\u00FBlera sa peau, sa chair et son sang, avec ses excr\u00E9ments."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur prendra du bois de c\u00E8dre, de l\u0027hysope et du cramoisi, et il les jettera au milieu des flammes qui consumeront la vache."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur lavera ses v\u00EAtements, et lavera son corps dans l\u0027eau; puis il rentrera dans le camp, et sera impur jusqu\u0027au soir."
        },
        {
          "text": "Celui qui aura br\u00FBl\u00E9 la vache lavera ses v\u00EAtements dans l\u0027eau, et lavera son corps dans l\u0027eau; et il sera impur jusqu\u0027au soir."
        },
        {
          "text": "Un homme pur recueillera la cendre de la vache, et la d\u00E9posera hors du camp, dans un lieu pur; on la conservera pour l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, afin d\u0027en faire l\u0027eau de purification. C\u0027est une eau expiatoire."
        },
        {
          "text": "Celui qui aura recueilli la cendre de la vache lavera ses v\u00EAtements, et sera impur jusqu\u0027au soir. Ce sera une loi perp\u00E9tuelle pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl et pour l\u0027\u00E9tranger en s\u00E9jour au milieu d\u0027eux."
        },
        {
          "text": "Celui qui touchera un mort, un corps humain quelconque, sera impur pendant sept jours."
        },
        {
          "text": "Il se purifiera avec cette eau le troisi\u00E8me jour et le septi\u00E8me jour, et il sera pur; mais, s\u0027il ne se purifie pas le troisi\u00E8me jour et le septi\u00E8me jour, il ne sera pas pur."
        },
        {
          "text": "Celui qui touchera un mort, le corps d\u0027un homme qui sera mort, et qui ne se purifiera pas, souille le tabernacle de l\u0027\u00C9ternel; celui-l\u00E0 sera retranch\u00E9 d\u0027Isra\u00EBl. Comme l\u0027eau de purification n\u0027a pas \u00E9t\u00E9 r\u00E9pandue sur lui, il est impur, et son impuret\u00E9 est encore sur lui."
        },
        {
          "text": "Voici la loi. Lorsqu\u0027un homme mourra dans une tente, quiconque entrera dans la tente, et quiconque se trouvera dans la tente, sera impur pendant sept jours."
        },
        {
          "text": "Tout vase d\u00E9couvert, sur lequel il n\u0027y aura point de couvercle attach\u00E9, sera impur."
        },
        {
          "text": "Quiconque touchera, dans les champs, un homme tu\u00E9 par l\u0027\u00E9p\u00E9e, ou un mort, ou des ossements humains, ou un s\u00E9pulcre, sera impur pendant sept jours."
        },
        {
          "text": "On prendra, pour celui qui est impur, de la cendre de la victime expiatoire qui a \u00E9t\u00E9 br\u00FBl\u00E9e, et on mettra dessus de l\u0027eau vive dans un vase."
        },
        {
          "text": "Un homme pur prendra de l\u0027hysope, et la trempera dans l\u0027eau; puis il en fera l\u0027aspersion sur la tente, sur tous les ustensiles, sur les personnes qui sont l\u00E0, sur celui qui a touch\u00E9 des ossements, ou un homme tu\u00E9, ou un mort, ou un s\u00E9pulcre."
        },
        {
          "text": "Celui qui est pur fera l\u0027aspersion sur celui qui est impur, le troisi\u00E8me jour et le septi\u00E8me jour, et il le purifiera le septi\u00E8me jour. Il lavera ses v\u00EAtements, et se lavera dans l\u0027eau; et le soir, il sera pur."
        },
        {
          "text": "Un homme qui sera impur, et qui ne se purifiera pas, sera retranch\u00E9 du milieu de l\u0027assembl\u00E9e, car il a souill\u00E9 le sanctuaire de l\u0027\u00C9ternel; comme l\u0027eau de purification n\u0027a pas \u00E9t\u00E9 r\u00E9pandue sur lui, il est impur."
        },
        {
          "text": "Ce sera pour eux une loi perp\u00E9tuelle. Celui qui fera l\u0027aspersion de l\u0027eau de purification lavera ses v\u00EAtements, et celui qui touchera l\u0027eau de purification sera impur jusqu\u0027au soir."
        },
        {
          "text": "Tout ce que touchera celui qui est impur sera souill\u00E9, et la personne qui le touchera sera impure jusqu\u0027au soir."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl arriva dans le d\u00E9sert de Tsin le premier mois, et le peuple s\u0027arr\u00EAta \u00E0 Kad\u00E8s. C\u0027est l\u00E0 que mourut Marie, et qu\u0027elle fut enterr\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Il n\u0027y avait point d\u0027eau pour l\u0027assembl\u00E9e; et l\u0027on se souleva contre Mo\u00EFse et Aaron."
        },
        {
          "text": "Le peuple chercha querelle \u00E0 Mo\u00EFse. Ils dirent: Que n\u0027avons-nous expir\u00E9, quand nos fr\u00E8res expir\u00E8rent devant l\u0027\u00C9ternel?"
        },
        {
          "text": "Pourquoi avez-vous fait venir l\u0027assembl\u00E9e de l\u0027\u00C9ternel dans ce d\u00E9sert, pour que nous y mourions, nous et notre b\u00E9tail?"
        },
        {
          "text": "Pourquoi nous avez-vous fait monter hors d\u0027\u00C9gypte, pour nous amener dans ce m\u00E9chant lieu? Ce n\u0027est pas un lieu o\u00F9 l\u0027on puisse semer, et il n\u0027y a ni figuier, ni vigne, ni grenadier, ni d\u0027eau \u00E0 boire."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et Aaron s\u0027\u00E9loign\u00E8rent de l\u0027assembl\u00E9e pour aller \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation. Ils tomb\u00E8rent sur leur visage; et la gloire de l\u0027\u00C9ternel leur apparut."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Prends la verge, et convoque l\u0027assembl\u00E9e, toi et ton fr\u00E8re Aaron. Vous parlerez en leur pr\u00E9sence au rocher, et il donnera ses eaux; tu feras sortir pour eux de l\u0027eau du rocher, et tu abreuveras l\u0027assembl\u00E9e et leur b\u00E9tail."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse prit la verge qui \u00E9tait devant l\u0027\u00C9ternel, comme l\u0027\u00C9ternel le lui avait ordonn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et Aaron convoqu\u00E8rent l\u0027assembl\u00E9e en face du rocher. Et Mo\u00EFse leur dit: \u00C9coutez donc, rebelles! Est-ce de ce rocher que nous vous ferons sortir de l\u0027eau?"
        },
        {
          "text": "Puis Mo\u00EFse leva la main et frappa deux fois le rocher avec sa verge. Il sortit de l\u0027eau en abondance. L\u0027assembl\u00E9e but, et le b\u00E9tail aussi."
        },
        {
          "text": "Alors l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron: Parce que vous n\u0027avez pas cru en moi, pour me sanctifier aux yeux des enfants d\u0027Isra\u00EBl, vous ne ferez point entrer cette assembl\u00E9e dans le pays que je lui donne."
        },
        {
          "text": "Ce sont les eaux de Meriba, o\u00F9 les enfants d\u0027Isra\u00EBl contest\u00E8rent avec l\u0027\u00C9ternel, qui fut sanctifi\u00E9 en eux."
        },
        {
          "text": "De Kad\u00E8s, Mo\u00EFse envoya des messagers au roi d\u0027\u00C9dom, pour lui dire: Ainsi parle ton fr\u00E8re Isra\u00EBl: Tu sais toutes les souffrances que nous avons \u00E9prouv\u00E9es."
        },
        {
          "text": "Nos p\u00E8res descendirent en \u00C9gypte, et nous y demeur\u00E2mes longtemps. Mais les \u00C9gyptiens nous ont maltrait\u00E9s, nous et nos p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Nous avons cri\u00E9 \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, et il a entendu notre voix. Il a envoy\u00E9 un ange, et nous a fait sortir de l\u0027\u00C9gypte. Et voici, nous sommes \u00E0 Kad\u00E8s, ville \u00E0 l\u0027extr\u00E9mit\u00E9 de ton territoire."
        },
        {
          "text": "Laisse-nous passer par ton pays; nous ne traverserons ni les champs, ni les vignes, et nous ne boirons pas l\u0027eau des puits; nous suivrons la route royale, sans nous d\u00E9tourner \u00E0 droite ou \u00E0 gauche, jusqu\u0027\u00E0 ce que nous ayons franchi ton territoire."
        },
        {
          "text": "\u00C9dom lui dit: Tu ne passeras point chez moi, sinon je sortirai \u00E0 ta rencontre avec l\u0027\u00E9p\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl lui dirent: Nous monterons par la grande route; et, si nous buvons de ton eau, moi et mes troupeaux, j\u0027en paierai le prix; je ne ferai que passer avec mes pieds, pas autre chose."
        },
        {
          "text": "Il r\u00E9pondit: Tu ne passeras pas! Et \u00C9dom sortit \u00E0 sa rencontre avec un peuple nombreux et \u00E0 main forte."
        },
        {
          "text": "Ainsi \u00C9dom refusa de donner passage \u00E0 Isra\u00EBl par son territoire. Et Isra\u00EBl se d\u00E9tourna de lui."
        },
        {
          "text": "Toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl partit de Kad\u00E8s, et arriva \u00E0 la montagne de Hor."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 Aaron, vers la montagne de Hor, sur la fronti\u00E8re du pays d\u0027\u00C9dom:"
        },
        {
          "text": "Aaron va \u00EAtre recueilli aupr\u00E8s de son peuple; car il n\u0027entrera point dans le pays que je donne aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, parce que vous avez \u00E9t\u00E9 rebelles \u00E0 mon ordre, aux eaux de Meriba."
        },
        {
          "text": "Prends Aaron et son fils \u00C9l\u00E9azar, et fais-les monter sur la montagne de Hor."
        },
        {
          "text": "D\u00E9pouille Aaron de ses v\u00EAtements, et fais-les rev\u00EAtir \u00E0 \u00C9l\u00E9azar, son fils. C\u0027est l\u00E0 qu\u0027Aaron sera recueilli et qu\u0027il mourra."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fit ce que l\u0027\u00C9ternel avait ordonn\u00E9. Ils mont\u00E8rent sur la montagne de Hor, aux yeux de toute l\u0027assembl\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse d\u00E9pouilla Aaron de ses v\u00EAtements, et les fit rev\u00EAtir \u00E0 \u00C9l\u00E9azar, son fils. Aaron mourut l\u00E0, au sommet de la montagne. Mo\u00EFse et \u00C9l\u00E9azar descendirent de la montagne."
        },
        {
          "text": "Toute l\u0027assembl\u00E9e vit qu\u0027Aaron avait expir\u00E9, et toute la maison d\u0027Isra\u00EBl pleura Aaron pendant trente jours."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Le roi d\u0027Arad, Canan\u00E9en, qui habitait le midi, apprit qu\u0027Isra\u00EBl venait par le chemin d\u0027Atharim. Il combattit Isra\u00EBl, et emmena des prisonniers."
        },
        {
          "text": "Alors Isra\u00EBl fit un voeu \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, et dit: Si tu livres ce peuple entre mes mains, je d\u00E9vouerai ses villes par interdit."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel entendit la voix d\u0027Isra\u00EBl, et livra les Canan\u00E9ens. On les d\u00E9voua par interdit, eux et leurs villes; et l\u0027on nomma ce lieu Horma."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de la montagne de Hor par le chemin de la mer Rouge, pour contourner le pays d\u0027\u00C9dom. Le peuple s\u0027impatienta en route,"
        },
        {
          "text": "et parla contre Dieu et contre Mo\u00EFse: Pourquoi nous avez-vous fait monter hors d\u0027\u00C9gypte, pour que nous mourions dans le d\u00E9sert? car il n\u0027y a point de pain, et il n\u0027y a point d\u0027eau, et notre \u00E2me est d\u00E9go\u00FBt\u00E9e de cette mis\u00E9rable nourriture."
        },
        {
          "text": "Alors l\u0027\u00C9ternel envoya contre le peuple des serpents br\u00FBlants; ils mordirent le peuple, et il mourut beaucoup de gens en Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Le peuple vint \u00E0 Mo\u00EFse, et dit: Nous avons p\u00E9ch\u00E9, car nous avons parl\u00E9 contre l\u0027\u00C9ternel et contre toi. Prie l\u0027\u00C9ternel, afin qu\u0027il \u00E9loigne de nous ces serpents. Mo\u00EFse pria pour le peuple."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Fais-toi un serpent br\u00FBlant, et place-le sur une perche; quiconque aura \u00E9t\u00E9 mordu, et le regardera, conservera la vie."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fit un serpent d\u0027airain, et le pla\u00E7a sur une perche; et quiconque avait \u00E9t\u00E9 mordu par un serpent, et regardait le serpent d\u0027airain, conservait la vie."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl partirent, et ils camp\u00E8rent \u00E0 Oboth."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Oboth et ils camp\u00E8rent \u00E0 Ijj\u00E9 Abarim, dans le d\u00E9sert qui est vis-\u00E0-vis de Moab, vers le soleil levant."
        },
        {
          "text": "De l\u00E0 ils partirent, et ils camp\u00E8rent dans la vall\u00E9e de Z\u00E9red."
        },
        {
          "text": "De l\u00E0 ils partirent, et ils camp\u00E8rent de l\u0027autre c\u00F4t\u00E9 de l\u0027Arnon, qui coule dans le d\u00E9sert en sortant du territoire des Amor\u00E9ens; car l\u0027Arnon est la fronti\u00E8re de Moab, entre Moab et les Amor\u00E9ens."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi il est dit dans le livre des Guerres de l\u0027\u00C9ternel: ...Vaheb en Supha, et les torrents de l\u0027Arnon,"
        },
        {
          "text": "et le cours des torrents, qui s\u0027\u00E9tend du c\u00F4t\u00E9 d\u0027Ar et touche \u00E0 la fronti\u00E8re de Moab."
        },
        {
          "text": "De l\u00E0 ils all\u00E8rent \u00E0 Beer. C\u0027est ce Beer, o\u00F9 l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Rassemble le peuple, et je leur donnerai de l\u0027eau."
        },
        {
          "text": "Alors Isra\u00EBl chanta ce cantique: Monte, puits! Chantez en son honneur!"
        },
        {
          "text": "Puits, que des princes ont creus\u00E9, Que les grands du peuple ont creus\u00E9, Avec le sceptre, avec leurs b\u00E2tons!"
        },
        {
          "text": "Du d\u00E9sert ils all\u00E8rent \u00E0 Matthana; de Matthana, \u00E0 Nahaliel; de Nahaliel, \u00E0 Bamoth;"
        },
        {
          "text": "de Bamoth, \u00E0 la vall\u00E9e qui est dans le territoire de Moab, au sommet du Pisga, en regard du d\u00E9sert."
        },
        {
          "text": "Isra\u00EBl envoya des messagers \u00E0 Sihon, roi des Amor\u00E9ens, pour lui dire:"
        },
        {
          "text": "Laisse-moi passer par ton pays; nous n\u0027entrerons ni dans les champs, ni dans les vignes, et nous ne boirons pas l\u0027eau des puits; nous suivrons la route royale, jusqu\u0027\u00E0 ce que nous ayons franchi ton territoire."
        },
        {
          "text": "Sihon n\u0027accorda point \u00E0 Isra\u00EBl le passage sur son territoire; il rassembla tout son peuple, et sortit \u00E0 la rencontre d\u0027Isra\u00EBl, dans le d\u00E9sert; il vint \u00E0 Jahats, et combattit Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Isra\u00EBl le frappa du tranchant de l\u0027\u00E9p\u00E9e et s\u0027empara de son pays depuis l\u0027Arnon jusqu\u0027au Jabbok, jusqu\u0027\u00E0 la fronti\u00E8re des enfants d\u0027Ammon; car la fronti\u00E8re des enfants d\u0027Ammon \u00E9tait fortifi\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Isra\u00EBl prit toutes les villes, et s\u0027\u00E9tablit dans toutes les villes des Amor\u00E9ens, \u00E0 Hesbon et dans toutes les villes de son ressort."
        },
        {
          "text": "Car Hesbon \u00E9tait la ville de Sihon, roi des Amor\u00E9ens; il avait fait la guerre au pr\u00E9c\u00E9dent roi de Moab, et lui avait enlev\u00E9 tout son pays jusqu\u0027\u00E0 l\u0027Arnon."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi les po\u00E8tes disent: Venez \u00E0 Hesbon! Que la ville de Sihon soit reb\u00E2tie et fortifi\u00E9e!"
        },
        {
          "text": "Car il est sorti un feu de Hesbon, Une flamme de la ville de Sihon; Elle a d\u00E9vor\u00E9 Ar Moab, Les habitants des hauteurs de l\u0027Arnon."
        },
        {
          "text": "Malheur \u00E0 toi, Moab! Tu es perdu, peuple de Kemosch! Il a fait de ses fils des fuyards, Et il a livr\u00E9 ses filles captives A Sihon, roi des Amor\u00E9ens."
        },
        {
          "text": "Nous avons lanc\u00E9 sur eux nos traits: De Hesbon \u00E0 Dibon tout est d\u00E9truit; Nous avons \u00E9tendu nos ravages jusqu\u0027\u00E0 Nophach, Jusqu\u0027\u00E0 M\u00E9deba."
        },
        {
          "text": "Isra\u00EBl s\u0027\u00E9tablit dans le pays des Amor\u00E9ens."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse envoya reconna\u00EEtre Jaezer; et ils prirent les villes de son ressort, et chass\u00E8rent les Amor\u00E9ens qui y \u00E9taient."
        },
        {
          "text": "Ils chang\u00E8rent ensuite de direction, et mont\u00E8rent par le chemin de Basan. Og, roi de Basan, sortit \u00E0 leur rencontre, avec tout son peuple, pour les combattre \u00E0 \u00C9dr\u00E9i."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Ne le crains point; car je le livre entre tes mains, lui et tout son peuple, et son pays; tu le traiteras comme tu as trait\u00E9 Sihon, roi des Amor\u00E9ens, qui habitait \u00E0 Hesbon."
        },
        {
          "text": "Et ils le battirent, lui et ses fils, et tout son peuple, sans en laisser \u00E9chapper un seul, et ils s\u0027empar\u00E8rent de son pays."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl partirent, et ils camp\u00E8rent dans les plaines de Moab, au del\u00E0 du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo."
        },
        {
          "text": "Balak, fils de Tsippor, vit tout ce qu\u0027Isra\u00EBl avait fait aux Amor\u00E9ens."
        },
        {
          "text": "Et Moab fut tr\u00E8s effray\u00E9 en face d\u0027un peuple aussi nombreux, il fut saisi de terreur en face des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Moab dit aux anciens de Madian: Cette multitude va d\u00E9vorer tout ce qui nous entoure, comme le boeuf broute la verdure des champs. Balak, fils de Tsippor, \u00E9tait alors roi de Moab."
        },
        {
          "text": "Il envoya des messagers aupr\u00E8s de Balaam, fils de Beor, \u00E0 Pethor sur le fleuve, dans le pays des fils de son peuple, afin de l\u0027appeler et de lui dire: Voici, un peuple est sorti d\u0027\u00C9gypte, il couvre la surface de la terre, et il habite vis-\u00E0-vis de moi."
        },
        {
          "text": "Viens, je te prie, maudis-moi ce peuple, car il est plus puissant que moi; peut-\u00EAtre ainsi pourrai-je le battre et le chasserai-je du pays, car je sais que celui que tu b\u00E9nis est b\u00E9ni, et que celui que tu maudis est maudit."
        },
        {
          "text": "Les anciens de Moab et les anciens de Madian partirent, ayant avec eux des pr\u00E9sents pour le devin. Ils arriv\u00E8rent aupr\u00E8s de Balaam, et lui rapport\u00E8rent les paroles de Balak."
        },
        {
          "text": "Balaam leur dit: Passez ici la nuit, et je vous donnerai r\u00E9ponse, d\u0027apr\u00E8s ce que l\u0027\u00C9ternel me dira. Et les chefs de Moab rest\u00E8rent chez Balaam."
        },
        {
          "text": "Dieu vint \u00E0 Balaam, et dit: Qui sont ces hommes que tu as chez toi?"
        },
        {
          "text": "Balaam r\u00E9pondit \u00E0 Dieu: Balak, fils de Tsippor, roi de Moab, les a envoy\u00E9s pour me dire:"
        },
        {
          "text": "Voici, un peuple est sorti d\u0027\u00C9gypte, et il couvre la surface de la terre; viens donc, maudis-le; peut-\u00EAtre ainsi pourrai-je le combattre, et le chasserai-je."
        },
        {
          "text": "Dieu dit \u00E0 Balaam: Tu n\u0027iras point avec eux; tu ne maudiras point ce peuple, car il est b\u00E9ni."
        },
        {
          "text": "Balaam se leva le matin, et il dit aux chefs de Balak: Allez dans votre pays, car l\u0027\u00C9ternel refuse de me laisser aller avec vous."
        },
        {
          "text": "Et les princes de Moab se lev\u00E8rent, retourn\u00E8rent aupr\u00E8s de Balak, et dirent: Balaam a refus\u00E9 de venir avec nous."
        },
        {
          "text": "Balak envoya de nouveau des chefs en plus grand nombre et plus consid\u00E9r\u00E9s que les pr\u00E9c\u00E9dents."
        },
        {
          "text": "Ils arriv\u00E8rent aupr\u00E8s de Balaam, et lui dirent: Ainsi parle Balak, fils de Tsippor: Que l\u0027on ne t\u0027emp\u00EAche donc pas de venir vers moi;"
        },
        {
          "text": "car je te rendrai beaucoup d\u0027honneurs, et je ferai tout ce que tu me diras; viens, je te prie, maudis-moi ce peuple."
        },
        {
          "text": "Balaam r\u00E9pondit et dit aux serviteurs de Balak: Quand Balak me donnerait sa maison pleine d\u0027argent et d\u0027or, je ne pourrais faire aucune chose, ni petite ni grande, contre l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel, mon Dieu."
        },
        {
          "text": "Maintenant, je vous prie, restez ici cette nuit, et je saurai ce que l\u0027\u00C9ternel me dira encore."
        },
        {
          "text": "Dieu vint \u00E0 Balaam pendant la nuit, et lui dit: Puisque ces hommes sont venus pour t\u0027appeler, l\u00E8ve-toi, va avec eux; mais tu feras ce que je te dirai."
        },
        {
          "text": "Balaam se leva le matin, sella son \u00E2nesse, et partit avec les chefs de Moab."
        },
        {
          "text": "La col\u00E8re de Dieu s\u0027enflamma, parce qu\u0027il \u00E9tait parti; et l\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel se pla\u00E7a sur le chemin, pour lui r\u00E9sister. Balaam \u00E9tait mont\u00E9 sur son \u00E2nesse, et ses deux serviteurs \u00E9taient avec lui."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00E2nesse vit l\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel qui se tenait sur le chemin, son \u00E9p\u00E9e nue dans la main; elle se d\u00E9tourna du chemin et alla dans les champs. Balaam frappa l\u0027\u00E2nesse pour la ramener dans le chemin."
        },
        {
          "text": "L\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel se pla\u00E7a dans un sentier entre les vignes; il y avait un mur de chaque c\u00F4t\u00E9."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00E2nesse vit l\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel; elle se serra contre le mur, et pressa le pied de Balaam contre le mur. Balaam la frappa de nouveau."
        },
        {
          "text": "L\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel passa plus loin, et se pla\u00E7a dans un lieu o\u00F9 il n\u0027y avait point d\u0027espace pour se d\u00E9tourner \u00E0 droite ou \u00E0 gauche."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00E2nesse vit l\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel, et elle s\u0027abattit sous Balaam. La col\u00E8re de Balaam s\u0027enflamma, et il frappa l\u0027\u00E2nesse avec un b\u00E2ton."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel ouvrit la bouche de l\u0027\u00E2nesse, et elle dit \u00E0 Balaam: Que t\u0027ai je fait, pour que tu m\u0027aies frapp\u00E9e d\u00E9j\u00E0 trois fois?"
        },
        {
          "text": "Balaam r\u00E9pondit \u00E0 l\u0027\u00E2nesse: C\u0027est parce que tu t\u0027es moqu\u00E9e de moi; si j\u0027avais une \u00E9p\u00E9e dans la main, je te tuerais \u00E0 l\u0027instant."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00E2nesse dit \u00E0 Balaam: Ne suis-je pas ton \u00E2nesse, que tu as de tout temps mont\u00E9e jusqu\u0027\u00E0 ce jour? Ai-je l\u0027habitude de te faire ainsi? Et il r\u00E9pondit: Non."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel ouvrit les yeux de Balaam, et Balaam vit l\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel qui se tenait sur le chemin, son \u00E9p\u00E9e nue dans la main; et il s\u0027inclina, et se prosterna sur son visage."
        },
        {
          "text": "L\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel lui dit: Pourquoi as-tu frapp\u00E9 ton \u00E2nesse d\u00E9j\u00E0 trois fois? Voici, je suis sorti pour te r\u00E9sister, car c\u0027est un chemin de perdition qui est devant moi."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00E2nesse m\u0027a vu, et elle s\u0027est d\u00E9tourn\u00E9e devant moi d\u00E9j\u00E0 trois fois; si elle ne f\u00FBt pas d\u00E9tourn\u00E9e de moi, je t\u0027aurais m\u00EAme tu\u00E9, et je lui aurais laiss\u00E9 la vie."
        },
        {
          "text": "Balaam dit \u00E0 l\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel: J\u0027ai p\u00E9ch\u00E9, car je ne savais pas que tu te fusses plac\u00E9 au-devant de moi sur le chemin; et maintenant, si tu me d\u00E9sapprouves, je m\u0027en retournerai."
        },
        {
          "text": "L\u0027ange de l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Balaam: Va avec ces hommes; mais tu ne feras que r\u00E9p\u00E9ter les paroles que je te dirai. Et Balaam alla avec les chefs de Balak."
        },
        {
          "text": "Balak apprit que Balaam arrivait, et il sortit \u00E0 sa rencontre jusqu\u0027\u00E0 la ville de Moab qui est sur la limite de l\u0027Arnon, \u00E0 l\u0027extr\u00EAme fronti\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Balak dit \u00E0 Balaam: N\u0027ai-je pas envoy\u00E9 aupr\u00E8s de toi pour t\u0027appeler? Pourquoi n\u0027es-tu pas venu vers moi? Ne puis-je donc pas te traiter avec honneur?"
        },
        {
          "text": "Balaam dit \u00E0 Balak: Voici, je suis venu vers toi; maintenant, me sera-t-il permis de dire quoi que ce soit? Je dirai les paroles que Dieu mettra dans ma bouche."
        },
        {
          "text": "Balaam alla avec Balak, et ils arriv\u00E8rent \u00E0 Kirjath Hutsoth."
        },
        {
          "text": "Balak sacrifia des boeufs et des brebis, et il en envoya \u00E0 Balaam et aux chefs qui \u00E9taient avec lui."
        },
        {
          "text": "Le matin, Balak prit Balaam, et le fit monter \u00E0 Bamoth Baal, d\u0027o\u00F9 Balaam vit une partie du peuple."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Balaam dit \u00E0 Balak: B\u00E2tis-moi ici sept autels, et pr\u00E9pare-moi ici sept taureaux et sept b\u00E9liers."
        },
        {
          "text": "Balak fit ce que Balaam avait dit; et Balak et Balaam offrirent un taureau et un b\u00E9lier sur chaque autel."
        },
        {
          "text": "Balaam dit \u00E0 Balak: Tiens-toi pr\u00E8s de ton holocauste, et je m\u0027\u00E9loignerai; peut-\u00EAtre que l\u0027\u00C9ternel viendra \u00E0 ma rencontre, et je te dirai ce qu\u0027il me r\u00E9v\u00E9lera. Et il alla sur un lieu \u00E9lev\u00E9."
        },
        {
          "text": "Dieu vint au-devant de Balaam, et Balaam lui dit: J\u0027ai dress\u00E9 sept autels, et j\u0027ai offert un taureau et un b\u00E9lier sur chaque autel."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel mit des paroles dans la bouche de Balaam, et dit: Retourne vers Balak, et tu parleras ainsi."
        },
        {
          "text": "Il retourna vers lui; et voici, Balak se tenait pr\u00E8s de son holocauste, lui et tous les chefs de Moab."
        },
        {
          "text": "Balaam pronon\u00E7a son oracle, et dit: Balak m\u0027a fait descendre d\u0027Aram, Le roi de Moab m\u0027a fait descendre des montagnes de l\u0027Orient. -Viens, maudis-moi Jacob! Viens, sois irrit\u00E9 contre Isra\u00EBl!"
        },
        {
          "text": "Comment maudirais-je celui que Dieu n\u0027a point maudit? Comment serais-je irrit\u00E9 quand l\u0027\u00C9ternel n\u0027est point irrit\u00E9?"
        },
        {
          "text": "Je le vois du sommet des rochers, Je le contemple du haut des collines: C\u0027est un peuple qui a sa demeure \u00E0 part, Et qui ne fait point partie des nations."
        },
        {
          "text": "Qui peut compter la poussi\u00E8re de Jacob, Et dire le nombre du quart d\u0027Isra\u00EBl? Que je meure de la mort des justes, Et que ma fin soit semblable \u00E0 la leur!"
        },
        {
          "text": "Balak dit \u00E0 Balaam: Que m\u0027as-tu fait? Je t\u0027ai pris pour maudire mon ennemi, et voici, tu le b\u00E9nis!"
        },
        {
          "text": "Il r\u00E9pondit, et dit: N\u0027aurai-je pas soin de dire ce que l\u0027\u00C9ternel met dans ma bouche?"
        },
        {
          "text": "Balak lui dit: Viens donc avec moi dans un autre lieu, d\u0027o\u00F9 tu le verras; tu n\u0027en verras qu\u0027une partie, tu n\u0027en verras pas la totalit\u00E9. Et de l\u00E0 maudis-le-moi."
        },
        {
          "text": "Il le mena au champ de Tsophim, sur le sommet du Pisga; il b\u00E2tit sept autels, et offrit un taureau et un b\u00E9lier sur chaque autel."
        },
        {
          "text": "Balaam dit \u00E0 Balak: Tiens-toi ici, pr\u00E8s de ton holocauste, et j\u0027irai \u00E0 la rencontre de Dieu."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel vint au-devant de Balaam; il mit des paroles dans sa bouche, et dit: Retourne vers Balak, et tu parleras ainsi."
        },
        {
          "text": "Il retourna vers lui; et voici, Balak se tenait pr\u00E8s de son holocauste, avec les chefs de Moab. Balak lui dit: Qu\u0027est-ce que l\u0027\u00C9ternel a dit?"
        },
        {
          "text": "Balaam pronon\u00E7a son oracle, et dit: L\u00E8ve-toi, Balak, \u00E9coute! Pr\u00EAte-moi l\u0027oreille, fils de Tsippor!"
        },
        {
          "text": "Dieu n\u0027est point un homme pour mentir, Ni fils d\u0027un homme pour se repentir. Ce qu\u0027il a dit, ne le fera-t-il pas? Ce qu\u0027il a d\u00E9clar\u00E9, ne l\u0027ex\u00E9cutera-t il pas?"
        },
        {
          "text": "Voici, j\u0027ai re\u00E7u l\u0027ordre de b\u00E9nir: Il a b\u00E9ni, je ne le r\u00E9voquerai point."
        },
        {
          "text": "Il n\u0027aper\u00E7oit point d\u0027iniquit\u00E9 en Jacob, Il ne voit point d\u0027injustice en Isra\u00EBl; L\u0027\u00C9ternel, son Dieu, est avec lui, Il est son roi, l\u0027objet de son all\u00E9gresse."
        },
        {
          "text": "Dieu les a fait sortir d\u0027\u00C9gypte, Il est pour eux comme la vigueur du buffle."
        },
        {
          "text": "L\u0027enchantement ne peut rien contre Jacob, Ni la divination contre Isra\u00EBl; Au temps marqu\u00E9, il sera dit \u00E0 Jacob et \u00E0 Isra\u00EBl: Quelle est l\u0027oeuvre de Dieu."
        },
        {
          "text": "C\u0027est un peuple qui se l\u00E8ve comme une lionne, Et qui se dresse comme un lion; Il ne se couche point jusqu\u0027\u00E0 ce qu\u0027il ait d\u00E9vor\u00E9 la proie, Et qu\u0027il ait bu le sang des bless\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Balak dit \u00E0 Balaam: Ne le maudis pas, mais du moins ne le b\u00E9nis pas."
        },
        {
          "text": "Balaam r\u00E9pondit, et dit \u00E0 Balak: Ne t\u0027ai-je pas parl\u00E9 ainsi: Je ferai tout ce que l\u0027\u00C9ternel dira?"
        },
        {
          "text": "Balak dit \u00E0 Balaam: Viens donc, je te m\u00E8nerai dans un autre lieu; peut \u00EAtre Dieu trouvera-t-il bon que de l\u00E0 tu me maudisses ce peuple."
        },
        {
          "text": "Balak mena Balaam sur le sommet du Peor, en regard du d\u00E9sert."
        },
        {
          "text": "Balaam dit \u00E0 Balak: B\u00E2tis-moi ici sept autels, et pr\u00E9pare-moi ici sept taureaux et sept b\u00E9liers."
        },
        {
          "text": "Balak fit ce que Balaam avait dit, et il offrit un taureau et un b\u00E9lier sur chaque autel."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Balaam vit que l\u0027\u00C9ternel trouvait bon de b\u00E9nir Isra\u00EBl, et il n\u0027alla point comme les autres fois, \u00E0 la rencontre des enchantements; mais il tourna son visage du c\u00F4t\u00E9 du d\u00E9sert."
        },
        {
          "text": "Balaam leva les yeux, et vit Isra\u00EBl camp\u00E9 selon ses tribus. Alors l\u0027esprit de Dieu fut sur lui."
        },
        {
          "text": "Balaam pronon\u00E7a son oracle, et dit: Parole de Balaam, fils de Beor, Parole de l\u0027homme qui a l\u0027oeil ouvert,"
        },
        {
          "text": "Parole de celui qui entend les paroles de Dieu, De celui qui voit la vision du Tout Puissant, De celui qui se prosterne et dont les yeux s\u0027ouvrent."
        },
        {
          "text": "Qu\u0027elles sont belles, tes tentes, \u00F4 Jacob! Tes demeures, \u00F4 Isra\u00EBl!"
        },
        {
          "text": "Elles s\u0027\u00E9tendent comme des vall\u00E9es, Comme des jardins pr\u00E8s d\u0027un fleuve, Comme des alo\u00E8s que l\u0027\u00C9ternel a plant\u00E9s, Comme des c\u00E8dres le long des eaux."
        },
        {
          "text": "L\u0027eau coule de ses seaux, Et sa semence est f\u00E9cond\u00E9e par d\u0027abondantes eaux. Son roi s\u0027\u00E9l\u00E8ve au-dessus d\u0027Agag, Et son royaume devient puissant."
        },
        {
          "text": "Dieu l\u0027a fait sortir d\u0027\u00C9gypte, Il est pour lui comme la vigueur du buffle. Il d\u00E9vore les nations qui s\u0027\u00E9l\u00E8vent contre lui, Il brise leurs os, et les abat de ses fl\u00E8ches."
        },
        {
          "text": "Il ploie les genoux, il se couche comme un lion, comme une lionne: Qui le fera lever? B\u00E9ni soit quiconque te b\u00E9nira, Et maudit soit quiconque te maudira!"
        },
        {
          "text": "La col\u00E8re de Balak s\u0027enflamma contre Balaam; il frappa des mains, et dit \u00E0 Balaam: C\u0027est pour maudire mes ennemis que je t\u0027ai appel\u00E9, et voici, tu les as b\u00E9nis d\u00E9j\u00E0 trois fois."
        },
        {
          "text": "Fuis maintenant, va-t\u0027en chez toi! J\u0027avais dit que je te rendrais des honneurs, mais l\u0027\u00C9ternel t\u0027emp\u00EAche de les recevoir."
        },
        {
          "text": "Balaam r\u00E9pondit \u00E0 Balak: Eh! n\u0027ai-je pas dit aux messagers que tu m\u0027as envoy\u00E9s:"
        },
        {
          "text": "Quand Balak me donnerait sa maison pleine d\u0027argent et d\u0027or, je ne pourrais faire de moi-m\u00EAme ni bien ni mal contre l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel; je r\u00E9p\u00E9terai ce que dira l\u0027\u00C9ternel?"
        },
        {
          "text": "Et maintenant voici, je m\u0027en vais vers mon peuple. Viens, je t\u0027annoncerai ce que ce peuple fera \u00E0 ton peuple dans la suite des temps."
        },
        {
          "text": "Balaam pronon\u00E7a son oracle, et dit: Parole de Balaam, fils de Beor, Parole de l\u0027homme qui a l\u0027oeil ouvert,"
        },
        {
          "text": "Parole de celui qui entend les paroles de Dieu, De celui qui conna\u00EEt les desseins du Tr\u00E8s Haut, De celui qui voit la vision du Tout Puissant, De celui qui se prosterne et dont les yeux s\u0027ouvrent."
        },
        {
          "text": "Je le vois, mais non maintenant, Je le contemple, mais non de pr\u00E8s. Un astre sort de Jacob, Un sceptre s\u0027\u00E9l\u00E8ve d\u0027Isra\u00EBl. Il perce les flancs de Moab, Et il abat tous les enfants de Seth."
        },
        {
          "text": "Il se rend ma\u00EEtre d\u0027\u00C9dom, Il se rend ma\u00EEtre de S\u00E9ir, ses ennemis. Isra\u00EBl manifeste sa force."
        },
        {
          "text": "Celui qui sort de Jacob r\u00E8gne en souverain, Il fait p\u00E9rir ceux qui s\u0027\u00E9chappent des villes."
        },
        {
          "text": "Balaam vit Amalek. Il pronon\u00E7a son oracle, et dit: Amalek est la premi\u00E8re des nations, Mais un jour il sera d\u00E9truit."
        },
        {
          "text": "Balaam vit les K\u00E9niens. Il pronon\u00E7a son oracle, et dit: Ta demeure est solide, Et ton nid pos\u00E9 sur le roc."
        },
        {
          "text": "Mais le K\u00E9nien sera chass\u00E9, Quand l\u0027Assyrien t\u0027emm\u00E8nera captif."
        },
        {
          "text": "Balaam pronon\u00E7a son oracle, et dit: H\u00E9las! qui vivra apr\u00E8s que Dieu l\u0027aura \u00E9tabli?"
        },
        {
          "text": "Mais des navires viendront de Kittim, Ils humilieront l\u0027Assyrien, ils humilieront l\u0027H\u00E9breu; Et lui aussi sera d\u00E9truit."
        },
        {
          "text": "Balaam se leva, partit, et retourna chez lui. Balak s\u0027en alla aussi de son c\u00F4t\u00E9."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Isra\u00EBl demeurait \u00E0 Sittim; et le peuple commen\u00E7a \u00E0 se livrer \u00E0 la d\u00E9bauche avec les filles de Moab."
        },
        {
          "text": "Elles invit\u00E8rent le peuple aux sacrifices de leurs dieux; et le peuple mangea, et se prosterna devant leurs dieux."
        },
        {
          "text": "Isra\u00EBl s\u0027attacha \u00E0 Baal Peor, et la col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel s\u0027enflamma contre Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Assemble tous les chefs du peuple, et fais pendre les coupables devant l\u0027\u00C9ternel en face du soleil, afin que la col\u00E8re ardente de l\u0027\u00C9ternel se d\u00E9tourne d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse dit aux juges d\u0027Isra\u00EBl: Que chacun de vous tue ceux de ses gens qui se sont attach\u00E9s \u00E0 Baal Peor."
        },
        {
          "text": "Et voici, un homme des enfants d\u0027Isra\u00EBl vint et amena vers ses fr\u00E8res une Madianite, sous les yeux de Mo\u00EFse et sous les yeux de toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, tandis qu\u0027ils pleuraient \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation."
        },
        {
          "text": "A cette vue, Phin\u00E9es, fils d\u0027\u00C9l\u00E9azar, fils du sacrificateur Aaron, se leva du milieu de l\u0027assembl\u00E9e, et prit une lance, dans sa main."
        },
        {
          "text": "Il suivit l\u0027homme d\u0027Isra\u00EBl dans sa tente, et il les per\u00E7a tous les deux, l\u0027homme d\u0027Isra\u00EBl, puis la femme, par le bas-ventre. Et la plaie s\u0027arr\u00EAta parmi les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Il y en eut vingt-quatre mille qui moururent de la plaie."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Phin\u00E9es, fils d\u0027\u00C9l\u00E9azar, fils du sacrificateur Aaron, a d\u00E9tourn\u00E9 ma fureur de dessus les enfants d\u0027Isra\u00EBl, parce qu\u0027il a \u00E9t\u00E9 anim\u00E9 de mon z\u00E8le au milieu d\u0027eux; et je n\u0027ai point, dans ma col\u00E8re, consum\u00E9 les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi tu diras que je traite avec lui une alliance de paix."
        },
        {
          "text": "Ce sera pour lui et pour sa post\u00E9rit\u00E9 apr\u00E8s lui l\u0027alliance d\u0027un sacerdoce perp\u00E9tuel, parce qu\u0027il a \u00E9t\u00E9 z\u00E9l\u00E9 pour son Dieu, et qu\u0027il a fait l\u0027expiation pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "L\u0027homme d\u0027Isra\u00EBl, qui fut tu\u00E9 avec la Madianite, s\u0027appelait Zimri, fils de Salu; il \u00E9tait chef d\u0027une maison paternelle des Sim\u00E9onites."
        },
        {
          "text": "La femme qui fut tu\u00E9e, la Madianite, s\u0027appelait Cozbi, fille de Tsur, chef des peuplades issues d\u0027une maison paternelle en Madian."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Traite les Madianites en ennemis, et tuez-les;"
        },
        {
          "text": "car ils se sont montr\u00E9s vos ennemis, en vous s\u00E9duisant par leurs ruses, dans l\u0027affaire de Peor, et dans l\u0027affaire de Cozbi, fille d\u0027un chef de Madian, leur soeur, tu\u00E9e le jour de la plaie qui eut lieu \u00E0 l\u0027occasion de Peor."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "A la suite de cette plaie, l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse et \u00E0 \u00C9l\u00E9azar, fils du sacrificateur Aaron:"
        },
        {
          "text": "Faites le d\u00E9nombrement de toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, selon les maisons de leurs p\u00E8res, de tous ceux d\u0027Isra\u00EBl en \u00E9tat de porter les armes."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar leur parl\u00E8rent dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo. Ils dirent:"
        },
        {
          "text": "On fera le d\u00E9nombrement, depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, comme l\u0027\u00C9ternel l\u0027avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse et aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, quand ils furent sortis du pays d\u0027\u00C9gypte."
        },
        {
          "text": "Ruben, premier-n\u00E9 d\u0027Isra\u00EBl. Fils de Ruben: H\u00E9noc de qui descend la famille des H\u00E9nokites; Pallu, de qui descend la famille des Palluites;"
        },
        {
          "text": "Hetsron, de qui descend la famille des Hetsronites; Carmi, de qui descend la famille des Carmites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles des Rub\u00E9nites: ceux dont on fit le d\u00E9nombrement furent quarante-trois mille sept cent trente. -"
        },
        {
          "text": "Fils de Pallu: \u00C9liab."
        },
        {
          "text": "Fils d\u0027\u00C9liab: Nemuel, Dathan et Abiram. C\u0027est ce Dathan et cet Abiram, qui \u00E9taient de ceux que l\u0027on convoquait \u00E0 l\u0027assembl\u00E9e, et qui se soulev\u00E8rent contre Mo\u00EFse et Aaron, dans l\u0027assembl\u00E9e de Kor\u00E9, lors de leur r\u00E9volte contre l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "La terre ouvrit sa bouche, et les engloutit avec Kor\u00E9, quand moururent ceux qui s\u0027\u00E9taient assembl\u00E9s, et que le feu consuma les deux cent cinquante hommes: ils servirent au peuple d\u0027avertissement."
        },
        {
          "text": "Les fils de Kor\u00E9 ne moururent pas."
        },
        {
          "text": "Fils de Sim\u00E9on, selon leurs familles: de Nemuel descend la famille des Nemu\u00E9lites; de Jamin, la famille des Jaminites; de Jakin, la famille des Jakinites;"
        },
        {
          "text": "de Z\u00E9rach, la famille des Z\u00E9rachites; de Sa\u00FCl, la famille des Sa\u00FClites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles des Sim\u00E9onites; vingt-deux mille deux cents."
        },
        {
          "text": "Fils de Gad, selon leurs familles: de Tsephon descend la famille des Tsephonites; de Haggi, la famille des Haggites; de Schuni, la famille des Schunites;"
        },
        {
          "text": "d\u0027Ozni, la famille des Oznites; d\u0027\u00C9ri, la famille des \u00C9rites;"
        },
        {
          "text": "d\u0027Arod, la famille des Arodites; d\u0027Are\u00E9li, la famille des Are\u00E9lites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles des fils de Gad, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: quarante mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "Fils de Juda: Er et Onan; mais Er et Onan moururent au pays de Canaan."
        },
        {
          "text": "Voici les fils de Juda, selon leurs familles: de Sch\u00E9la descend la famille des Sch\u00E9lanites; de P\u00E9rets, la famille des P\u00E9retsites; de Z\u00E9rach, la famille des Z\u00E9rachites."
        },
        {
          "text": "Les fils de P\u00E9rets furent: Hetsron, de qui descend la famille des Hetsronites; Hamul, de qui descend la famille des Hamulites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles de Juda, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: soixante-seize mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "Fils d\u0027Issacar, selon leurs familles: de Thola descend la famille des Thola\u00EFtes; de Puva, la famille des Puvites;"
        },
        {
          "text": "de Jaschub, la famille des Jaschubites; de Schimron, la famille des Schimronites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles d\u0027Issacar, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: soixante quatre mille trois cents."
        },
        {
          "text": "Fils de Zabulon, selon leurs familles: de S\u00E9red descend la famille des Sardites; d\u0027\u00C9lon, la famille des \u00C9lonites; de Jahleel, la famille des Jahle\u00E9lites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles des Zabulonites, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: soixante mille cinq cents."
        },
        {
          "text": "Fils de Joseph, selon leurs familles: Manass\u00E9 et \u00C9phra\u00EFm."
        },
        {
          "text": "Fils de Manass\u00E9: de Makir descend la famille des Makirites. -Makir engendra Galaad. De Galaad descend la famille des Galaadites."
        },
        {
          "text": "Voici les fils de Galaad: J\u00E9zer, de qui descend la famille des J\u00E9zerites; H\u00E9lek, la famille des H\u00E9lekites;"
        },
        {
          "text": "Asriel, la famille des Asri\u00E9lites; Sichem, la famille des Sich\u00E9mites;"
        },
        {
          "text": "Schemida, la famille des Schemida\u00EFtes; H\u00E9pher, la famille des H\u00E9phrites."
        },
        {
          "text": "Tselophchad, fils de H\u00E9pher, n\u0027eut point de fils, mais il eut des filles. Voici les noms des filles de Tselophchad: Machla, Noa, Hogla, Milca et Thirsta."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles de Manass\u00E9, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: cinquante-deux mille sept cents."
        },
        {
          "text": "Voici les fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm, selon leurs familles: de Schut\u00E9lach descend la famille des Schutalchites; de B\u00E9ker, la famille des Bakrites; de Thachan, la famille des Thachanites. -"
        },
        {
          "text": "Voici les fils de Schut\u00E9lach: d\u0027\u00C9ran est descendue la famille des \u00C9ranites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles des fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: trente-deux mille cinq cents. Ce sont l\u00E0 les fils de Joseph, selon leurs familles."
        },
        {
          "text": "Fils de Benjamin, selon leurs familles: de B\u00E9la descend la famille des Balites; d\u0027Aschbel, la famille des Aschb\u00E9lites; d\u0027Achiram, la famille des Achiramites;"
        },
        {
          "text": "de Schupham, la famille des Schuphamites; de Hupham, la famille des Huphamites. -"
        },
        {
          "text": "Les fils de B\u00E9la furent: Ard et Naaman. D\u0027Ard descend la famille des Ardites; de Naaman, la famille des Naamanites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les fils de Benjamin, selon leurs familles et d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement; quarante-cinq mille six cents."
        },
        {
          "text": "Voici les fils de Dan, selon leurs familles: de Schucham descend la famille des Schuchamites. Ce sont l\u00E0 les familles de Dan, selon leurs familles."
        },
        {
          "text": "Total pour les familles des Schuchamites, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: soixante-quatre mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "Fils d\u0027Aser, selon leurs familles: de Jimna descend la famille des Jimnites; de Jischvi, la famille des Jischvites; de Beria, la famille des Beriites."
        },
        {
          "text": "Des fils de Beria descendent: de H\u00E9ber, la famille des H\u00E9brites; de Malkiel, la famille des Malki\u00E9lites."
        },
        {
          "text": "Le nom de la fille d\u0027Aser \u00E9tait S\u00E9rach."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles des fils d\u0027Aser, d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: cinquante-trois mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "Fils de Nephthali, selon leurs familles: de Jahtseel descend la famille des Jahtse\u00E9lites; de Guni, la famille des Gunites;"
        },
        {
          "text": "de Jetser, la famille des Jitsrites; de Schillem, la famille des Schill\u00E9mites."
        },
        {
          "text": "Ce sont l\u00E0 les familles de Nephthali, selon leurs familles et d\u0027apr\u00E8s leur d\u00E9nombrement: quarante-cinq mille quatre cents."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux des enfants d\u0027Isra\u00EBl dont on fit le d\u00E9nombrement: six cent un mille sept cent trente."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Le pays sera partag\u00E9 entre eux, pour \u00EAtre leur propri\u00E9t\u00E9, selon le nombre des noms."
        },
        {
          "text": "A ceux qui sont en plus grand nombre tu donneras une portion plus grande, et \u00E0 ceux qui sont en plus petit nombre tu donneras une portion plus petite; on donnera \u00E0 chacun sa portion d\u0027apr\u00E8s le d\u00E9nombrement."
        },
        {
          "text": "Mais le partage du pays aura lieu par le sort; ils le recevront en propri\u00E9t\u00E9 selon les noms des tribus de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "C\u0027est par le sort que le pays sera partag\u00E9 entre ceux qui sont en grand nombre et ceux qui sont en petit nombre."
        },
        {
          "text": "Voici les L\u00E9vites dont on fit le d\u00E9nombrement, selon leurs familles: de Guerschon descend la famille des Guerschonites; de Kehath, la famille des Kehathites; de Merari, la famille des Merarites."
        },
        {
          "text": "Voici les familles de L\u00E9vi: la famille des Libnites, la famille des H\u00E9bronites, la famille des Machlites, la famille des Muschites, la famille des Korites. Kehath engendra Amram."
        },
        {
          "text": "Le nom de la femme d\u0027Amram \u00E9tait Jok\u00E9bed, fille de L\u00E9vi, laquelle naquit \u00E0 L\u00E9vi, en \u00C9gypte; elle enfanta \u00E0 Amram: Aaron, Mo\u00EFse, et Marie, leur soeur."
        },
        {
          "text": "Il naquit \u00E0 Aaron: Nadab et Abihu, \u00C9l\u00E9azar et Ithamar."
        },
        {
          "text": "Nadab et Abihu moururent, lorsqu\u0027ils apport\u00E8rent devant l\u0027\u00C9ternel du feu \u00E9tranger."
        },
        {
          "text": "Ceux dont on fit le d\u00E9nombrement, tous les m\u00E2les depuis l\u0027\u00E2ge d\u0027un mois et au-dessus, furent vingt-trois mille. Ils ne furent pas compris dans le d\u00E9nombrement des enfants d\u0027Isra\u00EBl, parce qu\u0027il ne leur fut point donn\u00E9 de possession au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux des enfants d\u0027Isra\u00EBl dont Mo\u00EFse et le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar firent le d\u00E9nombrement dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo."
        },
        {
          "text": "Parmi eux, il n\u0027y avait aucun des enfants d\u0027Isra\u00EBl dont Mo\u00EFse et le sacrificateur Aaron avaient fait le d\u00E9nombrement dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF."
        },
        {
          "text": "Car l\u0027\u00C9ternel avait dit: ils mourront dans le d\u00E9sert, et il n\u0027en restera pas un, except\u00E9 Caleb, fils de Jephunn\u00E9, et Josu\u00E9, fils de Nun."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Les filles de Tselophchad, fils de H\u00E9pher, fils de Galaad, fils de Makir, fils de Manass\u00E9, des familles de Manass\u00E9, fils de Joseph, et dont les noms \u00E9taient Machla, Noa, Hogla, Milca et Thirsta,"
        },
        {
          "text": "s\u0027approch\u00E8rent et se pr\u00E9sent\u00E8rent devant Mo\u00EFse, devant le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, et devant les princes et toute l\u0027assembl\u00E9e, \u00E0 l\u0027entr\u00E9e de la tente d\u0027assignation. Elles dirent:"
        },
        {
          "text": "Notre p\u00E8re est mort dans le d\u00E9sert; il n\u0027\u00E9tait pas au milieu de l\u0027assembl\u00E9e de ceux qui se r\u00E9volt\u00E8rent contre l\u0027\u00C9ternel, de l\u0027assembl\u00E9e de Kor\u00E9, mais il est mort pour son p\u00E9ch\u00E9, et il n\u0027avait point de fils."
        },
        {
          "text": "Pourquoi le nom de notre p\u00E8re serait-il retranch\u00E9 du milieu de sa famille, parce qu\u0027il n\u0027avait point eu de fils? Donne-nous une possession parmi les fr\u00E8res de notre p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse porta la cause devant l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Et l\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse:"
        },
        {
          "text": "Les filles de Tselophchad ont raison. Tu leur donneras en h\u00E9ritage une possession parmi les fr\u00E8res de leur p\u00E8re, et c\u0027est \u00E0 elles que tu feras passer l\u0027h\u00E9ritage de leur p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Tu parleras aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et tu diras: Lorsqu\u0027un homme mourra sans laisser de fils, vous ferez passer son h\u00E9ritage \u00E0 sa fille."
        },
        {
          "text": "S\u0027il n\u0027a point de fille, vous donnerez son h\u00E9ritage \u00E0 ses fr\u00E8res."
        },
        {
          "text": "S\u0027il n\u0027a point de fr\u00E8res, vous donnerez son h\u00E9ritage aux fr\u00E8res de son p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "S\u0027il n\u0027y a point de fr\u00E8res de son p\u00E8re, vous donnerez son h\u00E9ritage au plus proche parent dans sa famille, et c\u0027est lui qui le poss\u00E9dera. Ce sera pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl une loi et un droit, comme l\u0027\u00C9ternel l\u0027a ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Monte sur cette montagne d\u0027Abarim, et regarde le pays que je donne aux enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Tu le regarderas; mais toi aussi, tu sera recueilli aupr\u00E8s de ton peuple, comme Aaron, ton fr\u00E8re, a \u00E9t\u00E9 recueilli;"
        },
        {
          "text": "parce que vous avez \u00E9t\u00E9 rebelles \u00E0 mon ordre, dans le d\u00E9sert de Tsin, lors de la contestation de l\u0027assembl\u00E9e, et que vous ne m\u0027avez point sanctifi\u00E9 \u00E0 leurs yeux \u00E0 l\u0027occasion des eaux. Ce sont les eaux de contestation, \u00E0 Kad\u00E8s, dans le d\u00E9sert de Tsin."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse parla \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, et dit:"
        },
        {
          "text": "Que l\u0027\u00C9ternel, le Dieu des esprits de toute chair, \u00E9tablisse sur l\u0027assembl\u00E9e un homme"
        },
        {
          "text": "qui sorte devant eux et qui entre devant eux, qui les fasse sortir et qui les fasse entrer, afin que l\u0027assembl\u00E9e de l\u0027\u00C9ternel ne soit pas comme des brebis qui n\u0027ont point de berger."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse: Prends Josu\u00E9, fils de Nun, homme en qui r\u00E9side l\u0027esprit; et tu poseras ta main sur lui."
        },
        {
          "text": "Tu le placeras devant le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar et devant toute l\u0027assembl\u00E9e, et tu lui donneras des ordres sous leurs yeux."
        },
        {
          "text": "Tu le rendras participant de ta dignit\u00E9, afin que toute l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl l\u0027\u00E9coute."
        },
        {
          "text": "Il se pr\u00E9sentera devant le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, qui consultera pour lui le jugement de l\u0027urim devant l\u0027\u00C9ternel; et Josu\u00E9, tous les enfants d\u0027Isra\u00EBl avec lui, et toute l\u0027assembl\u00E9e, sortiront sur l\u0027ordre d\u0027\u00C9l\u00E9azar et entreront sur son ordre."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse fit ce que l\u0027\u00C9ternel lui avait ordonn\u00E9. Il prit Josu\u00E9, et il le pla\u00E7a devant le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar et devant toute l\u0027assembl\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Il posa ses mains sur lui, et lui donna des ordres, comme l\u0027\u00C9ternel l\u0027avait dit par Mo\u00EFse."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit: Donne cet ordre aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur:"
        },
        {
          "text": "Vous aurez soin de me pr\u00E9senter, au temps fix\u00E9, mon offrande, l\u0027aliment de mes sacrifices consum\u00E9s par le feu, et qui me sont d\u0027une agr\u00E9able odeur."
        },
        {
          "text": "Tu leur diras: Voici le sacrifice consum\u00E9 par le feu que vous offrirez \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: chaque jour, deux agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut, comme holocauste perp\u00E9tuel."
        },
        {
          "text": "Tu offriras l\u0027un des agneaux le matin, et l\u0027autre agneau entre les deux soirs,"
        },
        {
          "text": "et, pour l\u0027offrande, un dixi\u00E8me d\u0027\u00E9pha de fleur de farine p\u00E9trie dans un quart de hin d\u0027huile d\u0027olives concass\u00E9es."
        },
        {
          "text": "C\u0027est l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, qui a \u00E9t\u00E9 offert \u00E0 la montagne de Sina\u00EF; c\u0027est un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "La libation sera d\u0027un quart de hin pour chaque agneau: c\u0027est dans le lieu saint que tu feras la libation de vin \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Tu offriras le second agneau entre les deux soirs, avec une offrande et une libation semblables \u00E0 celles du matin; c\u0027est un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Le jour du sabbat, vous offrirez deux agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut, et, pour l\u0027offrande, deux dixi\u00E8mes de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, avec la libation."
        },
        {
          "text": "C\u0027est l\u0027holocauste du sabbat, pour chaque sabbat, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel et la libation."
        },
        {
          "text": "Au commencement de vos mois, vous offrirez en holocauste \u00E0 l\u0027\u00C9ternel deux jeunes taureaux, un b\u00E9lier, et sept agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut;"
        },
        {
          "text": "et, comme offrande pour chaque taureau, trois dixi\u00E8mes de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile; comme offrande pour le b\u00E9lier, deux dixi\u00E8mes de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile;"
        },
        {
          "text": "comme offrande pour chaque agneau, un dixi\u00E8me de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile. C\u0027est un holocauste, un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Les libations seront d\u0027un demi-hin de vin pour un taureau, d\u0027un tiers de hin pour un b\u00E9lier, et d\u0027un quart de hin pour un agneau. C\u0027est l\u0027holocauste du commencement du mois, pour chaque mois, pour tous les mois de l\u0027ann\u00E9e."
        },
        {
          "text": "On offrira \u00E0 l\u0027\u00C9ternel un bouc, en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel et la libation."
        },
        {
          "text": "Le premier mois, le quatorzi\u00E8me jour du mois, ce sera la P\u00E2que de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Le quinzi\u00E8me jour de ce mois sera un jour de f\u00EAte. On mangera pendant sept jours des pains sans levain."
        },
        {
          "text": "Le premier jour, il y aura une sainte convocation: vous ne ferez aucune oeuvre servile."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez en holocauste \u00E0 l\u0027\u00C9ternel un sacrifice consum\u00E9 par le feu: deux jeunes taureaux, un b\u00E9lier, et sept agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut."
        },
        {
          "text": "Vous y joindrez l\u0027offrande de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, trois dixi\u00E8mes pour un taureau, deux dixi\u00E8mes pour un b\u00E9lier,"
        },
        {
          "text": "et un dixi\u00E8me pour chacun des sept agneaux."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, afin de faire pour vous l\u0027expiation."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez ces sacrifices, outre l\u0027holocauste du matin, qui est un holocauste perp\u00E9tuel."
        },
        {
          "text": "Vous les offrirez chaque jour, pendant sept jours, comme l\u0027aliment d\u0027un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel. On les offrira, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel et la libation."
        },
        {
          "text": "Le septi\u00E8me jour, vous aurez une sainte convocation: vous ne ferez aucune oeuvre servile."
        },
        {
          "text": "Le jour des pr\u00E9mices, o\u00F9 vous pr\u00E9senterez \u00E0 l\u0027\u00C9ternel une offrande, \u00E0 votre f\u00EAte des semaines, vous aurez une sainte convocation: vous ne ferez aucune oeuvre servile."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez en holocauste, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, deux jeunes taureaux, un b\u00E9lier, et sept agneaux d\u0027un an."
        },
        {
          "text": "Vous y joindrez l\u0027offrande de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, trois dixi\u00E8mes pour chaque taureau, deux dixi\u00E8mes pour le b\u00E9lier,"
        },
        {
          "text": "et un dixi\u00E8me pour chacun des sept agneaux."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc, afin de faire pour vous l\u0027expiation."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez ces sacrifices, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel et l\u0027offrande. Vous aurez des agneaux sans d\u00E9faut, et vous joindrez les libations."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Le septi\u00E8me mois, le premier jour du mois, vous aurez une sainte convocation: vous ne ferez aucune oeuvre servile. Ce jour sera publi\u00E9 parmi vous au son des trompettes."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez en holocauste, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, un jeune taureau, un b\u00E9lier, et sept agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut."
        },
        {
          "text": "Vous y joindrez l\u0027offrande de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, trois dixi\u00E8mes pour le taureau, deux dixi\u00E8mes pour le b\u00E9lier,"
        },
        {
          "text": "et un dixi\u00E8me pour chacun des sept agneaux."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, afin de faire pour vous l\u0027expiation."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez ces sacrifices, outre l\u0027holocauste et l\u0027offrande de chaque mois, l\u0027holocauste perp\u00E9tuel et l\u0027offrande, et les libations qui s\u0027y joignent, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies. Ce sont des sacrifices consum\u00E9s par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Le dixi\u00E8me jour de ce septi\u00E8me mois, vous aurez une sainte convocation, et vous humilierez vos \u00E2mes: vous ne ferez aucun ouvrage."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez en holocauste, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, un jeune taureau, un b\u00E9lier, et sept agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut."
        },
        {
          "text": "Vous y joindrez l\u0027offrande de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, trois dixi\u00E8mes pour le taureau,"
        },
        {
          "text": "deux dixi\u00E8mes pour le b\u00E9lier, et un dixi\u00E8me pour chacun des sept agneaux."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre le sacrifice des expiations, l\u0027holocauste perp\u00E9tuel et l\u0027offrande, et les libations ordinaires."
        },
        {
          "text": "Le quinzi\u00E8me jour du septi\u00E8me mois, vous aurez une sainte convocation: vous ne ferez aucune oeuvre servile. Vous c\u00E9l\u00E9brerez une f\u00EAte en l\u0027honneur de l\u0027\u00C9ternel, pendant sept jours."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez en holocauste un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: treize jeunes taureaux, deux b\u00E9liers, et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut."
        },
        {
          "text": "Vous y joindrez l\u0027offrande de fleur de farine p\u00E9trie \u00E0 l\u0027huile, trois dixi\u00E8mes pour chacun des treize taureaux, deux dixi\u00E8mes pour chacun des deux b\u00E9liers,"
        },
        {
          "text": "et un dixi\u00E8me pour chacun des quatorze agneaux."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le second jour, vous offrirez douze jeunes taureaux, deux b\u00E9liers, et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour les taureaux, les b\u00E9liers et les agneaux, selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le troisi\u00E8me jour, vous offrirez onze taureaux, deux b\u00E9liers, et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour les taureaux, les b\u00E9liers et les agneaux, selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le quatri\u00E8me jour, vous offrirez dix taureaux, deux b\u00E9liers, et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour les taureaux, les b\u00E9liers et les agneaux, selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le cinqui\u00E8me jour, vous offrirez neuf taureaux, deux b\u00E9liers, et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour les taureaux, les b\u00E9liers et les agneaux selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le sixi\u00E8me jour, vous offrirez huit taureaux, deux b\u00E9liers et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour les taureaux, les b\u00E9liers et les agneaux, selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le septi\u00E8me jour, vous offrirez sept taureaux, deux b\u00E9liers, et quatorze agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour les taureaux, les b\u00E9liers et les agneaux, selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation. -"
        },
        {
          "text": "Le huiti\u00E8me jour, vous aurez une assembl\u00E9e solennelle: vous ne ferez aucune oeuvre servile."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez en holocauste un sacrifice consum\u00E9 par le feu, d\u0027une agr\u00E9able odeur \u00E0 l\u0027\u00C9ternel: un taureau, un b\u00E9lier, et sept agneaux d\u0027un an sans d\u00E9faut,"
        },
        {
          "text": "avec l\u0027offrande et les libations pour le taureau, le b\u00E9lier et les agneaux, selon leur nombre, d\u0027apr\u00E8s les r\u00E8gles \u00E9tablies."
        },
        {
          "text": "Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u0027expiation, outre l\u0027holocauste perp\u00E9tuel, l\u0027offrande et la libation."
        },
        {
          "text": "Tels sont les sacrifices que vous offrirez \u00E0 l\u0027\u00C9ternel dans vos f\u00EAtes, outre vos holocaustes, vos offrandes et vos libations, et vos sacrifices de prosp\u00E9rit\u00E9, en accomplissement d\u0027un voeu ou en offrandes volontaires."
        },
        {
          "text": "(30:1) Mo\u00EFse dit aux enfants d\u0027Isra\u00EBl tout ce que l\u0027\u00C9ternel lui avait ordonn\u00E9."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "(30:2) Mo\u00EFse parla aux chefs des tribus des enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dit: Voici ce que l\u0027\u00C9ternel ordonne."
        },
        {
          "text": "(30:3) Lorsqu\u0027un homme fera un voeu \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, ou un serment pour se lier par un engagement, il ne violera point sa parole, il agira selon tout ce qui est sorti de sa bouche."
        },
        {
          "text": "(30:4) Lorsqu\u0027une femme, dans sa jeunesse et \u00E0 la maison de son p\u00E8re, fera un voeu \u00E0 l\u0027\u00C9ternel et se liera par un engagement,"
        },
        {
          "text": "(30:5) et que son p\u00E8re aura connaissance du voeu qu\u0027elle a fait et de l\u0027engagement par lequel elle s\u0027est li\u00E9e, -si son p\u00E8re garde le silence envers elle, tout voeu qu\u0027elle aura fait sera valable, et tout engagement par lequel elle se sera li\u00E9e sera valable;"
        },
        {
          "text": "(30:6) mais si son p\u00E8re la d\u00E9sapprouve le jour o\u00F9 il en a connaissance, tous ses voeux et tous les engagements par lesquels elle se sera li\u00E9e n\u0027auront aucune valeur; et l\u0027\u00C9ternel lui pardonnera, parce qu\u0027elle a \u00E9t\u00E9 d\u00E9sapprouv\u00E9e de son p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "(30:7) Lorsqu\u0027elle sera mari\u00E9e, apr\u00E8s avoir fait des voeux, ou s\u0027\u00EAtre li\u00E9e par une parole \u00E9chapp\u00E9e de ses l\u00E8vres,"
        },
        {
          "text": "(30:8) et que son mari en aura connaissance, -s\u0027il garde le silence envers elle le jour o\u00F9 il en a connaissance, ses voeux seront valables, et les engagements par lesquels elle se sera li\u00E9e seront valables;"
        },
        {
          "text": "(30:9) mais si son mari la d\u00E9sapprouve le jour o\u00F9 il en a connaissance, il annulera le voeu qu\u0027elle a fait et la parole \u00E9chapp\u00E9e de ses l\u00E8vres, par laquelle elle s\u0027est li\u00E9e; et l\u0027\u00C9ternel lui pardonnera."
        },
        {
          "text": "(30:10) Le voeu d\u0027une femme veuve ou r\u00E9pudi\u00E9e, l\u0027engagement quelconque par lequel elle se sera li\u00E9e, sera valable pour elle."
        },
        {
          "text": "(30:11) Lorsqu\u0027une femme, dans la maison de son mari, fera des voeux ou se liera par un serment,"
        },
        {
          "text": "(30:12) et que son mari en aura connaissance, -s\u0027il garde le silence envers elle et ne la d\u00E9sapprouve pas, tous ses voeux seront valables, et tous les engagements par lesquels elle se sera li\u00E9e seront valables;"
        },
        {
          "text": "(30:13) mais si son mari les annule le jour o\u00F9 il en a connaissance, tout voeu et tout engagement sortis de ses l\u00E8vres n\u0027auront aucune valeur, son mari les a annul\u00E9s; et l\u0027\u00C9ternel lui pardonnera."
        },
        {
          "text": "(30:14) Son mari peut ratifier et son mari peut annuler tout voeu, tout serment par lequel elle s\u0027engage \u00E0 mortifier sa personne."
        },
        {
          "text": "(30:15) S\u0027il garde de jour en jour le silence envers elle, il ratifie ainsi tous les voeux ou tous les engagements par lesquels elle s\u0027est li\u00E9e; il les ratifie, parce qu\u0027il a gard\u00E9 le silence envers elle le jour o\u00F9 il en a eu connaissance."
        },
        {
          "text": "(30:16) Mais s\u0027il les annule apr\u00E8s le jour o\u00F9 il en a eu connaissance, il sera coupable du p\u00E9ch\u00E9 de sa femme."
        },
        {
          "text": "(30:17) Telles sont les lois que l\u0027\u00C9ternel prescrivit \u00E0 Mo\u00EFse, entre un mari et sa femme, entre un p\u00E8re et sa fille, lorsqu\u0027elle est dans sa jeunesse et \u00E0 la maison de son p\u00E8re."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Venge les enfants d\u0027Isra\u00EBl sur les Madianites; tu seras ensuite recueilli aupr\u00E8s de ton peuple."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse parla au peuple, et dit: \u00C9quipez d\u0027entre vous des hommes pour l\u0027arm\u00E9e, et qu\u0027ils marchent contre Madian, afin d\u0027ex\u00E9cuter la vengeance de l\u0027\u00C9ternel sur Madian."
        },
        {
          "text": "Vous enverrez \u00E0 l\u0027arm\u00E9e mille hommes par tribu, de toutes les tribus d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "On leva d\u0027entre les milliers d\u0027Isra\u00EBl mille hommes par tribu, soit douze mille hommes \u00E9quip\u00E9s pour l\u0027arm\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse envoya \u00E0 l\u0027arm\u00E9e ces mille hommes par tribu, et avec eux le fils du sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, Phin\u00E9es, qui portait les instruments sacr\u00E9s et les trompettes retentissantes."
        },
        {
          "text": "Ils s\u0027avanc\u00E8rent contre Madian, selon l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse; et ils tu\u00E8rent tous les m\u00E2les."
        },
        {
          "text": "Ils tu\u00E8rent les rois de Madian avec tous les autres, \u00C9vi, R\u00E9kem, Tsur, Hur et R\u00E9ba, cinq rois de Madian; ils tu\u00E8rent aussi par l\u0027\u00E9p\u00E9e Balaam, fils de Beor."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl firent prisonni\u00E8res les femmes des Madianites avec leurs petits enfants, et ils pill\u00E8rent tout leur b\u00E9tail, tous leurs troupeaux et toutes leurs richesses."
        },
        {
          "text": "Ils incendi\u00E8rent toutes les villes qu\u0027ils habitaient et tous leurs enclos."
        },
        {
          "text": "Ils prirent toutes les d\u00E9pouilles et tout le butin, personnes et bestiaux;"
        },
        {
          "text": "et ils amen\u00E8rent les captifs, le butin et les d\u00E9pouilles, \u00E0 Mo\u00EFse, au sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, et \u00E0 l\u0027assembl\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl, camp\u00E9s dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse, le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, et tous les princes de l\u0027assembl\u00E9e, sortirent au-devant d\u0027eux, hors du camp."
        },
        {
          "text": "Et Mo\u00EFse s\u0027irrita contre les commandants de l\u0027arm\u00E9e, les chefs de milliers et les chefs de centaines, qui revenaient de l\u0027exp\u00E9dition."
        },
        {
          "text": "Il leur dit: Avez-vous laiss\u00E9 la vie \u00E0 toutes les femmes?"
        },
        {
          "text": "Voici, ce sont elles qui, sur la parole de Balaam, ont entra\u00EEn\u00E9 les enfants d\u0027Isra\u00EBl \u00E0 l\u0027infid\u00E9lit\u00E9 envers l\u0027\u00C9ternel, dans l\u0027affaire de Peor; et alors \u00E9clata la plaie dans l\u0027assembl\u00E9e de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Maintenant, tuez tout m\u00E2le parmi les petits enfants, et tuez toute femme qui a connu un homme en couchant avec lui;"
        },
        {
          "text": "mais laissez en vie pour vous toutes les filles qui n\u0027ont point connu la couche d\u0027un homme."
        },
        {
          "text": "Et vous, campez pendant sept jours hors du camp; tous ceux d\u0027entre vous qui ont tu\u00E9 quelqu\u0027un, et tous ceux qui ont touch\u00E9 un mort, se purifieront le troisi\u00E8me et le septi\u00E8me jour, eux et vos prisonniers."
        },
        {
          "text": "Vous purifierez aussi tout v\u00EAtement, tout objet de peau, tout ouvrage de poil de ch\u00E8vre et tout ustensile de bois."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar dit aux soldats qui \u00E9taient all\u00E9s \u00E0 la guerre: Voici ce qui est ordonn\u00E9 par la loi que l\u0027\u00C9ternel a prescrite \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "L\u0027or, l\u0027argent, l\u0027airain, le fer, l\u0027\u00E9tain et le plomb,"
        },
        {
          "text": "tout objet qui peut aller au feu, vous le ferez passer par le feu pour le rendre pur. Mais c\u0027est par l\u0027eau de purification que sera purifi\u00E9 tout ce qui ne peut aller au feu; vous le ferez passer dans l\u0027eau."
        },
        {
          "text": "Vous laverez vos v\u00EAtements le septi\u00E8me jour, et vous serez purs; ensuite, vous pourrez entrer dans le camp."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel dit \u00E0 Mo\u00EFse:"
        },
        {
          "text": "Fais, avec le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar et les chefs de maison de l\u0027assembl\u00E9e, le compte du butin, de ce qui a \u00E9t\u00E9 pris, personnes et bestiaux."
        },
        {
          "text": "Partage le butin entre les combattants qui sont all\u00E9s \u00E0 l\u0027arm\u00E9e et toute l\u0027assembl\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Tu pr\u00E9l\u00E8veras sur la portion des soldats qui sont all\u00E9s \u00E0 l\u0027arm\u00E9e un tribut pour l\u0027\u00C9ternel, savoir: un sur cinq cents, tant des personnes que des boeufs, des \u00E2nes et des brebis."
        },
        {
          "text": "Vous le prendrez sur leur moiti\u00E9, et tu le donneras au sacrificateur \u00C9l\u00E9azar comme une offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Et sur la moiti\u00E9 qui revient aux enfants d\u0027Isra\u00EBl tu prendras un sur cinquante, tant des personnes que des boeufs, des \u00E2nes et des brebis, de tout animal; et tu le donneras aux L\u00E9vites, qui ont la garde du tabernacle de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar firent ce que l\u0027\u00C9ternel avait ordonn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "Le butin, reste du pillage de ceux qui avaient fait partie de l\u0027arm\u00E9e, \u00E9tait de six cent soixante-quinze mille brebis,"
        },
        {
          "text": "soixante-douze mille boeufs,"
        },
        {
          "text": "soixante et un mille \u00E2nes,"
        },
        {
          "text": "et trente-deux mille personnes ou femmes qui n\u0027avaient point connu la couche d\u0027un homme. -"
        },
        {
          "text": "La moiti\u00E9, formant la part de ceux qui \u00E9taient all\u00E9s \u00E0 l\u0027arm\u00E9e, fut de trois cent trente-sept mille cinq cents brebis,"
        },
        {
          "text": "dont six cent soixante-quinze pour le tribut \u00E0 l\u0027\u00C9ternel;"
        },
        {
          "text": "trente-six mille boeufs, dont soixante-douze pour le tribut \u00E0 l\u0027\u00C9ternel;"
        },
        {
          "text": "trente mille cinq cents \u00E2nes, dont soixante et un pour le tribut \u00E0 l\u0027\u00C9ternel;"
        },
        {
          "text": "et seize mille personnes, dont trente-deux pour le tribut \u00E0 l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse donna au sacrificateur \u00C9l\u00E9azar le tribut r\u00E9serv\u00E9 comme offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, selon ce que l\u0027\u00C9ternel lui avait ordonn\u00E9. -"
        },
        {
          "text": "La moiti\u00E9 qui revenait aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, s\u00E9par\u00E9e par Mo\u00EFse de celle des hommes de l\u0027arm\u00E9e,"
        },
        {
          "text": "et formant la part de l\u0027assembl\u00E9e, fut de trois cent trente-sept mille cinq cents brebis,"
        },
        {
          "text": "trente-six mille boeufs,"
        },
        {
          "text": "trente mille cinq cents \u00E2nes,"
        },
        {
          "text": "et seize mille personnes."
        },
        {
          "text": "Sur cette moiti\u00E9 qui revenait aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, Mo\u00EFse prit un sur cinquante, tant des personnes que des animaux; et il le donna aux L\u00E9vites, qui ont la garde du tabernacle de l\u0027\u00C9ternel, selon ce que l\u0027\u00C9ternel lui avait ordonn\u00E9."
        },
        {
          "text": "Les commandants des milliers de l\u0027arm\u00E9e, les chefs de milliers et les chefs de centaines, s\u0027approch\u00E8rent de Mo\u00EFse,"
        },
        {
          "text": "et lui dirent: Tes serviteurs ont fait le compte des soldats qui \u00E9taient sous nos ordres, et il ne manque pas un homme d\u0027entre nous."
        },
        {
          "text": "Nous apportons, comme offrande \u00E0 l\u0027\u00C9ternel, chacun les objets d\u0027or que nous avons trouv\u00E9s, cha\u00EEnettes, bracelets, anneaux, pendants d\u0027oreilles, et colliers, afin de faire pour nos personnes l\u0027expiation devant l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar re\u00E7urent d\u0027eux tous ces objets travaill\u00E9s en or."
        },
        {
          "text": "Tout l\u0027or, que les chefs de milliers et les chefs de centaines pr\u00E9sent\u00E8rent \u00E0 l\u0027\u00C9ternel en offrande par \u00E9l\u00E9vation, pesait seize mille sept cent cinquante sicles."
        },
        {
          "text": "Les hommes de l\u0027arm\u00E9e gard\u00E8rent chacun le butin qu\u0027ils avaient fait."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse et le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar prirent l\u0027or des chefs de milliers et des chefs de centaines, et l\u0027apport\u00E8rent \u00E0 la tente d\u0027assignation, comme souvenir pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl devant l\u0027\u00C9ternel."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Les fils de Ruben et les fils de Gad avaient une quantit\u00E9 consid\u00E9rable de troupeaux, et ils virent que le pays de Jaezer et le pays de Galaad \u00E9taient un lieu propre pour des troupeaux."
        },
        {
          "text": "Alors les fils de Gad et les fils de Ruben vinrent aupr\u00E8s de Mo\u00EFse, du sacrificateur \u00C9l\u00E9azar et des princes de l\u0027assembl\u00E9e, et ils leur dirent:"
        },
        {
          "text": "Atharoth, Dibon, Jaezer, Nimra, Hesbon, \u00C9leal\u00E9, Sebam, Nebo et Beon,"
        },
        {
          "text": "ce pays que l\u0027\u00C9ternel a frapp\u00E9 devant l\u0027assembl\u00E9e d\u0027Isra\u00EBl, est un lieu propre pour des troupeaux, et tes serviteurs ont des troupeaux."
        },
        {
          "text": "Ils ajout\u00E8rent: Si nous avons trouv\u00E9 gr\u00E2ce \u00E0 tes yeux, que la possession de ce pays soit accord\u00E9e \u00E0 tes serviteurs, et ne nous fais point passer le Jourdain."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse r\u00E9pondit aux fils de Gad et aux fils de Ruben: Vos fr\u00E8res iront-ils \u00E0 la guerre, et vous, resterez-vous ici?"
        },
        {
          "text": "Pourquoi voulez-vous d\u00E9courager les enfants d\u0027Isra\u00EBl de passer dans le pays que l\u0027\u00C9ternel leur donne?"
        },
        {
          "text": "Ainsi firent vos p\u00E8res, quand je les envoyai de Kad\u00E8s Barn\u00E9a pour examiner le pays."
        },
        {
          "text": "Ils mont\u00E8rent jusqu\u0027\u00E0 la vall\u00E9e d\u0027Eschcol, et, apr\u00E8s avoir examin\u00E9 le pays, ils d\u00E9courag\u00E8rent les enfants d\u0027Isra\u00EBl d\u0027aller dans le pays que l\u0027\u00C9ternel leur donnait."
        },
        {
          "text": "La col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel s\u0027enflamma ce jour-l\u00E0, et il jura en disant:"
        },
        {
          "text": "Ces hommes qui sont mont\u00E9s d\u0027\u00C9gypte, depuis l\u0027\u00E2ge de vingt ans et au-dessus, ne verront point le pays que j\u0027ai jur\u00E9 de donner \u00E0 Abraham, \u00E0 Isaac et \u00E0 Jacob, car ils n\u0027ont pas suivi pleinement ma voie,"
        },
        {
          "text": "except\u00E9 Caleb, fils de Jephunn\u00E9, le Kenizien, et Josu\u00E9, fils de Nun, qui ont pleinement suivi la voie de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "La col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel s\u0027enflamma contre Isra\u00EBl, et il les fit errer dans le d\u00E9sert pendant quarante ann\u00E9es, jusqu\u0027\u00E0 l\u0027an\u00E9antissement de toute la g\u00E9n\u00E9ration qui avait fait le mal aux yeux de l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Et voici, vous prenez la place de vos p\u00E8res comme des rejetons d\u0027hommes p\u00E9cheurs, pour rendre la col\u00E8re de l\u0027\u00C9ternel encore plus ardente contre Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Car, si vous vous d\u00E9tournez de lui, il continuera de laisser Isra\u00EBl au d\u00E9sert, et vous causerez la perte de tout ce peuple."
        },
        {
          "text": "Ils s\u0027approch\u00E8rent de Mo\u00EFse, et ils dirent: Nous construirons ici des parcs pour nos troupeaux et des villes pour nos petits enfants;"
        },
        {
          "text": "puis nous nous \u00E9quiperons en h\u00E2te pour marcher devant les enfants d\u0027Isra\u00EBl, jusqu\u0027\u00E0 ce que nous les ayons introduits dans le lieu qui leur est destin\u00E9; et nos petits enfants demeureront dans les villes fortes, \u00E0 cause des habitants du pays."
        },
        {
          "text": "Nous ne retournerons point dans nos maisons avant que les enfants d\u0027Isra\u00EBl aient pris possession chacun de son h\u00E9ritage;"
        },
        {
          "text": "et nous ne poss\u00E9derons rien avec eux de l\u0027autre c\u00F4t\u00E9 du Jourdain, ni plus loin, puisque nous aurons notre h\u00E9ritage de ce c\u00F4t\u00E9-ci du Jourdain, \u00E0 l\u0027orient."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse leur dit: Si vous faites cela, si vous vous armez pour combattre devant l\u0027\u00C9ternel,"
        },
        {
          "text": "si tous ceux de vous qui s\u0027armeront passent le Jourdain devant l\u0027\u00C9ternel jusqu\u0027\u00E0 ce qu\u0027il ait chass\u00E9 ses ennemis loin de sa face,"
        },
        {
          "text": "et si vous revenez seulement apr\u00E8s que le pays aura \u00E9t\u00E9 soumis devant l\u0027\u00C9ternel, -vous serez alors sans reproche vis-\u00E0-vis de l\u0027\u00C9ternel et vis-\u00E0-vis d\u0027Isra\u00EBl, et cette contr\u00E9e-ci sera votre propri\u00E9t\u00E9 devant l\u0027\u00C9ternel."
        },
        {
          "text": "Mais si vous ne faites pas ainsi, vous p\u00E9chez contre l\u0027\u00C9ternel; sachez que votre p\u00E9ch\u00E9 vous atteindra."
        },
        {
          "text": "Construisez des villes pour vos petits enfants et des parcs pour vos troupeaux, et faites ce que votre bouche a d\u00E9clar\u00E9."
        },
        {
          "text": "Les fils de Gad et les fils de Ruben dirent \u00E0 Mo\u00EFse: Tes serviteurs feront ce que mon seigneur ordonne."
        },
        {
          "text": "Nos petits enfants, nos femmes, nos troupeaux et tout notre b\u00E9tail, resteront dans les villes de Galaad;"
        },
        {
          "text": "et tes serviteurs, tous arm\u00E9s pour la guerre, iront combattre devant l\u0027\u00C9ternel, comme dit mon seigneur."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse donna des ordres \u00E0 leur sujet au sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, \u00E0 Josu\u00E9, fils de Nun, et aux chefs de famille dans les tribus des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Il leur dit: Si les fils de Gad et les fils de Ruben passent avec vous le Jourdain, tous arm\u00E9s pour combattre devant l\u0027\u00C9ternel, et que le pays soit soumis devant vous, vous leur donnerez en propri\u00E9t\u00E9 la contr\u00E9e de Galaad."
        },
        {
          "text": "Mais s\u0027ils ne marchent point en armes avec vous, qu\u0027ils s\u0027\u00E9tablissent au milieu de vous dans le pays de Canaan."
        },
        {
          "text": "Les fils de Gad et les fils de Ruben r\u00E9pondirent: Nous ferons ce que l\u0027\u00C9ternel a dit \u00E0 tes serviteurs."
        },
        {
          "text": "Nous passerons en armes devant l\u0027\u00C9ternel au pays de Canaan; mais que nous poss\u00E9dions notre h\u00E9ritage de ce c\u00F4t\u00E9-ci du Jourdain."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse donna aux fils de Gad et aux fils de Ruben, et \u00E0 la moiti\u00E9 de la tribu de Manass\u00E9, fils de Joseph, le royaume de Sihon, roi des Amor\u00E9ens, et le royaume d\u0027Og, roi de Basan, le pays avec ses villes, avec les territoires des villes du pays tout alentour."
        },
        {
          "text": "Les fils de Gad b\u00E2tirent Dibon, Atharoth, Aro\u00EBr,"
        },
        {
          "text": "Athroth Schophan, Jaezer, Jogbeha,"
        },
        {
          "text": "Beth Nimra et Beth Haran, villes fortes, et ils firent des parcs pour les troupeaux."
        },
        {
          "text": "Les fils de Ruben b\u00E2tirent Hesbon, \u00C9leal\u00E9 et Kirjatha\u00EFm,"
        },
        {
          "text": "Nebo et Baal Meon, dont les noms furent chang\u00E9s, et Sibma, et ils donn\u00E8rent des noms aux villes qu\u0027ils b\u00E2tirent."
        },
        {
          "text": "Les fils de Makir, fils de Manass\u00E9, march\u00E8rent contre Galaad, et s\u0027en empar\u00E8rent; ils chass\u00E8rent les Amor\u00E9ens qui y \u00E9taient."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse donna Galaad \u00E0 Makir, fils de Manass\u00E9, qui s\u0027y \u00E9tablit."
        },
        {
          "text": "Ja\u00EFr, fils de Manass\u00E9, se mit en marche, prit les bourgs, et les appela bourgs de Ja\u00EFr."
        },
        {
          "text": "Nobach se mit en marche, prit Kenath avec les villes de son ressort, et l\u0027appela Nobach, d\u0027apr\u00E8s son nom."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Voici les stations des enfants d\u0027Isra\u00EBl qui sortirent du pays d\u0027\u00C9gypte, selon leurs corps d\u0027arm\u00E9e, sous la conduite de Mo\u00EFse et d\u0027Aaron."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse \u00E9crivit leurs marches de station en station, d\u0027apr\u00E8s l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel. Et voici leurs stations, selon leurs marches."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Rams\u00E8s le premier mois, le quinzi\u00E8me jour du premier mois. Le lendemain de la P\u00E2que, les enfants d\u0027Isra\u00EBl sortirent la main lev\u00E9e, \u00E0 la vue de tous les \u00C9gyptiens."
        },
        {
          "text": "Et les \u00C9gyptiens enterraient ceux que l\u0027\u00C9ternel avait frapp\u00E9s parmi eux, tous les premiers-n\u00E9s; l\u0027\u00C9ternel exer\u00E7ait aussi des jugements contre leurs dieux."
        },
        {
          "text": "Les enfants d\u0027Isra\u00EBl partirent de Rams\u00E8s, et camp\u00E8rent \u00E0 Succoth."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Succoth, et camp\u00E8rent \u00E0 \u00C9tham, qui est \u00E0 l\u0027extr\u00E9mit\u00E9 du d\u00E9sert."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027\u00C9tham, se d\u00E9tourn\u00E8rent vers Pi Hahiroth, vis-\u00E0-vis de Baal Tsephon, et camp\u00E8rent devant Migdol."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de devant Pi Hahiroth, et pass\u00E8rent au milieu de la mer dans la direction du d\u00E9sert; ils firent trois journ\u00E9es de marche dans le d\u00E9sert d\u0027\u00C9tham, et camp\u00E8rent \u00E0 Mara."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Mara, et arriv\u00E8rent \u00E0 \u00C9lim; il y avait \u00E0 \u00C9lim douze sources d\u0027eau et soixante-dix palmiers: ce fut l\u00E0 qu\u0027ils camp\u00E8rent."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027\u00C9lim, et camp\u00E8rent pr\u00E8s de la mer Rouge."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de la mer Rouge, et camp\u00E8rent dans le d\u00E9sert de Sin."
        },
        {
          "text": "Ils partirent du d\u00E9sert de Sin, et camp\u00E8rent \u00E0 Dophka."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Dophka, et camp\u00E8rent \u00E0 Alusch."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Alusch, et camp\u00E8rent \u00E0 Rephidim, o\u00F9 le peuple ne trouva point d\u0027eau \u00E0 boire."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Rephidim, et camp\u00E8rent dans le d\u00E9sert de Sina\u00EF."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de d\u00E9sert du Sina\u00EF, et camp\u00E8rent \u00E0 Kibroth Hattaava."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Kibroth Hattaava, et camp\u00E8rent \u00E0 Hats\u00E9roth."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Hats\u00E9roth, et camp\u00E8rent \u00E0 Rithma."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Rithma, et camp\u00E8rent \u00E0 Rimmon P\u00E9rets."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Rimmon P\u00E9rets, et camp\u00E8rent \u00E0 Libna."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Libna, et camp\u00E8rent \u00E0 Rissa."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Rissa, et camp\u00E8rent \u00E0 Keh\u00E9latha."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Keh\u00E9latha, et camp\u00E8rent \u00E0 la montagne de Schapher."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de la montagne de Schapher, et camp\u00E8rent \u00E0 Harada."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Harada, et camp\u00E8rent \u00E0 Makh\u00E9loth."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Makh\u00E9loth, et camp\u00E8rent \u00E0 Tahath."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Tahath, et camp\u00E8rent \u00E0 Tarach."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Tarach, et camp\u00E8rent \u00E0 Mithka."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Mithka, et camp\u00E8rent \u00E0 Haschmona."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Haschmona, et camp\u00E8rent \u00E0 Mos\u00E9roth."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Mos\u00E9roth, et camp\u00E8rent \u00E0 Ben\u00E9 Jaakan."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Ben\u00E9 Jaakan, et camp\u00E8rent \u00E0 Hor Guidgad."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Hor Guidgad, et camp\u00E8rent \u00E0 Jothbatha."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Jothbatha, et camp\u00E8rent \u00E0 Abrona."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Abrona, et camp\u00E8rent \u00E0 Etsjon Gu\u00E9ber."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Etsjon Gu\u00E9ber, et camp\u00E8rent dans le d\u00E9sert de Tsin: c\u0027est Kad\u00E8s."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Kad\u00E8s, et camp\u00E8rent \u00E0 la montagne de Hor, \u00E0 l\u0027extr\u00E9mit\u00E9 du pays d\u0027\u00C9dom."
        },
        {
          "text": "Le sacrificateur Aaron monta sur la montagne de Hor, suivant l\u0027ordre de l\u0027\u00C9ternel; et il y mourut, la quaranti\u00E8me ann\u00E9e apr\u00E8s la sortie des enfants d\u0027Isra\u00EBl du pays d\u0027\u00C9gypte, le cinqui\u00E8me mois, le premier jour du mois."
        },
        {
          "text": "Aaron \u00E9tait \u00E2g\u00E9 de cent vingt-trois ans lorsqu\u0027il mourut sur la montagne de Hor."
        },
        {
          "text": "Le roi d\u0027Arad, Canan\u00E9en, qui habitait le midi du pays de Canaan, apprit l\u0027arriv\u00E9e des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de la montagne de Hor, et camp\u00E8rent \u00E0 Tsalmona."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Tsalmona, et camp\u00E8rent \u00E0 Punon."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Punon, et camp\u00E8rent \u00E0 Oboth."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Oboth, et camp\u00E8rent \u00E0 Ijj\u00E9 Abarim, sur la fronti\u00E8re de Moab."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Ijj\u00E9 Abarim, et camp\u00E8rent \u00E0 Dibon Gad."
        },
        {
          "text": "Ils partirent de Dibon Gad, et camp\u00E8rent \u00E0 Almon Diblatha\u00EFm."
        },
        {
          "text": "Ils partirent d\u0027Almon Diblatha\u00EFm, et camp\u00E8rent aux montagnes d\u0027Abarim, devant Nebo."
        },
        {
          "text": "Ils partirent des montagnes d\u0027Abarim, et camp\u00E8rent dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo."
        },
        {
          "text": "Ils camp\u00E8rent pr\u00E8s du Jourdain, depuis Beth Jeschimoth jusqu\u0027\u00E0 Abel Sittim, dans les plaines de Moab."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo. Il dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur: Lorsque vous aurez pass\u00E9 le Jourdain et que vous serez entr\u00E9s dans le pays de Canaan,"
        },
        {
          "text": "vous chasserez devant vous tous les habitants du pays, vous d\u00E9truirez toutes leurs idoles de pierre, vous d\u00E9truirez toutes leurs images de fonte, et vous d\u00E9truirez tous leurs hauts lieux."
        },
        {
          "text": "Vous prendrez possession du pays, et vous vous y \u00E9tablirez; car je vous ai donn\u00E9 le pays, pour qu\u0027il soit votre propri\u00E9t\u00E9."
        },
        {
          "text": "Vous partagerez le pays par le sort, selon vos familles. A ceux qui sont en plus grand nombre vous donnerez une portion plus grande, et \u00E0 ceux qui sont en plus petit nombre vous donnerez une portion plus petite. Chacun poss\u00E9dera ce qui lui sera \u00E9chu par le sort: vous le recevrez en propri\u00E9t\u00E9, selon les tribus de vos p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Mais si vous ne chassez pas devant vous les habitants du pays, ceux d\u0027entre eux que vous laisserez seront comme des \u00E9pines dans vos yeux et des aiguillons dans vos c\u00F4t\u00E9s, ils seront vos ennemis dans le pays o\u00F9 vous allez vous \u00E9tablir."
        },
        {
          "text": "Et il arrivera que je vous traiterai comme j\u0027avais r\u00E9solu de les traiter."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Donne cet ordre aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur: Quand vous serez entr\u00E9s dans le pays de Canaan, ce pays deviendra votre h\u00E9ritage, le pays de Canaan, dont voici les limites."
        },
        {
          "text": "Le c\u00F4t\u00E9 du midi commencera au d\u00E9sert de Tsin pr\u00E8s d\u0027\u00C9dom. Ainsi, votre limite m\u00E9ridionale partira de l\u0027extr\u00E9mit\u00E9 de la mer Sal\u00E9e, vers l\u0027orient;"
        },
        {
          "text": "elle tournera au sud de la mont\u00E9e d\u0027Akrabbim, passera par Tsin, et s\u0027\u00E9tendra jusqu\u0027au midi de Kad\u00E8s Barn\u00E9a; elle continuera par Hatsar Addar, et passera vers Atsmon;"
        },
        {
          "text": "depuis Atsmon, elle tournera jusqu\u0027au torrent d\u0027\u00C9gypte, pour aboutir \u00E0 la mer."
        },
        {
          "text": "Votre limite occidentale sera la grande mer: ce sera votre limite \u00E0 l\u0027occident."
        },
        {
          "text": "Voici quelle sera votre limite septentrionale: \u00E0 partir de la grande mer, vous la tracerez jusqu\u0027\u00E0 la montagne de Hor;"
        },
        {
          "text": "depuis la montagne de Hor, vous la ferez passer par Hamath, et arriver \u00E0 Tsedad;"
        },
        {
          "text": "elle continuera par Ziphron, pour aboutir \u00E0 Hatsar \u00C9nan: ce sera votre limite au septentrion."
        },
        {
          "text": "Vous tracerez votre limite orientale de Hatsar \u00C9nan \u00E0 Schepham;"
        },
        {
          "text": "elle descendra de Schepham vers Ribla, \u00E0 l\u0027orient d\u0027A\u00EFn; elle descendra, et s\u0027\u00E9tendra le long de la mer de Kinn\u00E9reth, \u00E0 l\u0027orient;"
        },
        {
          "text": "elle descendra encore vers le Jourdain, pour aboutir \u00E0 la mer Sal\u00E9e. Tel sera votre pays avec ses limites tout autour."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse transmit cet ordre aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dit: C\u0027est l\u00E0 le pays que vous partagerez par le sort, et que l\u0027\u00C9ternel a r\u00E9solu de donner aux neuf tribus et \u00E0 la demi-tribu."
        },
        {
          "text": "Car la tribu des fils de Ruben et la tribu des fils de Gad ont pris leur h\u00E9ritage, selon les maisons de leurs p\u00E8res; la demi-tribu de Manass\u00E9 a aussi pris son h\u00E9ritage."
        },
        {
          "text": "Ces deux tribus et la demi-tribu ont pris leur h\u00E9ritage en de\u00E7\u00E0 du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo, du c\u00F4t\u00E9 de l\u0027orient."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Voici les noms des hommes qui partageront entre vous le pays: le sacrificateur \u00C9l\u00E9azar, et Josu\u00E9, fils de Nun."
        },
        {
          "text": "Vous prendrez encore un prince de chaque tribu, pour faire le partage du pays."
        },
        {
          "text": "Voici les noms de ces hommes. Pour la tribu de Juda: Caleb, fils de Jephunn\u00E9;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu des fils de Sim\u00E9on: Samuel, fils d\u0027Ammihud;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu de Benjamin: \u00C9lidad, fils de Kislon;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu des fils de Dan: le prince Buki, fils de Jogli;"
        },
        {
          "text": "pour les fils de Joseph, -pour la tribu des fils de Manass\u00E9: le prince Hanniel, fils d\u0027\u00C9phod; -"
        },
        {
          "text": "et pour la tribu des fils d\u0027\u00C9phra\u00EFm: le prince Kemuel, fils de Schiphtan;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu des fils de Zabulon: le prince \u00C9litsaphan, fils de Parnac;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu des fils d\u0027Issacar: le prince Paltiel, fils d\u0027Azzan;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu des fils d\u0027Aser: le prince Ahihud, fils de Schelomi;"
        },
        {
          "text": "pour la tribu des fils de Nephthali: le prince Pedahel, fils d\u0027Ammihud."
        },
        {
          "text": "Tels sont ceux \u00E0 qui l\u0027\u00C9ternel ordonna de partager le pays de Canaan entre les enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo. Il dit:"
        },
        {
          "text": "Ordonne aux enfants d\u0027Isra\u00EBl d\u0027accorder aux L\u00E9vites, sur l\u0027h\u00E9ritage qu\u0027ils poss\u00E9deront, des villes o\u00F9 ils puissent habiter. Vous donnerez aussi aux L\u00E9vites une banlieue autour de ces villes."
        },
        {
          "text": "Ils auront les villes pour y habiter; et les banlieues seront pour leur b\u00E9tail, pour leurs biens et pour tous leurs animaux."
        },
        {
          "text": "Les banlieues des villes que vous donnerez aux L\u00E9vites auront, \u00E0 partir du mur de la ville et au dehors, mille coud\u00E9es tout autour."
        },
        {
          "text": "Vous mesurerez, en dehors de la ville, deux mille coud\u00E9es pour le c\u00F4t\u00E9 oriental, deux mille coud\u00E9es pour le c\u00F4t\u00E9 m\u00E9ridional, deux mille coud\u00E9es pour le c\u00F4t\u00E9 occidental, et deux mille coud\u00E9es pour le c\u00F4t\u00E9 septentrional. La ville sera au milieu. Telles seront les banlieues de leurs villes."
        },
        {
          "text": "Parmi les villes que vous donnerez aux L\u00E9vites, il y aura six villes de refuge o\u00F9 pourra s\u0027enfuir le meurtrier, et quarante-deux autres villes."
        },
        {
          "text": "Total des villes que vous donnerez aux L\u00E9vites: quarante-huit villes, avec leurs banlieues."
        },
        {
          "text": "Les villes que vous donnerez sur les propri\u00E9t\u00E9s des enfants d\u0027Isra\u00EBl seront livr\u00E9es en plus grand nombre par ceux qui en ont le plus, et en plus petit nombre par ceux qui en ont moins; chacun donnera de ses villes aux L\u00E9vites \u00E0 proportion de l\u0027h\u00E9ritage qu\u0027il poss\u00E9dera."
        },
        {
          "text": "L\u0027\u00C9ternel parla \u00E0 Mo\u00EFse, et dit:"
        },
        {
          "text": "Parle aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, et dis-leur: Lorsque vous aurez pass\u00E9 le Jourdain et que vous serez entr\u00E9s dans le pays de Canaan,"
        },
        {
          "text": "vous vous \u00E9tablirez des villes qui soient pour vous des villes de refuge, o\u00F9 pourra s\u0027enfuir le meurtrier qui aura tu\u00E9 quelqu\u0027un involontairement."
        },
        {
          "text": "Ces villes vous serviront de refuge contre le vengeur du sang, afin que le meurtrier ne soit point mis \u00E0 mort avant d\u0027avoir comparu devant l\u0027assembl\u00E9e pour \u00EAtre jug\u00E9."
        },
        {
          "text": "Des villes que vous donnerez, six seront pour vous des villes de refuge."
        },
        {
          "text": "Vous donnerez trois villes au del\u00E0 du Jourdain, et vous donnerez trois villes dans le pays de Canaan: ce seront des villes de refuge."
        },
        {
          "text": "Ces six villes serviront de refuge aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, \u00E0 l\u0027\u00E9tranger et \u00E0 celui qui demeure au milieu de vous: l\u00E0 pourra s\u0027enfuir tout homme qui aura tu\u00E9 quelqu\u0027un involontairement."
        },
        {
          "text": "Si un homme frappe son prochain avec un instrument de fer, et que la mort en soit la suite, c\u0027est un meurtrier: le meurtrier sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "S\u0027il le frappe, tenant \u00E0 la main une pierre qui puisse causer la mort, et que la mort en soit la suite, c\u0027est un meurtrier: le meurtrier sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "S\u0027il le frappe, tenant \u00E0 la main un instrument de bois qui puisse causer la mort, et que la mort en soit la suite, c\u0027est un meurtrier: le meurtrier sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "Le vengeur du sang fera mourir le meurtrier; quand il le rencontrera, il le tuera."
        },
        {
          "text": "Si un homme pousse son prochain par un mouvement de haine, ou s\u0027il jette quelque chose sur lui avec pr\u00E9m\u00E9ditation, et que la mort en soit la suite,"
        },
        {
          "text": "ou s\u0027il le frappe de sa main par inimiti\u00E9, et que la mort en soit la suite, celui qui a frapp\u00E9 sera puni de mort, c\u0027est un meurtrier: le vengeur du sang tuera le meurtrier, quand il le rencontrera."
        },
        {
          "text": "Mais si un homme pousse son prochain subitement et non par inimiti\u00E9, ou s\u0027il jette quelque chose sur lui sans pr\u00E9m\u00E9ditation,"
        },
        {
          "text": "ou s\u0027il fait tomber sur lui par m\u00E9garde une pierre qui puisse causer la mort, et que la mort en soit la suite, sans qu\u0027il ait de la haine contre lui et qu\u0027il lui cherche du mal,"
        },
        {
          "text": "voici les lois d\u0027apr\u00E8s lesquelles l\u0027assembl\u00E9e jugera entre celui qui a frapp\u00E9 et le vengeur du sang."
        },
        {
          "text": "L\u0027assembl\u00E9e d\u00E9livrera le meurtrier de la main du vengeur du sang, et le fera retourner dans la ville de refuge o\u00F9 il s\u0027\u00E9tait enfui. Il y demeurera jusqu\u0027\u00E0 la mort du souverain sacrificateur qu\u0027on a oint de l\u0027huile sainte."
        },
        {
          "text": "Si le meurtrier sort du territoire de la ville de refuge o\u00F9 il s\u0027est enfui,"
        },
        {
          "text": "et si le vengeur du sang le rencontre hors du territoire de la ville de refuge et qu\u0027il tue le meurtrier, il ne sera point coupable de meurtre."
        },
        {
          "text": "Car le meurtrier doit demeurer dans sa ville de refuge jusqu\u0027\u00E0 la mort du souverain sacrificateur; et apr\u00E8s la mort du souverain sacrificateur, il pourra retourner dans sa propri\u00E9t\u00E9."
        },
        {
          "text": "Voici des ordonnances de droit pour vous et pour vos descendants, dans tous les lieux o\u00F9 vous habiterez."
        },
        {
          "text": "Si un homme tue quelqu\u0027un, on \u00F4tera la vie au meurtrier, sur la d\u00E9position de t\u00E9moins. Un seul t\u00E9moin ne suffira pas pour faire condamner une personne \u00E0 mort."
        },
        {
          "text": "Vous n\u0027accepterez point de ran\u00E7on pour la vie d\u0027un meurtrier qui m\u00E9rite la mort, car il sera puni de mort."
        },
        {
          "text": "Vous n\u0027accepterez point de ran\u00E7on, qui lui permette de s\u0027enfuir dans sa ville de refuge, et de retourner habiter dans le pays apr\u00E8s la mort du sacrificateur."
        },
        {
          "text": "Vous ne souillerez point le pays o\u00F9 vous serez, car le sang souille le pays; et il ne sera fait pour le pays aucune expiation du sang qui y sera r\u00E9pandu que par le sang de celui qui l\u0027aura r\u00E9pandu."
        },
        {
          "text": "Vous ne souillerez point le pays o\u00F9 vous allez demeurer, et au milieu duquel j\u0027habiterai; car je suis l\u0027\u00C9ternel, qui habite au milieu des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Les chefs de la famille de Galaad, fils de Makir, fils de Manass\u00E9, d\u0027entre les familles des fils de Joseph, s\u0027approch\u00E8rent et parl\u00E8rent devant Mo\u00EFse et devant les princes, chefs de famille des enfants d\u0027Isra\u00EBl."
        },
        {
          "text": "Ils dirent: L\u0027\u00C9ternel a ordonn\u00E9 \u00E0 mon seigneur de donner le pays en h\u00E9ritage par le sort aux enfants d\u0027Isra\u00EBl. Mon seigneur a aussi re\u00E7u de l\u0027\u00C9ternel l\u0027ordre de donner l\u0027h\u00E9ritage de Tselophchad, notre fr\u00E8re, \u00E0 ses filles."
        },
        {
          "text": "Si elles se marient \u00E0 l\u0027un des fils d\u0027une autre tribu des enfants d\u0027Isra\u00EBl, leur h\u00E9ritage sera retranch\u00E9 de l\u0027h\u00E9ritage de nos p\u00E8res et ajout\u00E9 \u00E0 celui de la tribu \u00E0 laquelle elles appartiendront; ainsi sera diminu\u00E9 l\u0027h\u00E9ritage qui nous est \u00E9chu par le sort."
        },
        {
          "text": "Et quand viendra le jubil\u00E9 pour les enfants d\u0027Isra\u00EBl, leur h\u00E9ritage sera ajout\u00E9 \u00E0 celui de la tribu \u00E0 laquelle elles appartiendront, et il sera retranch\u00E9 de celui de la tribu de nos p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Mo\u00EFse transmit aux enfants d\u0027Isra\u00EBl les ordres de l\u0027\u00C9ternel. Il dit: La tribu des fils de Joseph a raison."
        },
        {
          "text": "Voici ce que l\u0027\u00C9ternel ordonne au sujet des filles de Tselophchad: elles se marieront \u00E0 qui elles voudront, pourvu qu\u0027elles se marient dans une famille de la tribu de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Aucun h\u00E9ritage parmi les enfants d\u0027Isra\u00EBl ne passera d\u0027une tribu \u00E0 une autre tribu, mais les enfants d\u0027Isra\u00EBl s\u0027attacheront chacun \u00E0 l\u0027h\u00E9ritage de la tribu de ses p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Et toute fille, poss\u00E9dant un h\u00E9ritage dans les tribus des enfants d\u0027Isra\u00EBl, se mariera \u00E0 quelqu\u0027un d\u0027une famille de la tribu de son p\u00E8re, afin que les enfants d\u0027Isra\u00EBl poss\u00E8dent chacun l\u0027h\u00E9ritage de leurs p\u00E8res."
        },
        {
          "text": "Aucun h\u00E9ritage ne passera d\u0027une tribu \u00E0 une autre tribu, mais les tribus des enfants d\u0027Isra\u00EBl s\u0027attacheront chacune \u00E0 son h\u00E9ritage."
        },
        {
          "text": "Les filles de Tselophchad se conform\u00E8rent \u00E0 l\u0027ordre que l\u0027\u00C9ternel avait donn\u00E9 \u00E0 Mo\u00EFse."
        },
        {
          "text": "Machla, Thirtsa, Hogla, Milca et Noa, filles de Tselophchad, se mari\u00E8rent aux fils de leurs oncles;"
        },
        {
          "text": "elles se mari\u00E8rent dans les familles des fils de Manass\u00E9, fils de Joseph, et leur h\u00E9ritage resta dans la tribu de la famille de leur p\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Tels sont les commandements et les lois que l\u0027\u00C9ternel donna par Mo\u00EFse aux enfants d\u0027Isra\u00EBl, dans les plaines de Moab, pr\u00E8s du Jourdain, vis-\u00E0-vis de J\u00E9richo."
        }
      ]
    }
  ]
}