{
  "bnumber": "47",
  "CHAPTER": [
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Paul, ap\u00F4tre de J\u00E9sus Christ par la volont\u00E9 de Dieu, et le fr\u00E8re Timoth\u00E9e, \u00E0 l\u0027\u00C9glise de Dieu qui est \u00E0 Corinthe, et \u00E0 tous les saints qui sont dans toute l\u0027Acha\u00EFe:"
        },
        {
          "text": "que la gr\u00E2ce et la paix vous soient donn\u00E9es de la part de Dieu notre P\u00E8re et du Seigneur J\u00E9sus Christ!"
        },
        {
          "text": "B\u00E9ni soit Dieu, le P\u00E8re de notre Seigneur J\u00E9sus Christ, le P\u00E8re des mis\u00E9ricordes et le Dieu de toute consolation,"
        },
        {
          "text": "qui nous console dans toutes nos afflictions, afin que, par la consolation dont nous sommes l\u0027objet de la part de Dieu, nous puissions consoler ceux qui se trouvent dans quelque l\u0027affliction!"
        },
        {
          "text": "Car, de m\u00EAme que les souffrances de Christ abondent en nous, de m\u00EAme notre consolation abonde par Christ."
        },
        {
          "text": "Si nous sommes afflig\u00E9s, c\u0027est pour votre consolation et pour votre salut; si nous sommes consol\u00E9s, c\u0027est pour votre consolation, qui se r\u00E9alise par la patience \u00E0 supporter les m\u00EAmes souffrances que nous endurons."
        },
        {
          "text": "Et notre esp\u00E9rance \u00E0 votre \u00E9gard est ferme, parce que nous savons que, si vous avez part aux souffrances, vous avez part aussi \u00E0 la consolation."
        },
        {
          "text": "Nous ne voulons pas, en effet, vous laisser ignorer, fr\u00E8res, au sujet de la tribulation qui nous est survenue en Asie, que nous avons \u00E9t\u00E9 excessivement accabl\u00E9s, au del\u00E0 de nos forces, de telle sorte que nous d\u00E9sesp\u00E9rions m\u00EAme de conserver la vie."
        },
        {
          "text": "Et nous regardions comme certain notre arr\u00EAt de mort, afin de ne pas placer notre confiance en nous-m\u00EAmes, mais de la placer en Dieu, qui ressuscite les morts."
        },
        {
          "text": "C\u0027est lui qui nous a d\u00E9livr\u00E9s et qui nous d\u00E9livrera d\u0027une telle mort, lui de qui nous esp\u00E9rons qu\u0027il nous d\u00E9livrera encore,"
        },
        {
          "text": "vous-m\u00EAmes aussi nous assistant de vos pri\u00E8res, afin que la gr\u00E2ce obtenue pour nous par plusieurs soit pour plusieurs une occasion de rendre gr\u00E2ces \u00E0 notre sujet."
        },
        {
          "text": "Car ce qui fait notre gloire, c\u0027est ce t\u00E9moignage de notre conscience, que nous nous sommes conduits dans le monde, et surtout \u00E0 votre \u00E9gard, avec saintet\u00E9 et puret\u00E9 devant Dieu, non point avec une sagesse charnelle, mais avec la gr\u00E2ce de Dieu."
        },
        {
          "text": "Nous ne vous \u00E9crivons pas autre chose que ce que vous lisez, et ce que vous reconnaissez. Et j\u0027esp\u00E8re que vous le reconna\u00EEtrez jusqu\u0027\u00E0 la fin,"
        },
        {
          "text": "comme vous avez d\u00E9j\u00E0 reconnu en partie que nous sommes votre gloire, de m\u00EAme que vous serez aussi la n\u00F4tre au jour du Seigneur J\u00E9sus."
        },
        {
          "text": "Dans cette persuasion, je voulais aller d\u0027abord vers vous, afin que vous eussiez une double gr\u00E2ce;"
        },
        {
          "text": "je voulais passer chez vous pour me rendre en Mac\u00E9doine, puis revenir de la Mac\u00E9doine chez vous, et vous m\u0027auriez fait accompagner en Jud\u00E9e."
        },
        {
          "text": "Est-ce que, en voulant cela, j\u0027ai donc us\u00E9 de l\u00E9g\u00E8ret\u00E9? Ou bien, mes r\u00E9solutions sont-elles des r\u00E9solutions selon la chair, de sorte qu\u0027il y ait en moi le oui et le non?"
        },
        {
          "text": "Aussi vrai que Dieu est fid\u00E8le, la parole que nous vous avons adress\u00E9e n\u0027a pas \u00E9t\u00E9 oui et non."
        },
        {
          "text": "Car le Fils de Dieu, J\u00E9sus Christ, qui a \u00E9t\u00E9 pr\u00EAch\u00E9 par nous au milieu de vous, par moi, et par Silvain, et par Timoth\u00E9e, n\u0027a pas \u00E9t\u00E9 oui et non, mais c\u0027est oui qui a \u00E9t\u00E9 en lui;"
        },
        {
          "text": "car, pour ce qui concerne toutes les promesses de Dieu, c\u0027est en lui qu\u0027est le oui; c\u0027est pourquoi encore l\u0027Amen par lui est prononc\u00E9 par nous \u00E0 la gloire de Dieu."
        },
        {
          "text": "Et celui qui nous affermit avec vous en Christ, et qui nous a oints, c\u0027est Dieu,"
        },
        {
          "text": "lequel nous a aussi marqu\u00E9s d\u0027un sceau et a mis dans nos coeurs les arrhes de l\u0027Esprit."
        },
        {
          "text": "Or, je prends Dieu \u00E0 t\u00E9moin sur mon \u00E2me, que c\u0027est pour vous \u00E9pargner que je ne suis plus all\u00E9 \u00E0 Corinthe;"
        },
        {
          "text": "non pas que nous dominions sur votre foi, mais nous contribuons \u00E0 votre joie, car vous \u00EAtes fermes dans la foi."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Je r\u00E9solus donc en moi-m\u00EAme de ne pas retourner chez vous dans la tristesse."
        },
        {
          "text": "Car si je vous attriste, qui peut me r\u00E9jouir, sinon celui qui est attrist\u00E9 par moi?"
        },
        {
          "text": "J\u0027ai \u00E9crit comme je l\u0027ai fait pour ne pas \u00E9prouver, \u00E0 mon arriv\u00E9e, de la tristesse de la part de ceux qui devaient me donner de la joie, ayant en vous tous cette confiance que ma joie est la v\u00F4tre \u00E0 tous."
        },
        {
          "text": "C\u0027est dans une grande affliction, le coeur angoiss\u00E9, et avec beaucoup de larmes, que je vous ai \u00E9crit, non pas afin que vous fussiez attrist\u00E9s, mais afin que vous connussiez l\u0027amour extr\u00EAme que j\u0027ai pour vous."
        },
        {
          "text": "Si quelqu\u0027un a \u00E9t\u00E9 une cause de tristesse, ce n\u0027est pas moi qu\u0027il a attrist\u00E9, c\u0027est vous tous, du moins en partie, pour ne rien exag\u00E9rer."
        },
        {
          "text": "Il suffit pour cet homme du ch\u00E2timent qui lui a \u00E9t\u00E9 inflig\u00E9 par le plus grand nombre,"
        },
        {
          "text": "en sorte que vous devez bien plut\u00F4t lui pardonner et le consoler, de peur qu\u0027il ne soit accabl\u00E9 par une tristesse excessive."
        },
        {
          "text": "Je vous exhorte donc \u00E0 faire acte de charit\u00E9 envers lui;"
        },
        {
          "text": "car je vous ai \u00E9crit aussi dans le but de conna\u00EEtre, en vous mettant \u00E0 l\u0027\u00E9preuve, si vous \u00EAtes ob\u00E9issants en toutes choses."
        },
        {
          "text": "Or, \u00E0 qui vous pardonnez, je pardonne aussi; et ce que j\u0027ai pardonn\u00E9, si j\u0027ai pardonn\u00E9 quelque chose, c\u0027est \u00E0 cause de vous, en pr\u00E9sence de Christ,"
        },
        {
          "text": "afin de ne pas laisser \u00E0 Satan l\u0027avantage sur nous, car nous n\u0027ignorons pas ses desseins."
        },
        {
          "text": "Au reste, lorsque je fus arriv\u00E9 \u00E0 Troas pour l\u0027\u00C9vangile de Christ, quoique le Seigneur m\u0027y e\u00FBt ouvert une porte, je n\u0027eus point de repos d\u0027esprit, parce que je ne trouvai pas Tite, mon fr\u00E8re;"
        },
        {
          "text": "c\u0027est pourquoi, ayant pris cong\u00E9 d\u0027eux, je partis pour la Mac\u00E9doine."
        },
        {
          "text": "Gr\u00E2ces soient rendues \u00E0 Dieu, qui nous fait toujours triompher en Christ, et qui r\u00E9pand par nous en tout lieu l\u0027odeur de sa connaissance!"
        },
        {
          "text": "Nous sommes, en effet, pour Dieu la bonne odeur de Christ, parmi ceux qui sont sauv\u00E9s et parmi ceux qui p\u00E9rissent:"
        },
        {
          "text": "aux uns, une odeur de mort, donnant la mort; aux autres, une odeur de vie, donnant la vie. -Et qui est suffisant pour ces choses? -"
        },
        {
          "text": "Car nous ne falsifions point la parole de Dieu, comme font plusieurs; mais c\u0027est avec sinc\u00E9rit\u00E9, mais c\u0027est de la part de Dieu, que nous parlons en Christ devant Dieu."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Commen\u00E7ons-nous de nouveau \u00E0 nous recommander nous-m\u00EAmes? Ou avons-nous besoin, comme quelques-uns, de lettres de recommandation aupr\u00E8s de vous, ou de votre part?"
        },
        {
          "text": "C\u0027est vous qui \u00EAtes notre lettre, \u00E9crite dans nos coeurs, connue et lue de tous les hommes."
        },
        {
          "text": "Vous \u00EAtes manifestement une lettre de Christ, \u00E9crite, par notre minist\u00E8re, non avec de l\u0027encre, mais avec l\u0027Esprit du Dieu vivant, non sur des tables de pierre, mais sur des tables de chair, sur les coeurs."
        },
        {
          "text": "Cette assurance-l\u00E0, nous l\u0027avons par Christ aupr\u00E8s de Dieu."
        },
        {
          "text": "Ce n\u0027est pas \u00E0 dire que nous soyons par nous-m\u00EAmes capables de concevoir quelque chose comme venant de nous-m\u00EAmes. Notre capacit\u00E9, au contraire, vient de Dieu."
        },
        {
          "text": "Il nous a aussi rendus capables d\u0027\u00EAtre ministres d\u0027une nouvelle alliance, non de la lettre, mais de l\u0027esprit; car la lettre tue, mais l\u0027esprit vivifie."
        },
        {
          "text": "Or, si le minist\u00E8re de la mort, grav\u00E9 avec des lettres sur des pierres, a \u00E9t\u00E9 glorieux, au point que les fils d\u0027Isra\u00EBl ne pouvaient fixer les regards sur le visage de Mo\u00EFse, \u00E0 cause de la gloire de son visage, bien que cette gloire f\u00FBt passag\u00E8re,"
        },
        {
          "text": "combien le minist\u00E8re de l\u0027esprit ne sera-t-il pas plus glorieux!"
        },
        {
          "text": "Si le minist\u00E8re de la condamnation a \u00E9t\u00E9 glorieux, le minist\u00E8re de la justice est de beaucoup sup\u00E9rieur en gloire."
        },
        {
          "text": "Et, sous ce rapport, ce qui a \u00E9t\u00E9 glorieux ne l\u0027a point \u00E9t\u00E9, \u00E0 cause de cette gloire qui lui est sup\u00E9rieure."
        },
        {
          "text": "En effet, si ce qui \u00E9tait passager a \u00E9t\u00E9 glorieux, ce qui est permanent est bien plus glorieux."
        },
        {
          "text": "Ayant donc cette esp\u00E9rance, nous usons d\u0027une grande libert\u00E9,"
        },
        {
          "text": "et nous ne faisons pas comme Mo\u00EFse, qui mettait un voile sur son visage, pour que les fils d\u0027Isra\u00EBl ne fixassent pas les regards sur la fin de ce qui \u00E9tait passager."
        },
        {
          "text": "Mais ils sont devenus durs d\u0027entendement. Car jusqu\u0027\u00E0 ce jour le m\u00EAme voile demeure quand, ils font la lecture de l\u0027Ancien Testament, et il ne se l\u00E8ve pas, parce que c\u0027est en Christ qu\u0027il dispara\u00EEt."
        },
        {
          "text": "Jusqu\u0027\u00E0 ce jour, quand on lit Mo\u00EFse, un voile est jet\u00E9 sur leurs coeurs;"
        },
        {
          "text": "mais lorsque les coeurs se convertissent au Seigneur, le voile est \u00F4t\u00E9."
        },
        {
          "text": "Or, le Seigneur c\u0027est l\u0027Esprit; et l\u00E0 o\u00F9 est l\u0027Esprit du Seigneur, l\u00E0 est la libert\u00E9."
        },
        {
          "text": "Nous tous qui, le visage d\u00E9couvert, contemplons comme dans un miroir la gloire du Seigneur, nous sommes transform\u00E9s en la m\u00EAme image, de gloire en gloire, comme par le Seigneur, l\u0027Esprit."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi, ayant ce minist\u00E8re, selon la mis\u00E9ricorde qui nous a \u00E9t\u00E9 faite, nous ne perdons pas courage."
        },
        {
          "text": "Nous rejetons les choses honteuses qui se font en secret, nous n\u0027avons point une conduite astucieuse, et nous n\u0027alt\u00E9rons point la parole de Dieu. Mais, en publiant la v\u00E9rit\u00E9, nous nous recommandons \u00E0 toute conscience d\u0027homme devant Dieu."
        },
        {
          "text": "Si notre \u00C9vangile est encore voil\u00E9, il est voil\u00E9 pour ceux qui p\u00E9rissent;"
        },
        {
          "text": "pour les incr\u00E9dules dont le dieu de ce si\u00E8cle a aveugl\u00E9 l\u0027intelligence, afin qu\u0027ils ne vissent pas briller la splendeur de l\u0027\u00C9vangile de la gloire de Christ, qui est l\u0027image de Dieu."
        },
        {
          "text": "Nous ne nous pr\u00EAchons pas nous-m\u00EAmes; c\u0027est J\u00E9sus Christ le Seigneur que nous pr\u00EAchons, et nous nous disons vos serviteurs \u00E0 cause de J\u00E9sus."
        },
        {
          "text": "Car Dieu, qui a dit: La lumi\u00E8re brillera du sein des t\u00E9n\u00E8bres! a fait briller la lumi\u00E8re dans nos coeurs pour faire resplendir la connaissance de la gloire de Dieu sur la face de Christ."
        },
        {
          "text": "Nous portons ce tr\u00E9sor dans des vases de terre, afin que cette grande puissance soit attribu\u00E9e \u00E0 Dieu, et non pas \u00E0 nous."
        },
        {
          "text": "Nous sommes press\u00E9s de toute mani\u00E8re, mais non r\u00E9duits \u00E0 l\u0027extr\u00E9mit\u00E9; dans la d\u00E9tresse, mais non dans le d\u00E9sespoir;"
        },
        {
          "text": "pers\u00E9cut\u00E9s, mais non abandonn\u00E9s; abattus, mais non perdus;"
        },
        {
          "text": "portant toujours avec nous dans notre corps la mort de J\u00E9sus, afin que la vie de J\u00E9sus soit aussi manifest\u00E9e dans notre corps."
        },
        {
          "text": "Car nous qui vivons, nous sommes sans cesse livr\u00E9s \u00E0 la mort \u00E0 cause de J\u00E9sus, afin que la vie de J\u00E9sus soit aussi manifest\u00E9e dans notre chair mortelle."
        },
        {
          "text": "Ainsi la mort agit en nous, et la vie agit en vous."
        },
        {
          "text": "Et, comme nous avons le m\u00EAme esprit de foi qui est exprim\u00E9 dans cette parole de l\u0027\u00C9criture: J\u0027ai cru, c\u0027est pourquoi j\u0027ai parl\u00E9! nous aussi nous croyons, et c\u0027est pour cela que nous parlons,"
        },
        {
          "text": "sachant que celui qui a ressuscit\u00E9 le Seigneur J\u00E9sus nous ressuscitera aussi avec J\u00E9sus, et nous fera para\u00EEtre avec vous en sa pr\u00E9sence."
        },
        {
          "text": "Car tout cela arrive \u00E0 cause de vous, afin que la gr\u00E2ce en se multipliant, fasse abonder, \u00E0 la gloire de Dieu, les actions de gr\u00E2ces d\u0027un plus grand nombre."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi nous ne perdons pas courage. Et lors m\u00EAme que notre homme ext\u00E9rieur se d\u00E9truit, notre homme int\u00E9rieur se renouvelle de jour en jour."
        },
        {
          "text": "Car nos l\u00E9g\u00E8res afflictions du moment pr\u00E9sent produisent pour nous, au del\u00E0 de toute mesure,"
        },
        {
          "text": "un poids \u00E9ternel de gloire, parce que nous regardons, non point aux choses visibles, mais \u00E0 celles qui sont invisibles; car les choses visibles sont passag\u00E8res, et les invisibles sont \u00E9ternelles."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Nous savons, en effet, que, si cette tente o\u00F9 nous habitons sur la terre est d\u00E9truite, nous avons dans le ciel un \u00E9difice qui est l\u0027ouvrage de Dieu, une demeure \u00E9ternelle qui n\u0027a pas \u00E9t\u00E9 faite de main d\u0027homme."
        },
        {
          "text": "Aussi nous g\u00E9missons dans cette tente, d\u00E9sirant rev\u00EAtir notre domicile c\u00E9leste,"
        },
        {
          "text": "si du moins nous sommes trouv\u00E9s v\u00EAtus et non pas nus."
        },
        {
          "text": "Car tandis que nous sommes dans cette tente, nous g\u00E9missons, accabl\u00E9s, parce que nous voulons, non pas nous d\u00E9pouiller, mais nous rev\u00EAtir, afin que ce qui est mortel soit englouti par la vie."
        },
        {
          "text": "Et celui qui nous a form\u00E9s pour cela, c\u0027est Dieu, qui nous a donn\u00E9 les arrhes de l\u0027Esprit."
        },
        {
          "text": "Nous sommes donc toujours pleins de confiance, et nous savons qu\u0027en demeurant dans ce corps nous demeurons loin du Seigneur-"
        },
        {
          "text": "car nous marchons par la foi et non par la vue,"
        },
        {
          "text": "nous sommes pleins de confiance, et nous aimons mieux quitter ce corps et demeurer aupr\u00E8s du Seigneur."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pour cela aussi que nous nous effor\u00E7ons de lui \u00EAtre agr\u00E9ables, soit que nous demeurions dans ce corps, soit que nous le quittions."
        },
        {
          "text": "Car il nous faut tous compara\u00EEtre devant le tribunal de Christ, afin que chacun re\u00E7oive selon le bien ou le mal qu\u0027il aura fait, \u00E9tant dans son corps."
        },
        {
          "text": "Connaissant donc la crainte du Seigneur, nous cherchons \u00E0 convaincre les hommes; Dieu nous conna\u00EEt, et j\u0027esp\u00E8re que dans vos consciences vous nous connaissez aussi."
        },
        {
          "text": "Nous ne nous recommandons pas de nouveau nous-m\u00EAmes aupr\u00E8s de vous; mais nous vous donnons occasion de vous glorifier \u00E0 notre sujet, afin que vous puissiez r\u00E9pondre \u00E0 ceux qui tirent gloire de ce qui est dans les apparences et non dans le coeur."
        },
        {
          "text": "En effet, si je suis hors de sens, c\u0027est pour Dieu; si je suis de bon sens, c\u0027est pour vous."
        },
        {
          "text": "Car l\u0027amour de Christ nous presse, parce que nous estimons que, si un seul est mort pour tous, tous donc sont morts;"
        },
        {
          "text": "et qu\u0027il est mort pour tous, afin que ceux qui vivent ne vivent plus pour eux-m\u00EAmes, mais pour celui qui est mort et ressuscit\u00E9 pour eux."
        },
        {
          "text": "Ainsi, d\u00E8s maintenant, nous ne connaissons personne selon la chair; et si nous avons connu Christ selon la chair, maintenant nous ne le connaissons plus de cette mani\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Si quelqu\u0027un est en Christ, il est une nouvelle cr\u00E9ature. Les choses anciennes sont pass\u00E9es; voici, toutes choses sont devenues nouvelles."
        },
        {
          "text": "Et tout cela vient de Dieu, qui nous a r\u00E9concili\u00E9s avec lui par Christ, et qui nous a donn\u00E9 le minist\u00E8re de la r\u00E9conciliation."
        },
        {
          "text": "Car Dieu \u00E9tait en Christ, r\u00E9conciliant le monde avec lui-m\u00EAme, en n\u0027imputant point aux hommes leurs offenses, et il a mis en nous la parole de la r\u00E9conciliation."
        },
        {
          "text": "Nous faisons donc les fonctions d\u0027ambassadeurs pour Christ, comme si Dieu exhortait par nous; nous vous en supplions au nom de Christ: Soyez r\u00E9concili\u00E9s avec Dieu!"
        },
        {
          "text": "Celui qui n\u0027a point connu le p\u00E9ch\u00E9, il l\u0027a fait devenir p\u00E9ch\u00E9 pour nous, afin que nous devenions en lui justice de Dieu."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Puisque nous travaillons avec Dieu, nous vous exhortons \u00E0 ne pas recevoir la gr\u00E2ce de Dieu en vain."
        },
        {
          "text": "Car il dit: Au temps favorable je t\u0027ai exauc\u00E9, Au jour du salut je t\u0027ai secouru. Voici maintenant le temps favorable, voici maintenant le jour du salut."
        },
        {
          "text": "Nous ne donnons aucun sujet de scandale en quoi que ce soit, afin que le minist\u00E8re ne soit pas un objet de bl\u00E2me."
        },
        {
          "text": "Mais nous nous rendons \u00E0 tous \u00E9gards recommandables, comme serviteurs de Dieu, par beaucoup de patience dans les tribulations, dans les calamit\u00E9s, dans les d\u00E9tresses,"
        },
        {
          "text": "sous les coups, dans les prisons, dans les troubles, dans les travaux, dans les veilles, dans les je\u00FBnes;"
        },
        {
          "text": "par la puret\u00E9, par la connaissance, par la longanimit\u00E9, par la bont\u00E9, par un esprit saint, par une charit\u00E9 sinc\u00E8re,"
        },
        {
          "text": "par la parole de v\u00E9rit\u00E9, par la puissance de Dieu, par les armes offensives et d\u00E9fensives de la justice;"
        },
        {
          "text": "au milieu de la gloire et de l\u0027ignominie, au milieu de la mauvaise et de la bonne r\u00E9putation; \u00E9tant regard\u00E9s comme imposteurs, quoique v\u00E9ridiques;"
        },
        {
          "text": "comme inconnus, quoique bien connus; comme mourants, et voici nous vivons; comme ch\u00E2ti\u00E9s, quoique non mis \u00E0 mort;"
        },
        {
          "text": "comme attrist\u00E9s, et nous sommes toujours joyeux; comme pauvres, et nous en enrichissons plusieurs; comme n\u0027ayant rien, et nous poss\u00E9dons toutes choses."
        },
        {
          "text": "Notre bouche s\u0027est ouverte pour vous, Corinthiens, notre coeur s\u0027est \u00E9largi."
        },
        {
          "text": "Vous n\u0027\u00EAtes point \u00E0 l\u0027\u00E9troit au dedans de nous; mais vos entrailles se sont r\u00E9tr\u00E9cies."
        },
        {
          "text": "Rendez-nous la pareille, -je vous parle comme \u00E0 mes enfants, -\u00E9largissez-vous aussi!"
        },
        {
          "text": "Ne vous mettez pas avec les infid\u00E8les sous un joug \u00E9tranger. Car quel rapport y a-t-il entre la justice et l\u0027iniquit\u00E9? ou qu\u0027y a-t-il de commun entre la lumi\u00E8re et les t\u00E9n\u00E8bres?"
        },
        {
          "text": "Quel accord y a-t-il entre Christ et B\u00E9lial? ou quelle part a le fid\u00E8le avec l\u0027infid\u00E8le?"
        },
        {
          "text": "Quel rapport y a-t-il entre le temple de Dieu et les idoles? Car nous sommes le temple du Dieu vivant, comme Dieu l\u0027a dit: J\u0027habiterai et je marcherai au milieu d\u0027eux; je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi, Sortez du milieu d\u0027eux, Et s\u00E9parez-vous, dit le Seigneur; Ne touchez pas \u00E0 ce qui est impur, Et je vous accueillerai."
        },
        {
          "text": "Je serai pour vous un p\u00E8re, Et vous serez pour moi des fils et des filles, Dit le Seigneur tout puissant."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Ayant donc de telles promesses, bien-aim\u00E9s, purifions-nous de toute souillure de la chair et de l\u0027esprit, en achevant notre sanctification dans la crainte de Dieu."
        },
        {
          "text": "Donnez-nous une place dans vos coeurs! Nous n\u0027avons fait tort \u00E0 personne, nous n\u0027avons ruin\u00E9 personne, nous n\u0027avons tir\u00E9 du profit de personne."
        },
        {
          "text": "Ce n\u0027est pas pour vous condamner que je parle de la sorte; car j\u0027ai d\u00E9j\u00E0 dit que vous \u00EAtes dans nos coeurs \u00E0 la vie et \u00E0 la mort."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai une grande confiance en vous, j\u0027ai tout sujet de me glorifier de vous; je suis rempli de consolation, je suis combl\u00E9 de joie au milieu de toutes nos tribulations."
        },
        {
          "text": "Car, depuis notre arriv\u00E9e en Mac\u00E9doine, notre chair n\u0027eut aucun repos; nous \u00E9tions afflig\u00E9s de toute mani\u00E8re: luttes au dehors, craintes au dedans."
        },
        {
          "text": "Mais Dieu, qui console ceux qui sont abattus, nous a consol\u00E9s par l\u0027arriv\u00E9e de Tite,"
        },
        {
          "text": "et non seulement par son arriv\u00E9e, mais encore par la consolation que Tite lui-m\u00EAme ressentait \u00E0 votre sujet: il nous a racont\u00E9 votre ardent d\u00E9sir, vos larmes, votre z\u00E8le pour moi, en sorte que ma joie a \u00E9t\u00E9 d\u0027autant plus grande."
        },
        {
          "text": "Quoique je vous aie attrist\u00E9s par ma lettre, je ne m\u0027en repens pas. Et, si je m\u0027en suis repenti, -car je vois que cette lettre vous a attrist\u00E9s, bien que momentan\u00E9ment, -"
        },
        {
          "text": "je me r\u00E9jouis \u00E0 cette heure, non pas de ce que vous avez \u00E9t\u00E9 attrist\u00E9s, mais de ce que votre tristesse vous a port\u00E9s \u00E0 la repentance; car vous avez \u00E9t\u00E9 attrist\u00E9s selon Dieu, afin de ne recevoir de notre part aucun dommage."
        },
        {
          "text": "En effet, la tristesse selon Dieu produit une repentance \u00E0 salut dont on ne se repent jamais, tandis que la tristesse du monde produit la mort."
        },
        {
          "text": "Et voici, cette m\u00EAme tristesse selon Dieu, quel empressement n\u0027a-t-elle pas produit en vous! Quelle justification, quelle indignation, quelle crainte, quel d\u00E9sir ardent, quel z\u00E8le, quelle punition! Vous avez montr\u00E9 \u00E0 tous \u00E9gards que vous \u00E9tiez purs dans cette affaire."
        },
        {
          "text": "Si donc je vous ai \u00E9crit, ce n\u0027\u00E9tait ni \u00E0 cause de celui qui a fait l\u0027injure, ni \u00E0 cause de celui qui l\u0027a re\u00E7ue; c\u0027\u00E9tait afin que votre empressement pour nous f\u00FBt manifest\u00E9 parmi vous devant Dieu."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi nous avons \u00E9t\u00E9 consol\u00E9s. Mais, outre notre consolation, nous avons \u00E9t\u00E9 r\u00E9jouis beaucoup plus encore par la joie de Tite, dont l\u0027esprit a \u00E9t\u00E9 tranquillis\u00E9 par vous tous."
        },
        {
          "text": "Et si devant lui je me suis un peu glorifi\u00E9 \u00E0 votre sujet, je n\u0027en ai point eu de confusion; mais, comme nous vous avons toujours parl\u00E9 selon la v\u00E9rit\u00E9, ce dont nous nous sommes glorifi\u00E9s aupr\u00E8s de Tite s\u0027est trouv\u00E9 \u00EAtre aussi la v\u00E9rit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Il \u00E9prouve pour vous un redoublement d\u0027affection, au souvenir de votre ob\u00E9issance \u00E0 tous, et de l\u0027accueil que vous lui avez fait avec crainte et tremblement."
        },
        {
          "text": "Je me r\u00E9jouis de pouvoir en toutes choses me confier en vous."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Nous vous faisons conna\u00EEtre, fr\u00E8res, la gr\u00E2ce de Dieu qui s\u0027est manifest\u00E9e dans les \u00C9glises de la Mac\u00E9doine."
        },
        {
          "text": "Au milieu de beaucoup de tribulations qui les ont \u00E9prouv\u00E9es, leur joie d\u00E9bordante et leur pauvret\u00E9 profonde ont produit avec abondance de riches lib\u00E9ralit\u00E9s de leur part."
        },
        {
          "text": "Ils ont, je l\u0027atteste, donn\u00E9 volontairement selon leurs moyens, et m\u00EAme au del\u00E0 de leurs moyens,"
        },
        {
          "text": "nous demandant avec de grandes instances la gr\u00E2ce de prendre part \u00E0 l\u0027assistance destin\u00E9e aux saints."
        },
        {
          "text": "Et non seulement ils ont contribu\u00E9 comme nous l\u0027esp\u00E9rions, mais ils se sont d\u0027abord donn\u00E9s eux-m\u00EAmes au Seigneur, puis \u00E0 nous, par la volont\u00E9 de Dieu."
        },
        {
          "text": "Nous avons donc engag\u00E9 Tite \u00E0 achever chez vous cette oeuvre de bienfaisance, comme il l\u0027avait commenc\u00E9e."
        },
        {
          "text": "De m\u00EAme que vous excellez en toutes choses, en foi, en parole, en connaissance, en z\u00E8le \u00E0 tous \u00E9gards, et dans votre amour pour nous, faites en sorte d\u0027exceller aussi dans cette oeuvre de bienfaisance."
        },
        {
          "text": "Je ne dis pas cela pour donner un ordre, mais pour \u00E9prouver, par le z\u00E8le des autres, la sinc\u00E9rit\u00E9 de votre charit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Car vous connaissez la gr\u00E2ce de notre Seigneur J\u00E9sus Christ, qui pour vous s\u0027est fait pauvre, de riche qu\u0027il \u00E9tait, afin que par sa pauvret\u00E9 vous fussiez enrichis."
        },
        {
          "text": "C\u0027est un avis que je donne l\u00E0-dessus, car cela vous convient, \u00E0 vous qui non seulement avez commenc\u00E9 \u00E0 agir, mais qui en avez eu la volont\u00E9 d\u00E8s l\u0027ann\u00E9e derni\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Achevez donc maintenant d\u0027agir, afin que l\u0027accomplissement selon vos moyens r\u00E9ponde \u00E0 l\u0027empressement que vous avez mis \u00E0 vouloir."
        },
        {
          "text": "La bonne volont\u00E9, quand elle existe, est agr\u00E9able en raison de ce qu\u0027elle peut avoir \u00E0 sa disposition, et non de ce qu\u0027elle n\u0027a pas."
        },
        {
          "text": "Car il s\u0027agit, non de vous exposer \u00E0 la d\u00E9tresse pour soulager les autres, mais de suivre une r\u00E8gle d\u0027\u00E9galit\u00E9: dans la circonstance pr\u00E9sente votre superflu pourvoira \u00E0 leurs besoins,"
        },
        {
          "text": "afin que leur superflu pourvoie pareillement aux v\u00F4tres, en sorte qu\u0027il y ait \u00E9galit\u00E9,"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il est \u00E9crit: Celui qui avait ramass\u00E9 beaucoup n\u0027avait rien de trop, et celui qui avait ramass\u00E9 peu n\u0027en manquait pas."
        },
        {
          "text": "Gr\u00E2ces soient rendues \u00E0 Dieu de ce qu\u0027il a mis dans le coeur de Tite le m\u00EAme empressement pour vous;"
        },
        {
          "text": "car il a accueilli notre demande, et c\u0027est avec un nouveau z\u00E8le et de son plein gr\u00E9 qu\u0027il part pour aller chez vous."
        },
        {
          "text": "Nous envoyons avec lui le fr\u00E8re dont la louange en ce qui concerne l\u0027\u00C9vangile est r\u00E9pandue dans toutes les \u00C9glises,"
        },
        {
          "text": "et qui, de plus, a \u00E9t\u00E9 choisi par les \u00C9glises pour \u00EAtre notre compagnon de voyage dans cette oeuvre de bienfaisance, que nous accomplissons \u00E0 la gloire du Seigneur m\u00EAme et en t\u00E9moignage de notre bonne volont\u00E9."
        },
        {
          "text": "Nous agissons ainsi, afin que personne ne nous bl\u00E2me au sujet de cette abondante collecte, \u00E0 laquelle nous donnons nos soins;"
        },
        {
          "text": "car nous recherchons ce qui est bien, non seulement devant le Seigneur, mais aussi devant les hommes."
        },
        {
          "text": "Nous envoyons avec eux notre fr\u00E8re, dont nous avons souvent \u00E9prouv\u00E9 le z\u00E8le dans beaucoup d\u0027occasions, et qui en montre plus encore cette fois \u00E0 cause de sa grande confiance en vous."
        },
        {
          "text": "Ainsi, pour ce qui est de Tite, il est notre associ\u00E9 et notre compagnon d\u0027oeuvre aupr\u00E8s de vous; et pour ce qui est de nos fr\u00E8res, ils sont les envoy\u00E9s des \u00C9glises, la gloire de Christ."
        },
        {
          "text": "Donnez-leur donc, \u00E0 la face des \u00C9glises, la preuve de votre charit\u00E9, et montrez-leur que nous avons sujet de nous glorifier de vous."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Il est superflu que je vous \u00E9crive touchant l\u0027assistance destin\u00E9e aux saints."
        },
        {
          "text": "Je connais, en effet, votre bonne volont\u00E9, dont je me glorifie pour vous aupr\u00E8s des Mac\u00E9doniens, en d\u00E9clarant que l\u0027Acha\u00EFe est pr\u00EAte depuis l\u0027ann\u00E9e derni\u00E8re; et ce z\u00E8le de votre part a stimul\u00E9 le plus grand nombre."
        },
        {
          "text": "J\u0027envoie les fr\u00E8res, afin que l\u0027\u00E9loge que nous avons fait de vous ne soit pas r\u00E9duit \u00E0 n\u00E9ant sur ce point-l\u00E0, et que vous soyez pr\u00EAts, comme je l\u0027ai dit."
        },
        {
          "text": "Je ne voudrais pas, si les Mac\u00E9doniens m\u0027accompagnent et ne vous trouvent pas pr\u00EAts, que cette assurance tourn\u00E2t \u00E0 notre confusion, pour ne pas dire \u00E0 la v\u00F4tre."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai donc jug\u00E9 n\u00E9cessaire d\u0027inviter les fr\u00E8res \u00E0 se rendre auparavant chez vous, et \u00E0 s\u0027occuper de votre lib\u00E9ralit\u00E9 d\u00E9j\u00E0 promise, afin qu\u0027elle soit pr\u00EAte, de mani\u00E8re \u00E0 \u00EAtre une lib\u00E9ralit\u00E9, et non un acte d\u0027avarice."
        },
        {
          "text": "Sachez-le, celui qui s\u00E8me peu moissonnera peu, et celui qui s\u00E8me abondamment moissonnera abondamment."
        },
        {
          "text": "Que chacun donne comme il l\u0027a r\u00E9solu en son coeur, sans tristesse ni contrainte; car Dieu aime celui qui donne avec joie."
        },
        {
          "text": "Et Dieu peut vous combler de toutes sortes de gr\u00E2ces, afin que, poss\u00E9dant toujours en toutes choses de quoi satisfaire \u00E0 tous vos besoins, vous ayez encore en abondance pour toute bonne oeuvre,"
        },
        {
          "text": "selon qu\u0027il est \u00E9crit: Il a fait des largesses, il a donn\u00E9 aux indigents; Sa justice subsiste \u00E0 jamais."
        },
        {
          "text": "Celui qui Fournit de la semence au semeur, Et du pain pour sa nourriture, vous fournira et vous multipliera la semence, et il augmentera les fruits de votre justice."
        },
        {
          "text": "Vous serez de la sorte enrichis \u00E0 tous \u00E9gards pour toute esp\u00E8ce de lib\u00E9ralit\u00E9s qui, par notre moyen, feront offrir \u00E0 Dieu des actions de gr\u00E2ces."
        },
        {
          "text": "Car le secours de cette assistance non seulement pourvoit aux besoins des saints, mais il est encore une source abondante de nombreuses actions de gr\u00E2ces envers Dieu."
        },
        {
          "text": "En consid\u00E9ration de ce secours dont ils font l\u0027exp\u00E9rience, ils glorifient Dieu de votre ob\u00E9issance dans la profession de l\u0027\u00C9vangile de Christ, et de la lib\u00E9ralit\u00E9 de vos dons envers eux et envers tous;"
        },
        {
          "text": "ils prient pour vous, parce qu\u0027ils vous aiment \u00E0 cause de la gr\u00E2ce \u00E9minente que Dieu vous a faite."
        },
        {
          "text": "Gr\u00E2ces soient rendues \u00E0 Dieu pour son don ineffable!"
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Moi Paul, je vous prie, par la douceur et la bont\u00E9 de Christ, -moi, humble d\u0027apparence quand je suis au milieu de vous, et plein de hardiesse \u00E0 votre \u00E9gard quand je suis \u00E9loign\u00E9, -"
        },
        {
          "text": "je vous prie, lorsque je serai pr\u00E9sent, de ne pas me forcer \u00E0 recourir avec assurance \u00E0 cette hardiesse, dont je me propose d\u0027user contre quelques-uns qui nous regardent comme marchant selon la chair."
        },
        {
          "text": "Si nous marchons dans la chair, nous ne combattons pas selon la chair."
        },
        {
          "text": "Car les armes avec lesquelles nous combattons ne sont pas charnelles; mais elles sont puissantes, par la vertu de Dieu, pour renverser des forteresses."
        },
        {
          "text": "Nous renversons les raisonnements et toute hauteur qui s\u0027\u00E9l\u00E8ve contre la connaissance de Dieu, et nous amenons toute pens\u00E9e captive \u00E0 l\u0027ob\u00E9issance de Christ."
        },
        {
          "text": "Nous sommes pr\u00EAts aussi \u00E0 punir toute d\u00E9sob\u00E9issance, lorsque votre ob\u00E9issance sera compl\u00E8te."
        },
        {
          "text": "Vous regardez \u00E0 l\u0027apparence! Si quelqu\u0027un se persuade qu\u0027il est de Christ, qu\u0027il se dise bien en lui-m\u00EAme que, comme il est de Christ, nous aussi nous sommes de Christ."
        },
        {
          "text": "Et quand m\u00EAme je me glorifierais un peu trop de l\u0027autorit\u00E9 que le Seigneur nous a donn\u00E9e pour votre \u00E9dification et non pour votre destruction, je ne saurais en avoir honte,"
        },
        {
          "text": "afin que je ne paraisse pas vouloir vous intimider par mes lettres."
        },
        {
          "text": "Car, dit-on, ses lettres sont s\u00E9v\u00E8res et fortes; mais, pr\u00E9sent en personne, il est faible, et sa parole est m\u00E9prisable."
        },
        {
          "text": "Que celui qui parle de la sorte consid\u00E8re que tels nous sommes en paroles dans nos lettres, \u00E9tant absents, tels aussi nous sommes dans nos actes, \u00E9tant pr\u00E9sents."
        },
        {
          "text": "Nous n\u0027osons pas nous \u00E9galer ou nous comparer \u00E0 quelques-uns de ceux qui se recommandent eux-m\u00EAmes. Mais, en se mesurant \u00E0 leur propre mesure et en se comparant \u00E0 eux-m\u00EAmes, ils manquent d\u0027intelligence."
        },
        {
          "text": "Pour nous, nous ne voulons pas nous glorifier hors de toute mesure; nous prendrons, au contraire, pour mesure les limites du partage que Dieu nous a assign\u00E9, de mani\u00E8re \u00E0 nous faire venir aussi jusqu\u0027\u00E0 vous."
        },
        {
          "text": "Nous ne d\u00E9passons point nos limites, comme si nous n\u0027\u00E9tions pas venus jusqu\u0027\u00E0 vous; car c\u0027est bien jusqu\u0027\u00E0 vous que nous sommes arriv\u00E9s avec l\u0027\u00C9vangile de Christ."
        },
        {
          "text": "Ce n\u0027est pas hors de toute mesure, ce n\u0027est pas des travaux d\u0027autrui, que nous nous glorifions; mais c\u0027est avec l\u0027esp\u00E9rance, si votre foi augmente, de grandir encore d\u0027avantage parmi vous, selon les limites qui nous sont assign\u00E9es,"
        },
        {
          "text": "et d\u0027annoncer l\u0027\u00C9vangile au del\u00E0 de chez vous, sans nous glorifier de ce qui a \u00E9t\u00E9 fait dans les limites assign\u00E9es \u00E0 d\u0027autres."
        },
        {
          "text": "Que celui qui se glorifie se glorifie dans le Seigneur."
        },
        {
          "text": "Car ce n\u0027est pas celui qui se recommande lui-m\u00EAme qui est approuv\u00E9, c\u0027est celui que le Seigneur recommande."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Oh! si vous pouviez supporter de ma part un peu de folie! Mais vous, me supportez!"
        },
        {
          "text": "Car je suis jaloux de vous d\u0027une jalousie de Dieu, parce que je vous ai fianc\u00E9s \u00E0 un seul \u00E9poux, pour vous pr\u00E9senter \u00E0 Christ comme une vierge pure."
        },
        {
          "text": "Toutefois, de m\u00EAme que le serpent s\u00E9duisit Eve par sa ruse, je crains que vos pens\u00E9es ne se corrompent et ne se d\u00E9tournent de la simplicit\u00E9 \u00E0 l\u0027\u00E9gard de Christ."
        },
        {
          "text": "Car, si quelqu\u0027un vient vous pr\u00EAcher un autre J\u00E9sus que celui que nous avons pr\u00EAch\u00E9, ou si vous recevez un autre Esprit que celui que vous avez re\u00E7u, ou un autre \u00C9vangile que celui que vous avez embrass\u00E9, vous le supportez fort bien."
        },
        {
          "text": "Or, j\u0027estime que je n\u0027ai \u00E9t\u00E9 inf\u00E9rieur en rien \u00E0 ces ap\u00F4tres par excellence."
        },
        {
          "text": "Si je suis un ignorant sous le rapport du langage, je ne le suis point sous celui de la connaissance, et nous l\u0027avons montr\u00E9 parmi vous \u00E0 tous \u00E9gards et en toutes choses."
        },
        {
          "text": "Ou bien, ai-je commis un p\u00E9ch\u00E9 parce que, m\u0027abaissant moi-m\u00EAme afin que vous fussiez \u00E9lev\u00E9s, je vous ai annonc\u00E9 gratuitement l\u0027\u00C9vangile de Dieu?"
        },
        {
          "text": "J\u0027ai d\u00E9pouill\u00E9 d\u0027autres \u00C9glises, en recevant d\u0027elles un salaire, pour vous servir. Et lorsque j\u0027\u00E9tais chez vous et que je me suis trouv\u00E9 dans le besoin, je n\u0027ai \u00E9t\u00E9 \u00E0 charge \u00E0 personne;"
        },
        {
          "text": "car les fr\u00E8res venus de Mac\u00E9doine ont pourvu \u00E0 ce qui me manquait. En toutes choses je me suis gard\u00E9 de vous \u00EAtre \u00E0 charge, et je m\u0027en garderai."
        },
        {
          "text": "Par la v\u00E9rit\u00E9 de Christ qui est en moi, je d\u00E9clare que ce sujet de gloire ne me sera pas enlev\u00E9 dans les contr\u00E9es de l\u0027Acha\u00EFe."
        },
        {
          "text": "Pourquoi?... Parce que je ne vous aime pas?... Dieu le sait!"
        },
        {
          "text": "Mais j\u0027agis et j\u0027agirai de la sorte, pour \u00F4ter ce pr\u00E9texte \u00E0 ceux qui cherchent un pr\u00E9texte, afin qu\u0027ils soient trouv\u00E9s tels que nous dans les choses dont ils se glorifient."
        },
        {
          "text": "Ces hommes-l\u00E0 sont de faux ap\u00F4tres, des ouvriers trompeurs, d\u00E9guis\u00E9s en ap\u00F4tres de Christ."
        },
        {
          "text": "Et cela n\u0027est pas \u00E9tonnant, puisque Satan lui-m\u00EAme se d\u00E9guise en ange de lumi\u00E8re."
        },
        {
          "text": "Il n\u0027est donc pas \u00E9trange que ses ministres aussi se d\u00E9guisent en ministres de justice. Leur fin sera selon leurs oeuvres."
        },
        {
          "text": "Je le r\u00E9p\u00E8te, que personne ne me regarde comme un insens\u00E9; sinon, recevez-moi comme un insens\u00E9, afin que moi aussi, je me glorifie un peu."
        },
        {
          "text": "Ce que je dis, avec l\u0027assurance d\u0027avoir sujet de me glorifier, je ne le dis pas selon le Seigneur, mais comme par folie."
        },
        {
          "text": "Puisqu\u0027il en est plusieurs qui se glorifient selon la chair, je me glorifierai aussi."
        },
        {
          "text": "Car vous supportez volontiers les insens\u00E9s, vous qui \u00EAtes sages."
        },
        {
          "text": "Si quelqu\u0027un vous asservit, si quelqu\u0027un vous d\u00E9vore, si quelqu\u0027un s\u0027empare de vous, si quelqu\u0027un est arrogant, si quelqu\u0027un vous frappe au visage, vous le supportez."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai honte de le dire, nous avons montr\u00E9 de la faiblesse. Cependant, tout ce que peut oser quelqu\u0027un, -je parle en insens\u00E9, -moi aussi, je l\u0027ose!"
        },
        {
          "text": "Sont-ils H\u00E9breux? Moi aussi. Sont-ils Isra\u00E9lites? Moi aussi. Sont-ils de la post\u00E9rit\u00E9 d\u0027Abraham? Moi aussi."
        },
        {
          "text": "Sont-ils ministres de Christ? -Je parle en homme qui extravague. -Je le suis plus encore: par les travaux, bien plus; par les coups, bien plus; par les emprisonnements, bien plus. Souvent en danger de mort,"
        },
        {
          "text": "cinq fois j\u0027ai re\u00E7u des Juifs quarante coups moins un,"
        },
        {
          "text": "trois fois j\u0027ai \u00E9t\u00E9 battu de verges, une fois j\u0027ai \u00E9t\u00E9 lapid\u00E9, trois fois j\u0027ai fait naufrage, j\u0027ai pass\u00E9 un jour et une nuit dans l\u0027ab\u00EEme."
        },
        {
          "text": "Fr\u00E9quemment en voyage, j\u0027ai \u00E9t\u00E9 en p\u00E9ril sur les fleuves, en p\u00E9ril de la part des brigands, en p\u00E9ril de la part de ceux de ma nation, en p\u00E9ril de la part des pa\u00EFens, en p\u00E9ril dans les villes, en p\u00E9ril dans les d\u00E9serts, en p\u00E9ril sur la mer, en p\u00E9ril parmi les faux fr\u00E8res."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai \u00E9t\u00E9 dans le travail et dans la peine, expos\u00E9 \u00E0 de nombreuses veilles, \u00E0 la faim et \u00E0 la soif, \u00E0 des je\u00FBnes multipli\u00E9s, au froid et \u00E0 la nudit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Et, sans parler d\u0027autres choses, je suis assi\u00E9g\u00E9 chaque jour par les soucis que me donnent toutes les \u00C9glises."
        },
        {
          "text": "Qui est faible, que je ne sois faible? Qui vient \u00E0 tomber, que je ne br\u00FBle?"
        },
        {
          "text": "S\u0027il faut se glorifier, c\u0027est de ma faiblesse que je me glorifierai!"
        },
        {
          "text": "Dieu, qui est le P\u00E8re du Seigneur J\u00E9sus, et qui est b\u00E9ni \u00E9ternellement, sait que je ne mens point!..."
        },
        {
          "text": "A Damas, le gouverneur du roi Ar\u00E9tas faisait garder la ville des Damasc\u00E9niens, pour se saisir de moi;"
        },
        {
          "text": "mais on me descendit par une fen\u00EAtre, dans une corbeille, le long de la muraille, et j\u0027\u00E9chappai de leurs mains."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Il faut se glorifier... Cela n\u0027est pas bon. J\u0027en viendrai n\u00E9anmoins \u00E0 des visions et \u00E0 des r\u00E9v\u00E9lations du Seigneur."
        },
        {
          "text": "Je connais un homme en Christ, qui fut, il y a quatorze ans, ravi jusqu\u0027au troisi\u00E8me ciel (si ce fut dans son corps je ne sais, si ce fut hors de son corps je ne sais, Dieu le sait)."
        },
        {
          "text": "Et je sais que cet homme (si ce fut dans son corps ou sans son corps je ne sais, Dieu le sait)"
        },
        {
          "text": "fut enlev\u00E9 dans le paradis, et qu\u0027il entendit des paroles ineffables qu\u0027il n\u0027est pas permis \u00E0 un homme d\u0027exprimer."
        },
        {
          "text": "Je me glorifierai d\u0027un tel homme, mais de moi-m\u00EAme je ne me glorifierai pas, sinon de mes infirmit\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Si je voulais me glorifier, je ne serais pas un insens\u00E9, car je dirais la v\u00E9rit\u00E9; mais je m\u0027en abstiens, afin que personne n\u0027ait \u00E0 mon sujet une opinion sup\u00E9rieure \u00E0 ce qu\u0027il voit en moi ou \u00E0 ce qu\u0027il entend de moi."
        },
        {
          "text": "Et pour que je ne sois pas enfl\u00E9 d\u0027orgueil, \u00E0 cause de l\u0027excellence de ces r\u00E9v\u00E9lations, il m\u0027a \u00E9t\u00E9 mis une \u00E9charde dans la chair, un ange de Satan pour me souffleter et m\u0027emp\u00EAcher de m\u0027enorgueillir."
        },
        {
          "text": "Trois fois j\u0027ai pri\u00E9 le Seigneur de l\u0027\u00E9loigner de moi,"
        },
        {
          "text": "et il m\u0027a dit: Ma gr\u00E2ce te suffit, car ma puissance s\u0027accomplit dans la faiblesse. Je me glorifierai donc bien plus volontiers de mes faiblesses, afin que la puissance de Christ repose sur moi."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi je me plais dans les faiblesses, dans les outrages, dans les calamit\u00E9s, dans les pers\u00E9cutions, dans les d\u00E9tresses, pour Christ; car, quand je suis faible, c\u0027est alors que je suis fort."
        },
        {
          "text": "J\u0027ai \u00E9t\u00E9 un insens\u00E9: vous m\u0027y avez contraint. C\u0027est par vous que je devais \u00EAtre recommand\u00E9, car je n\u0027ai \u00E9t\u00E9 inf\u00E9rieur en rien aux ap\u00F4tres par excellence, quoique je ne sois rien."
        },
        {
          "text": "Les preuves de mon apostolat ont \u00E9clat\u00E9 au milieu de vous par une patience \u00E0 toute \u00E9preuve, par des signes, des prodiges et des miracles."
        },
        {
          "text": "En quoi avez-vous \u00E9t\u00E9 trait\u00E9s moins favorablement que les autres \u00C9glises, sinon en ce que je ne vous ai point \u00E9t\u00E9 \u00E0 charge? Pardonnez-moi ce tort."
        },
        {
          "text": "Voici, pour la troisi\u00E8me fois je suis pr\u00EAt \u00E0 aller chez vous, et je ne vous serai point \u00E0 charge; car ce ne sont pas vos biens que je cherche, c\u0027est vous-m\u00EAmes. Ce n\u0027est pas, en effet, aux enfants \u00E0 amasser pour leurs parents, mais aux parents pour leurs enfants."
        },
        {
          "text": "Pour moi, je d\u00E9penserai tr\u00E8s volontiers, et je me d\u00E9penserai moi-m\u00EAme pour vos \u00E2mes, duss\u00E9-je, en vous aimant davantage, \u00EAtre moins aim\u00E9 de vous."
        },
        {
          "text": "Soit! je ne vous ai point \u00E9t\u00E9 \u00E0 charge; mais, en homme astucieux, je vous ai pris par ruse!"
        },
        {
          "text": "Ai-je tir\u00E9 du profit de vous par quelqu\u0027un de ceux que je vous ai envoy\u00E9s?"
        },
        {
          "text": "J\u0027ai engag\u00E9 Tite \u00E0 aller chez vous, et avec lui j\u0027ai envoy\u00E9 le fr\u00E8re: est-ce que Tite a exig\u00E9 quelque chose de vous? N\u0027avons-nous pas march\u00E9 dans le m\u00EAme esprit, sur les m\u00EAmes traces?"
        },
        {
          "text": "Vous vous imaginez depuis longtemps que nous nous justifions aupr\u00E8s de vous. C\u0027est devant Dieu, en Christ, que nous parlons; et tout cela, bien-aim\u00E9s, nous le disons pour votre \u00E9dification."
        },
        {
          "text": "Car je crains de ne pas vous trouver, \u00E0 mon arriv\u00E9e, tels que je voudrais, et d\u0027\u00EAtre moi-m\u00EAme trouv\u00E9 par vous tel que vous ne voudriez pas. Je crains de trouver des querelles, de la jalousie, des animosit\u00E9s, des cabales, des m\u00E9disances, des calomnies, de l\u0027orgueil, des troubles."
        },
        {
          "text": "Je crains qu\u0027\u00E0 mon arriv\u00E9e mon Dieu ne m\u0027humilie de nouveau \u00E0 votre sujet, et que je n\u0027aie \u00E0 pleurer sur plusieurs de ceux qui ont p\u00E9ch\u00E9 pr\u00E9c\u00E9demment et qui ne se sont pas repentis de l\u0027impuret\u00E9, de l\u0027impudicit\u00E9 et des dissolutions auxquelles ils se sont livr\u00E9s."
        }
      ]
    },
    {
      "VERS": [
        {
          "text": "Je vais chez vous pour la troisi\u00E8me fois. Toute affaire se r\u00E9glera sur la d\u00E9claration de deux ou de trois t\u00E9moins."
        },
        {
          "text": "Lorsque j\u0027\u00E9tais pr\u00E9sent pour la seconde fois, j\u0027ai d\u00E9j\u00E0 dit, et aujourd\u0027hui que je suis absent je dis encore d\u0027avance \u00E0 ceux qui ont p\u00E9ch\u00E9 pr\u00E9c\u00E9demment et \u00E0 tous les autres que, si je retourne chez vous, je n\u0027userai d\u0027aucun m\u00E9nagement,"
        },
        {
          "text": "puisque vous cherchez une preuve que Christ parle en moi, lui qui n\u0027est pas faible \u00E0 votre \u00E9gard, mais qui est puissant parmi vous."
        },
        {
          "text": "Car il a \u00E9t\u00E9 crucifi\u00E9 \u00E0 cause de sa faiblesse, mais il vit par la puissance de Dieu; nous aussi, nous sommes faibles en lui, mais nous vivrons avec lui par la puissance de Dieu pour agir envers vous."
        },
        {
          "text": "Examinez-vous vous m\u00EAmes, pour savoir si vous \u00EAtes dans la foi; \u00E9prouvez-vous vous-m\u00EAmes. Ne reconnaissez-vous pas que J\u00E9sus Christ est en vous? \u00E0 moins peut-\u00EAtre que vous ne soyez r\u00E9prouv\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Mais j\u0027esp\u00E8re que vous reconna\u00EEtrez que nous, nous ne sommes pas r\u00E9prouv\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Cependant nous prions Dieu que vous ne fassiez rien de mal, non pour para\u00EEtre nous-m\u00EAmes approuv\u00E9s, mais afin que vous pratiquiez ce qui est bien et que nous, nous soyons comme r\u00E9prouv\u00E9s."
        },
        {
          "text": "Car nous n\u0027avons pas de puissance contre la v\u00E9rit\u00E9; nous n\u0027en avons que pour la v\u00E9rit\u00E9."
        },
        {
          "text": "Nous nous r\u00E9jouissons lorsque nous sommes faibles, tandis que vous \u00EAtes forts; et ce que nous demandons dans nos pri\u00E8res, c\u0027est votre perfectionnement."
        },
        {
          "text": "C\u0027est pourquoi j\u0027\u00E9cris ces choses \u00E9tant absent, afin que, pr\u00E9sent, je n\u0027aie pas \u00E0 user de rigueur, selon l\u0027autorit\u00E9 que le Seigneur m\u0027a donn\u00E9e pour l\u0027\u00E9dification et non pour la destruction."
        },
        {
          "text": "Au reste, fr\u00E8res, soyez dans la joie, perfectionnez-vous, consolez-vous, ayez un m\u00EAme sentiment, vivez en paix; et le Dieu d\u0027amour et de paix sera avec vous."
        },
        {
          "text": "Saluez-vous les uns les autres par un saint baiser."
        },
        {
          "text": "(13:12b) Tous les saints vous saluent."
        },
        {
          "text": "(13:13) Que la gr\u00E2ce du Seigneur J\u00E9sus Christ, l\u0027amour de Dieu, et la communication du Saint Esprit, soient avec vous tous!"
        }
      ]
    }
  ]
}